【夕鯨國】《病港ＩＩ》（２）

由於本系列為前作字數超過一百萬字，強烈建議想要追看的讀者，先在紙言閱讀《病港》故事：

————
病港過去七年，人類死傷無數。
世界逐漸崩壞，病者沒有消失的希望，人類勢力分離
活著的存在，究竟還有任何意義嗎？
在大本營的南方遠洋外，
有個名為「夕鯨國」的人類國度。
那裡又會不會有我所需要的答案。
—————

覺得好睇可以俾個正評，感謝支持

每１５０正評加更一次

另外《我女朋友全家變咗隻蛋》同《病港》第六冊進入緊最後校對階段，想知道最新消息就留意下我ｉｇ同ｆｂ。

ｉｇ：ｍａｋｓｙｕｔ２００３０１６４
ｆｂ：墨說
紙言：
—————
最後，如果想支持我創作，或者想睇《病港ＩＩ》快少少嘅話，可以到本人以下付費網站購買通行證。

Lm

留名

搶先講：
我愛墨巴

利申：大boss黨

lm

黎明
自從課金之後都好少入post睇，係好事定壞事

我都係

正評留名

第二季角色 讀者畫作

【五年後 貴華】

【十四歲的艾匡】

【滿天 大本營研究生時期】

【滿天 黑暗風】

【王達尼 港產片版本】

變左150正評

第一季角色 讀者畫作

【娃娃】

【公仔】

【病腦】

【ＤＲ．Ｄ】

【不破尚】

【班尼】

【白魂】

【病爪】

【在酒吧被不良人偷偷繪畫的Ｍ】

【艾匡與Ｍ】

【真 ‧ 舌女】

【黑暗的正義】

【Ｍ女版】

大力一推

輕力一推

我可以閃避的角度足足有一百八十度，但摩托車的不確定性令我捉摸不定，最後憑直覺做出了決擇。

在牛角將近之際，我向左面閃撲。

「隆......」

撞空的小鐵牛急剎轉彎，繼續向我進擊。

小鐵牛這名號，就像屬於他倆的名字。披住兇猛獸皮和牛角頭盔的守門長，其野性的外表和粗獷結實的肌肉，彷彿座騎與主人早已車人一體。

像一頭追住狗的牛。

在閃避的過程中，我很快發現直線對自己的不利，於是開始不斷繞圈疾走。如此一來，小鐵牛便需要持續扭車，去追趕住我。

「佢......佢好似......發現咗。」橋上的兵士們，開始議論著：「點樣避開鐵牛司令佢......」

雖然有好幾年，沒有見過汽車在街上移動了。但它的本質不會有變，汽車終究沒有關節，靈活性是不能跟生物比擬。

只要不停地轉圈、轉圈，再轉圈......

它終究，只會浪費自己珍貴的汽油。

「轟......」小鐵牛霎時剎車，表情略帶些少愕然。

像是發現自己不知不覺中，變成一頭魯莽的牛亂衝。

繞著跑了不知幾個圈的我，步伐也跟著停下來，側身目視住小鐵牛：

「......終於肯停？」

「哈......哈哈......哈哈哈哈！」小鐵牛捧腹大笑，卻沒人知道他笑什麼：「有趣，有趣，好耐無遇過咁有趣嘅對手，好多時想強行闖入嘅人，見到我一出電單車就會即刻跑走，又或者自討苦吃，但點解你要咁執意入去？」

「因為我有必須要入去完成嘅事。」

「嗯。」小鐵牛收起笑聲，咳一咳：「恭喜你，你通關喇。」

「......通關？」

「夕鯨國......雖然鎖咗國。」小鐵牛坐在摩托車上，說明通關的原因：「但係國內嘅最高領導人，長久以嚟信奉住一個原則......」

「......」

小鐵牛下車，氣勢凶湧的道出了如今世界的一句真言：

「弱肉強食。」

「因為倖存區嘅建立，人類得到太安逸嘅生活，區內太多貪生怕死之徒，佢哋重複住舊社會個一套法則，躲喺金錢嘅力量之後，我哋唔再需要宜種軟弱嘅人！」小鐵牛上前，跟我握手：「恭喜你，可以進入夕鯨國。」

「咁我朋友佢？」王達尼為什麼又可以進入區內？

「你哋區區一個外鄉人，可以搞到枝價值連城嘅「鯨香酒」返嚟，相信你哋都唔易，鯨香酒作為憑證，絕對足夠。」小鐵牛回身，望向橋大門後的天邊：「如今，夕鯨國嘅國力慢慢衰弱......為咗唔加垃圾人口嘅負擔，我哋只會招收有決心要入嚟嘅人。」

「所以你......！我正式宣佈......！！」小鐵牛又再激昂地轉身，想要指住我：「你！......呃、人、人呢？」

不想聽他太多長篇偉論的我，早已起行入到巴士內：「你班士兵定唔知守衛，應該唔會再用長矛插我？」我在第二層望向車外問。

「咳，所有橋兵唔需要作出攔截。」小鐵牛命令橋上的人。

「收到。」橋上的手下們回答。

於是乎，我順利無阻的入到夕鯨國境內了。

一入去就望見到處都是霓虹燈的電子招牌，是充滿人類活動氣息的地方。

「喂！」橋上一名士兵，提醒著我：「你記住要去廉政大樓嗰邊登記身份，登記夕鯨國護籍，否則你係入唔到國內其他地區......」

「護照都要？」我抬頭望向橋上的長矛兵哥。

「除非你想永遠留喺呢個鯨寨。」他擺出雙手，無奈地笑：「不過，你好快就會想離開。」

「原因？」

「你留喺到幾日，體驗下就明......」長矛兵哥勾勒出不明的笑意：「呢到係夕鯨國國內唯一一個，唔需要護籍嘅地方。」

「好，多謝你提醒，但咩廉政大樓喺邊？」

就去登記吧，

反正跟王達尼約好了，要在巴爾市見面。

「沿住我兩點鐘方向嗰條渣華道，一直行到尾就係，總言之係橦好高寫字樓，會有指示牌嫁喇。」

在對談結束後，我就沿住長矛兵的話往那邊前進。

途中可以看見身處的「鯨寨」，是個怎樣的地方。

路邊破爛的店子裡，被改建成一間間夜店。吵雜聲大的電子音樂不斷重環地播放，五顏六色的舞廳射燈不停閃爍，人們不是奇裝異服，就是兇惡狂野，好像很難找到個正常人。

既然有射燈又有電子音樂，可以推測出夕鯨國是個擁有足夠供電力的地方，畢竟這些事情在艾寶琳是奢侈的。

店裡內外有不少私接的腐蝕管線，鋼筋覆蓋了場所大部份的上空。潮濕的雨水悄然落下，但也無法消除排氣管道排出厚厚的油煙，這些都反射在鯨寨高樓髒污的玻璃之上。

總括而言，一場烏煙瘴氣。

當你經過陰暗的小巷時，還是能聽見那些陰森、詭異的笑聲，笑聲來源不是來自病者，而是那些腦子可能瘋了的居民。

就在大街走著走著，一名軍閥打扮的男子突然搭住我肩膀：「喂，哥仔，有冇興趣加入我哋啊！？見你白白淨淨咁，一定賺大錢喎。」

「邊位？」我斜瞧他一眼。

「我係男士夜總會嚟嘅，你仲有冇興趣啊？我叫軍小迪，你叫咩名？」他還打開傘子，為我擋雨。

「我無興趣。」

「咦，你好似想去整護照咁喎？」軍小迪意外地，猜出我要去的地方：「見你行緊去廉政大樓方向，但你兩手空空去到都無用，因為嗰到要收費！」

「收費？」

「係啊，你估倖存區做善堂咩。」軍小迪將一張卡片遞上，說：「點都好啦，如果你回心轉意就嚟搵我。」

之後，軍小迪就匆匆離開，我亦把他的卡片捏成一團扔走。

在我到達廉政大樓後，看見一群人正在大樓外露宿。他們看起來貧窮、瘦弱、殘廢，像乞丐一樣流連此地。

艾寶琳雖然也有過相同問題，但最後至少有個貧民窟去安置這些人。

正當我想要走入宏高的廉政公署大樓時，旁邊一隻手捉住了我的腿。

「哥......哥......哥哥......」一個瘦得不似人的男孩，以乾旱的聲線哀求我：「我要......食物......」

我彎身將他的手捉住，把它從我的腳移開，然後行入大樓內。

「我想登記護籍。」我走到櫃檯，跟唯一的職員對話。

「好，護籍可以免費登記，但護照就要收你二千五百鯨幣。」櫃檯前的女性職員回答。

「意思係？」

「意思係，你可以自由出入區外，但係如果你要去其他倖存區，就需要到護照。」

「居然係咁？點解咁繁雜。」我抱手，說：「咁就登記咗先。」

「好，即講出你嘅基本個人資料，姓名、年齡、上一個居住地。」

「葉青茶，二十三，艾寶琳。」

「艾寶琳？又一個無聽過嘅地方......」女職員喃喃自語。

「又一個？」

「喔......因為無耐之前，都有個男人嚟，話自己嚟自咩嘢「大本營」，聽都未聽過。」女職員見我聽到了，就續說下去。

「佢去咗邊？」

「佢知道護照要錢之後，就問我邊到有得賺錢......」女職員一邊為我填寫資料，一邊回想著：「然後過咗陣，佢就帶咗一筆錢嚟，仲話要幫個叫「葉青」嘅人交埋護照費用」

「咦？你好似叫葉青茶啊可......」女職員恍然大悟。

「係。」我答。

「咁可以嫁啦！我諗嗰個人就係你。」

接著，職員開始處理我文件上的事情。

但我比較好奇的是，王達尼如何在短短的時間內，湊到了足足五千鯨幣的護照費用。

「先生，呢個係你護照，請你收好。」職員將一本小簿交予我。

「完成？」

「你已經係擁有護籍嘅人，可以隨便喺區內移動。」女職員送我一條大豆棒零食，微笑道：「小小禮物。」

踏出大樓後，我正式成為夕鯨國的公民。

所有事情處理好後，什麼饑餓感、疲累感一一釋出，我將女職員剛才送我的大豆棒拿出，並咬了一口治治肚餓。

落樓梯時，我再次遇見那瘦弱的幼童，但這次他沒再用手捉住我，身體只是捲伏於地下，默默承受住饑餓帶來的痛苦。

我將只咬了一口的大豆棒掉到他面前，就離開此地。

見天尚暗，我想找個安全的地方休息，或是找個有賣食物的地方，於是開始在鯨寨周圍遊逛。

老實說，鯨寨不是很大，邊境到英皇道遊樂場就結束。

但不知為何，在這裡走的每一步都需要提心吊膽。

陰沉的感覺，如影不散。

在小街上行走的我，終於被那份不安找上。

「夜媽媽夠膽喺鯨寨周圍走，我佩服你嘅勇氣。」聲音是源於身後。

我轉身一望，見到三名不懷好意的傢伙盯上了我，附加一隻惡犬。

「睇嚟呢到治安都幾差。」我說。

「嘿，治安？鯨寨本來就係一個唔存在治安嘅地方，宜到係夕鯨國嘅底層、嘅邊緣、嘅反面鏡，無人會在意宜到，所以都無人會在意你嘅性命。」站在中間的人，掏出了短刀把玩。

「魯杜，就拎佢嚟做飼料？你隻狗好似好耐無食嘢......」一旁的手下笑道。

「都好，我都好耐無食肉......」魯杜輕輕舔住短刀。

一陣再放

病港唯一愛情線

YAG都係愛情線

好睇留名

補充，正評每１５０除咗連登加更外，付費網站都會加更的

Cls好可愛好撚正點解可以畫到咁好

新po lm

墨巴 病港2暫時計劃故事長度會唔會仲多過病港

留名sin

初步定咗結局，會慢慢寫到去，可能差唔多長

果然是滿天

到底滿天是有多帥

能如此吸引亂世中的皇

王達尼既搵錢能力 好屈機

果然是瓦禮
到底瓦禮是有多索
能如此吸引亂世中的滿天

多謝有人鍾意好開心

果然是滿天的貝果

我呢刻都係畫緊新一幅滿天
我覺得我應該要改名做滿天的打手

等睇

加更

滿天好好畫 畫到上癮
其實驚畫得多煩到墨巴同啲讀者
可能我畫多幾張儲埋先一次過擺上嚟

想睇滿天同大boss
（醒起以前有個讀者叫滿天好朋友大boss，扮得好搞笑

btw我想像中嘅病腦一直都係咁：

每百五加更咁激
儲埋唔少貨咁

瑜小六同M

H I ...

順便當迫自己打下文

十分好

YAG

「你想將我，變做食物？」

「因為我最睇唔順眼，你啲外鄉人喺我哋鯨寨周圍行行企企。」魯杜一邊說，一邊向我靠近：「乖乖哋，企定定......」

我默默站在原地，待他步步靠近。

魯杜身後的兩名跟班，相相而笑：

「真係好乖咁企喺到喎。」

在魯杜的小刀準備往我頸側一抹時，我才伸手捉住他的手腕。

「哈？做咩突然反抗，但你覺得可以......」魯杜臉上掛住的笑容，因為無法伸前郁動的手而消失：「點......點解......」

「佬大，有埋劇本添啊？哈哈哈哈。」兩名跟班笑嗤著。

「我......」魯杜表情急得快死了。

我手力稍為再用勁，就迫使他的小刀脫手而出。

「噹啷......」

魯杜馬上用腳踏在小刀上，再往後一踢傳給同伴：「佢唔係講笑！佢......」句子未說完，他面門就被我賞了一拳。

其餘兩名同伴見狀，想要上前相救，我立即擺出在病獵學校習到的格鬥姿勢，去應付眼前二人。

閃躲、出拳、閃躲、出拳，乃格鬥的最基本之初，基本上只要專心一致觀察現場情況，加上無數次的實戰經驗，要對付這些持刀的小混混根本就不成問題。

還記得在病獵學校的訓練強度，大約就如同舊社會成為消防員的標準，要是有一項不達標的話就不合格。

「啊啊啊......」轉眼間，三名小混混已倒卧地上。

我俯身撿起他們唯一的小刀，從刃身看上去十分破鈍，砍人都要花費好大的功夫，賣不到什麼好價錢。

我蹲下身，兩隻手指捉住刀柄，把小刀懸吊在魯杜的頸喉上：「你叫魯杜吧？點樣可以去到巴爾市。」我只問一條問題。

「去......去......去。」魯杜吞一吞喉：「去電照街交界......」

「之後？」

「要穿過北角嘅疫區同天后嘅疫區......」

「疫區，即係有好多病者嘅地方？」我記得貓吉，是這樣說的。

「係......」突然，魯杜彈了一下手指：「炎帝！！咬死呢條粉腸呀！」

「汪！」一直在旁待著的惡犬，終於收到攻擊的指示。

隨即，魯杜想要站起，我立馬用其中一邊膝蓋將他鎖骨位置壓住，然後直視那隻不顧一切直跑而來的惡犬。

「佢叫炎帝？」我暗暗笑了一聲。

「嗚噫噫！」鎖骨承受我人重量的魯杜，仍想站起反抗。

最終，我放棄壓制魯杜，並伸出一隻腳讓惡犬很自動的咬上。一般來說，狗想要攻擊某人的話，會張口大咬他最易最快接觸到的位置，如果你主動將腳呈給他的話，他就會很自動地咬上，但前題是，你要像我一樣是穿著堅韌的特製皮靴。

在牠咬著鞋子的同時，我開始撫摸牠的皮毛，希望舒適漸漸減低牠的惡意，到後來我更索性掉出小鈍刀讓牠咬回來，借此令牠鬆口。

「噹」我把小鈍刀掉到遠處的街邊去。

鬆口了。

「汪！」牠馬上去追趕。

「點解......」魯杜不敢相信，眼前發生的事情。

在牠鬆口後，我亦轉身打算離開這濕漉的街道。

「佬大......個傻仔唔殺我哋......」那兩名小跟班，在地面上竊竊私語：「仲背脊向我哋，係好機會......！」

「等陣啊！」魯杜叫住了我。

「佬大！？你咁大聲做咩！？」兩名跟班慌問。

魯杜沒理會二人，繼續向我提問：「點解唔殺咗我，明明啱啱係個落手嘅好機會......」

我想了一想，繼續步行：「因為無主人嘅狗......好可憐。」

魯杜聽完後瞳孔都漸漸擴大，可能是在鯨寨太長時間沒遇過好人吧，當他遇見一個在乎生命價值的人後，一股莫名的感動湧上腦海。

「等、等陣啊！」魯杜追住我，說：「你呢種諗法太天真喇......喺鯨寨呢到......根本無可能會有咁嘅人......同埋你想去巴爾市，太遠！你一把刀都無，根本無機會去到，唔好講到時可能仲需要請病獵同行......」

「病獵？」魯杜這麼多廢話中，我只聽到這個關鍵字：「宜個地方，有病獵？」

「當然有啊......！」氣喘喘的魯杜單手按住剛才被我壓著的鎖肩，看來仍很痛的樣子：「但有冇錢請得起係一回事......」

「好貴？」

「睇嚟你真係個徹徹底底嘅外鄉人......我哋有必要好好飲杯酒了解下。」

在魯杜的邀請下，我沒有防備的跟他去了寶石樓一間酒吧。畢竟，他好像知道不少事情，而他也迫不及待的想告訴我一些事情。

沿途上，我發現鯨寨有不少倒塌的樓房、滿地的碎瓦、山高的垃圾，跟我之前在渣華道上見到的光景大為不同。

這裡沒有奇裝異服的人，只有一看就知樸素且貧窮的人。

「點解同我喺登記護籍嗰到見到嘅唔一樣？」我問。

「你話條街？咁係因為呢個先係鯨寨真正嘅一面，滿地嘅垃圾，就好似我哋咁。」魯杜不介意自嘲：「你見到嗰條叫狂歡街，係鯨寨嘅特權區域，即係有錢人專區～幕後有唔少黑勢力，唔好亂咁招惹。」

寶石樓，總共有三座，每座都有十多層高，每家每戶都附有窗台。從外面看來，入面沒多少人在活動，因為照明的火光不大。

但實際行入去後，我才見到入面居住了不少人，大概一個單位就躺臥著二十至三十人左右，他們普遍都睡在地上，有的是一家四口抱住入眠、有的是老眷相睡、有的是年幼孤兒。

單位的門沒有關著，所以走廊經過的我能看到入面情況。

「係呢，未知你叫咩名？」魯杜問。

「葉青茶。」

「咁青茶，你其實已經犯咗鯨寨第一個禁忌......」

「嗯？」

「唔好相信任何陌生人。」

「如果唔係，下場會係點？」

「大概每年，都有八十個外鄉人橫屍街頭，死因大部份都係得一個，唔係因為出面啲病者，而係俾鯨寨嘅人殺死。」

「因為好似你咁，想打劫？」我說。

「其一啦哈哈......」魯杜尷尬一笑，續說：「其二係，呢到嘅人好排外。」

「排外？」

魯杜走入五樓某個亮著火炬的單位，入面的擺設像間簡陋的小餐館，寬闊的空間內只擺有幾張餐桌和餐椅，另外設有小吧台。

「就係我哋唔會打劫自己人，只會對外鄉人咁做。」魯杜找了位子一起坐下。

「你哋講嘅「外鄉人」，係代表唔屬於夕鯨國嘅人？」

「係代表一開始就唔屬於鯨寨倖存區嘅人。」魯杜舉起一隻手指，詳細解釋：「就連其他倖存區嘅人，都一律當外鄉人處理。」

「點解要咁做。」排外，原因終歸仇恨吧。

「因為，呢個地方係俾「不破眾」拋棄嘅一群。」魯杜微笑。

「不破眾，好似聽貓吉講過......」我隱約記得。

「「不破眾」你可以當係成係個政府組織，一直統領住成個夕鯨國嘅運作。」魯杜彈一彈手指，喊：「整碟炸香蟲啊唔該！」

「收到。」廚房那邊回應。

之前係50就加更一次

之前一更可能得幾百字 宜家一更最少 3000字

會員果邊今日都加更？

推呀！！！

艾匡5年後唔係17？

我覺得幅畫個樣細個啲

王達尼 同 愛紗

聽日加

畫風好乾淨，likey

不破眾唔通係不破尚嘅人？

隔成個海
但個名似

不破眾會唔會係不破尚飛虎隊嘅隊員

會唔會係黑警 佢設定上係飛虎隊

Lm支持
啲滿天畫到好有鳳凰院凶真feel

本身係黑警嚟到亂世做晒大仆街

文

Worth 多謝墨巴回我

手動正評

由蛋蛋開始 最近先睇墨巴嘅故
已喺紙言追返哂病港第一季
喺書局買到嘅都盡買咗
墨巴砌親科幻故嘅世界觀都好完整

一直在等文。。。。。

只有等文 只有等文...

廚房一收到指示，就傳出鮮炸的油聲。

一整天幾乎沒吃過東西的我，開始滿腦子都是又脆又香的炸蟲，連同舌液的分泌也大大加速。

在如今的世界中，「炸蟲」算是一種平民的料理。

一來便宜，二來蟲子繁殖快。

只要放點鹽巴的話，就能為你舌頭帶來香口的滋味。

一般來說，炸蟲有分幾種：蚱蜢、竹蟲、蟋蟀、金龜子、田鱉、蠶蛹、蜘蛛、蜈蚣和蜂蛹等等，香港自從少了人類工業廢氣的污染，植物長得極為茂盛，各處荒廢高樓大廈外牆不是被蔓藤纏繞，就是被樹木依附生長，自然反過來侵佔人類居住地。

而一些專做蟲食生意的商人，就會外出將過度繁殖的大樹木枝劈開，通常入面會生活一些幼蟲，又會在花草上拾撿昆蟲，然後拿去作為食材或是繁殖。

因為糧食問題從未消失過，所以炸蟲沒人會太過抗拒，除了艾寶琳貴族區以上的人之外。

「炸香蟲！」侍應很快就遞上料理。

「嗯！炸得唔錯。」魯杜給了數枚鯨幣予侍應。

「你成日食？」我只吃了一條，油香就頓時滿佈口腔。

「一時時啦，搵錢艱難啊。」

「你係做咩？扒手？」

「扒手呢份工只係夜晚嘅兼職啫，我日頭係做苦力。」

「一日賺幾多......鯨幣？」

「唔多，大概就三十塊左右，夕鯨國普遍都係呢個價嫁喇。」魯杜嘴裡還未吃完，手已經放另一條炸蟲入口：「所以我夜晚先要兼職做賊啫。」

「你俾我打完一身仲請我食嘢係咩一回事。」我神色一時緊張，瞪大了眼睛：「唔通......唔通你......」

在蟲子裡！下毒了？

「嘿......」魯杜低住頭，嘴角一動：「我邊有咁得閒啊！係我太耐未遇過你呢種人，有啲感嘆。」

「我呢種人？」

「係啊，話咩無狗嘅主人好可憐，哈哈哈！！如果係其他人，仲唔一早拎隻狗去劏。」魯杜大笑。

「佢哋係人類好朋友。」

我說。

「點都好啦～就當係識個外鄉嚟嘅朋友。」

我望出窗邊，望見港島區遠處的高樓，正萬盞燈火大放光明。

「點解一到夜晚，你哋夕鯨國就要亮哂啲燈咁，唔會好哂電？」一幢幢高樓大廈就像披上了寶石鑲嵌的衣衫，在夜裡閃閃發光。

「咁係因為，我哋想要對外求救。」魯杜說到這裡，淺淺苦笑：「一到夜晚，四周圍就會黑哂，只要呢個城市仲發緊光，咁就算外國嘅飛機經過都會見到。」

炸香蟲差不多清光後，我問了魯杜一個問題。

「你話你返一日工，都係得三十鯨幣左右？咁我想問，有冇咩工作可以幾個鐘之內，就湊到五千鯨幣左右？」

如果有的話，大概就是王達尼去了的地方。

「哇，五千啊？就算我哋唔飲唔食都要儲足一百幾日喎，我諗諗先啊......」魯杜舔一舔手指上，殘餘的油香：「第一個方法，打劫啲黑勢力佬大，但同自殺無咩分別，第二個方法，去賭場！」

「賭場？」艾寶琳也有一個，就在新都城中心三期。

「係，不過十賭九輸嫁啦，你估賭場係善堂咩，你係咪想去啊？你遇到我就啱啦，我呢啲本地純正鯨寨人，由第一日開始就喺到住！」

如是者，我又跟著魯杜前去鯨寨的賭場。

賭場位於某間前身為銀行的店舖，頂上放有一個很大的鯨幣模型裝飾，像喻意場所跟金錢離不開關係。

未入賭場之前，就已經聽到場內的呼喊聲。

「準備好入去大賭一番未！？」魯杜搭住我肩膊。

「我無錢，我嚟係想搵一個人。」

「一個人？」

「一個可以用短短幾百分鐘，就憑空變出五千個鯨幣嘅男人。」我行入去。

賭場跟一般的小賭檔沒兩樣，都是一圍賭檯，幾十名客人圍觀圍賭。

空氣中，佈滿了劣質煙的氣味，令人鼻子難受。

「鯨寨會有啲咁神嘅人存在！！？」魯杜跟在我身後。

「佢係我......朋友。」我掃視場內每個賭客。

我由入口行到場尾，都沒見到王達尼的身影，反而被一個光頭漢招惹上。

「喂，周圍眼望望咁，搵咩啊你？」光頭漢臉龐有龍型的彩繪。

「無、無嘢無事！」魯杜立即站到我身前，替我解釋：「我朋友第一次入嚟，參觀緊邊檯賭錢會開心啲。」

「今日有冇一個人，佢著住棕啡色大風衣，贏咗你哋幾千鯨幣走？」我直接問。

「嚟搵人？宜到係俾人賭場。」光頭漢上前，要不是杜魯擋住應該會跟我有身體接觸了：「不過你講嘅人，今日又真係有出現過。」

「吓啊！！真係用一陣就贏咗幾千鯨幣走！！？」魯杜大吃一驚。

「嘿，無計，因為佢連內臟都敢賭。」光頭漢說。

「內臟......」

「佢不斷用自己生命玩德州撲克，但又的確係有一手，贏咗唔少錢走，不過我諗佢出門口嗰刻，已經俾啲賊人盯上咗嘿嘿......」光頭漢輕笑。

「即係話已經唔喺賭場......」得知他的最新行蹤後，我轉身就走。

「我講咗咁多嘢你哋聽，你哋想就咁走？點都賭返一手呢，哥仔。」光頭漢邀請。

「但我身無分文。」我說。

「我哋可以借俾你啊！」光頭漢攤開雙手，說得理所當然一樣。

「唔好啊青茶兄，一陣你輸大錢佢哋會迫你去遠洋做苦工......」魯杜提醒我。

「玩一兩手，無所謂吧。」

「咁歡迎呢邊。」光頭漢一邊帶路，一邊問：「想玩咩啊？我哋開好多範。」

「嚟個最簡單嘅。」我說。

「咁就大細啦。」光頭漢將我帶到賭大小的一檯，然後給我一百鯨幣：「慢慢玩！嘻嘿。」

「一百，大。」我將一百個鯨幣直接押在「大」上。

「你咁快決定好！？」魯杜驚訝。

「反正唔係大就係細。」

「試下手運先啦青茶兄！一蚊鯨幣啊。」魯杜替我決定。

於是乎，我一百的賭注就變為一了。

待其他賭客都放好賭注後，荷官將骰子呈現眾人眼前：「二、四、二，細！」結果一出，有人歡喜有人愁，而我則無傷無痛的輸了一元鯨幣。

「好彩......」魯杜抓一抓自己鬆弛的頭髮：「今次你想大定細？」

「大。」我續說。

之後魯杜又替我交上一顆鯨幣，結果......

「係細嘅！」

「連輸兩次，好彩都係一蚊一蚊咁玩......」魯杜拍拍心口。

連續兩次的敗陣，令我不禁皺緊眉頭。

從結果而言，玩大小的機率不是單純五十五十麼？為什麼好像時不我與。

可能我不認命的關係，之後連續九十八次都押在「大」上，而神奇的荷官居然給我開了九十八次「小」。

那一刻，我身邊的人充滿了喜悅，因為在接近第四十次左右，已經有人察覺到我奇妙的賭運，而將注金押放在我的相反，就連魯杜都如此做。

所以，雖然我是輸光一百鯨幣，但贏了接近八百鯨幣的魯杜，就大方地替我償還了。

「先生，你已經列入咗宜到嘅黑名單，以後唔准再嚟！大門喺嗰邊，請。」還清錢債後，光頭漢氣沖沖的將我趕走。

「好耶！」一出賭場，手握數十張鯨幣的魯杜高興得跳起。

「唉，睇嚟你賭運你好好。」我對魯杜說。

「哈哈，咁都係多得青茶兄你助運，但你係咪搵唔到你朋友？」

「係，不過原本我都約咗佢去巴爾市見面，話唔定佢已經一早出發去咗。」

「都有可能，我陪你去邊境關口睇睇。」

在鯨寨這樣待了一會，走出賭場時經已差不多天光。

日出躲藏在海平線後，天空泛出美麗的日霞。

魯杜這次帶我去的邊境關口，不是小鐵牛駐守的那一個，而是面向北角區的那個，按道理來說只要通過了，就會離開鯨寨。

這個邊境比較荒涼，地上的磚頭早被掘起，只餘一堆石沙。同樣是以行人天橋作為關口，但就沒有小鐵牛那邊的重兵。

只有寥寥數人，站在橋上看守。

橋下是可推動的城門，而且有利用磚瓦和混凝土等建成的城牆，比起小鐵牛看守的關口真材實料得多。

在這樣的一個安全地方，卻是水盡鵝飛。

「點解呢個關口無人咁？」我問。

「因為......呢到要逼使人類，面對殘酷嘅真相。」魯杜說得十分凝重的樣子：「同埋想絕口不提嘅禁忌。」

「即係......？」

「病者。」

「......」

「你知啦！人係鐘意麻木自己嘅生物，只要一喺安全圈入面匿得耐，就唔會願意想出去。」魯杜有些感觸的，目向眼前的城門：「只要打開門出去，就會係一個最真實嘅世界，嗰到唔會有人憐憫你，因為佢哋都可能自身難保，可以保護嘅你就只有......」

我順住魯杜，說下去：「手上嘅武器。無錯，我就係差一把武器。」

感謝支持

係呢到停

唔好停啊

呢個真

墨媽故主角賭錢=100000000000%輸

連擲98次細
1/316912649999999980000000000000

咪媽茶

係100次
1/1267650600228229401496703205376

蜜穴M幾時歸隊

我諗喺 雅南 佢哋都好排外㗎

墨b嘅文筆好似同病港I有啲分別

我都覺 應該係之前寫太多全口語故要少少時間調節返半書面 半口語種感覺

呢個位停得好頂癮

不過葉青茶 同 M 嘅第一人稱心境係唔同 所以你睇到有分別係正常

新post有文

仲有邊個？

不破眾同不破尚有冇關係

無主人嘅狗定無狗嘅主人？

墨巴可以accept 我個vip未，好緊張好想睇呀

兩者都不能失去對方

ok 啱啱處理咗

支持本地有創意創作

天腦係個病自己進化，定關博力/Dr D事

push

好似係M？

差6個正評

「青茶兄，武器都好貴。」魯杜從腰間掏出自己的短刀：「好似呢把又鈍又爛嘅刀仔，你估下要幾錢？」

「唔過五十鯨幣？」我用艾寶琳的市價去估算。

「你就想，最少值五百個鯨幣。」

就是說魯杜不吃不喝都要儲差不多一個月錢，才能買到這把砍不死人的刀？

「所以啊，鯨寨只係得一間鐵匠鋪，因為呢到啲人收入都好低下。」魯杜說著說著，又嘆氣：「而且個鐵匠唔知係咪有柏金遜症，次次俾錢佢幫我把刀維修，佢都會整到越嚟越鈍咁......佢間鋪就喺正邊境呢到渣嘛。」

如魯杜所述，這是個簡樸、荒蕪、無聊的地區。

最繁榮的，幾乎就是那條短短的酒吧街和廉價的賭場。

其次就是眼前的邊境關口，因為我見這裡座落著一間兩層式旅館和全區唯一的鐵匠鋪。

其餘地方皆是殘破的空樓，不然就是滿地的碎瓦。

垃圾永遠沒人清理的堆在路邊，滋生著蛇蟲鼠蟻。

偶爾或有一絲蒼涼的微風拂過，但只會更顯得你的身影有多單薄。

「老實講～如果你去巴爾市係一個好大嘅工程，你就當好似喺舊社會，要從香港飛去美國咁，又要簽證、又要機票、又要行李、又要轉換貨幣呢樣個樣，所以普通人都係會乖乖地留喺鯨寨？反正呢到又唔係特別差。」

「我喺將軍澳都可以嚟到，要過區區幾條街有幾難。」我沒把魯杜說的，當作一回事。

「好啦，之後嘅路要靠你自己喇，我唔會陪你出去「疫區」癲嫁哈哈哈！再見啦，青茶。」魯杜揮手道別：「下次我打劫嗰陣再遇到你，唔會手下留情嫁喇～！」

魯杜一走，我就像少了個導遊的旅客，想著自己該去哪裡。

直到邊境附近鐵匠鋪傳來了打鐵的聲音，我才重新認清目標，該去巴爾市會合王達尼，順便在一路上打聽艾匡的下落。

「噹──噹──」鐵匠鋪佔地不多，但全店掛滿鐵刃鈍器。

坐鎖在店裡的頭的，是個留著短鬍髮的鐵匠。

從其爽朗沾汗的黑髮中，可以看到夾雜住些少白髮，猜測他應該年近五十。

我行近鐵匠鋪前，好好看觀看有哪些武器選擇，大概都是短刀、短斧、鋤頭、鐮刀之類的，還有布鞋和布手套，就一間樸素的鐵匠鋪。

「有咩想買啊？」鐵匠一邊敲鐵，一邊問。

「好似無咩係適合對付病者，全部都係短距離武器。」抬著頭凝視的我，說：「連基本嘅長矛都無枝？」

「鯨寨邊有人會打病者，個個都係打家劫舍。」鐵匠用力地敲著鐵塊。

「咁你可唔可以整到一枝長矛出嚟？」至少要有一把中距離武器，我才能應付突襲而來的病者。

「得，我呢間鐵匠鋪喺鯨寨好出名，但就睇你諗住出幾錢去訂製？我要造就好快。」鐵匠沉穩的目光，放落我身上。

「我無錢......」

「......咁你有冇咩嘢可以同我交換？可能係材料、可能係食物，你覺得值錢嘅，就拎嚟睇睇，我睇下得唔得。」鐵匠人很好，給出另一個方案。

我望一望周圍，發現旁邊的地上有顆石頭，於是撿了起來，拍一拍走它上面的塵埃：「俾你。」

我把石頭作為交換的物品。

「噹......」鐵匠的手停下，陷入了極長的沉默。

結果，交易是失敗的。

我行去邊境城門前，感覺就像有籠出不得的樣子。

「想出境啊？」橋上一名守衛，問。

「係，不過未係時候。」我答。

「咁你覺得係時候嗰陣，記得買咗通行證啊！」

「通、通行證！？又咩嚟！？又要錢！？」我內心又再震驚。

「係啊，無錢就繼續留喺到喇，出面係疫區，唔好出去搞咁多嘢啦～」守衛敷衍回答。

自離開艾寶琳之後，我從未感覺過錢是如此重要。

難怪鯨寨的人不會去做護照，因為根本沒那個需要。

對「金錢」感到迷茫的我，最終走入邊境的旅館，想問他們會不會在聘請人，如非必要我堂堂一名艾寶琳病獵都不會走到這步。

「叮叮」推門入旅館時，掛在門邊的一串小鈴鐺會響起。

「歡迎光臨！」站在櫃檯後的，是一位小麥膚色的女士。

我從櫃檯上的名牌，看到她的名字──瑪茜。

旅館的格局不錯，第一層是待客大廳，有暖烘烘的火爐、軟軟的沙發、茶几上一部家用式電話，靠窗的桌子上更擺放住一部電腦。

好奇如貓的我再行到樓梯前望，才發現第二層是旅館房間。

這裡無論是裝潢或環境，都有令人放下疲勞的氛圍，跟鯨寨完全是兩個平行空間。

「先生，你係病獵？」瑪茜問。

我望一望她誠懇的眼神，走近答：「......係。」

「病獵編號係？」她續問。

「編號？」什麼鬼。

她見我答不出，就問另一條問題：「呃，咁你個名？」

「葉青茶。」

「好。」她的櫃檯上也有一部電腦，並且在輸入我剛才說的資料：「病獵名冊上，唔見有呢個名喎。」

「你指嘅係......夕鯨國病獵吧？」我說。

「係啊，唔通仲會有其他地方嘅病獵？」瑪茜笑著反問。

「艾......算，講完你都唔識。」我低頭，望一望周圍：「你哋請唔請人？」

「呃，呢到唔到我話事喎，呢到只係「病獵協會」轄下嘅病獵旅館，專門免費招待國家級病獵，如果你想應徵應該要去協會申請。」

「咁你，你自己都係病獵？」

「哈哈，我只係協會嘅一芥員工。」瑪茜抓頭輕笑，意外露出健康的二頭肌肉。

「嗯......打擾哂。」我正想離開時，瑪茜叫住了我。

「咦，你頭先都未講完！你係嚟自邊到，你係其他地方嘅病獵？」瑪茜好奇地問。

「係，一個叫艾寶琳嘅遙遠地方。」

「啊，咁啱琴日都有個自稱嚟自「大本營」嘅人嚟宜到，睇嚟最近多咗唔少外鄉人入鯨寨。」瑪茜托鄂細想。

「王達尼？佢嚟宜到做咩。」

「佢嗰陣好似準備出境，咁啱當時旅館有一位病獵未走，佢就出錢請咗病獵同行離開。」瑪茜交代。

王達尼的力量，就是金錢。

「佢請一位病獵用咗幾多錢？」我續問。

「唔知嫁，睇雙方協議。」瑪茜淺淺輕笑，露出潔白的牙齒：「不過通常過千鯨幣走唔甩，但大城嗰邊已經好少人用鯨幣，近乎絕跡咁濟......係鯨寨呢邊特別邊緣咁，仲用緊呢種無保證嘅貨幣。」

「咁講係咩意思？我係外地嚟，唔太清楚......」我借機坐到沙發上，讓背脊好好享受那鬆軟質感。

「喺夕鯨國入面嘅都市城鎮，都已經普遍用緊一種貨幣單位，叫做「籽」。」瑪茜像悶了很久，一可以聊天就樂在其中：「正確嚟講，就係用「種子」做貨幣咁解。」

「種子......第一次聽。」

「用種子嘅原因係因為貨幣制度，源於人與人之間嘅互信。」瑪茜從褲袋取出一張皺巴巴的鯨幣：「當大家相信呢張嘢係有價值，佢就係錢，但當大家唔相信，佢就係一張廢紙，而因為鯨幣係可以仿造、翻印流出市面，大家都開始唔相信佢嘅價值，夕鯨國嘅不破眾就定立各類型「種子」都可以係貨幣，一粒種子代表一籽，你可以當一蚊用......因為種子呢樣嘢佢本身就有個價值，係可以種植糧食，而且一粒一粒方便攜帶，所以就變咗做貨幣。因為就算人唔再相信，佢價值都仍然存在。」

瑪茜解釋完後，我停頓且沉默了一會：「......總言之，種子只係夕鯨國真正嘅貨幣吧。」

「嗯，係。」點頭的瑪茜見我一面懵懂，朗然一笑：「我係咪白白解釋咗。」

「唔係......我只係成晚無訓過。」原本在沙發坐得好好的我，坐姿慢慢變成躺臥：「然後，張梳化......好舒服。」

在不經覺之中，我的意識被沙發抽離。

那一眠，令我又再夢回艾寶琳的家鄉。

睡醒時，外面又下著一場大雨，而病獵旅館的負責人瑪茜仍站在櫃檯後。

沉倦的我起身，拍一拍自己尚未清醒的臉頰。

「飲杯熱茶。」瑪茜給我遞上一杯熱茶。

「多謝......」

瑪茜單手插腰：「好攰啊？啱啱你講講下嘢訓著咗喎。」她一從櫃檯行出才發現肌肉健朗的她，身高居然接近一米八，比我高出整整十厘米。

「琴日同個守門人周旋咗一陣。」

「小鐵牛啊？哈哈哈，我同佢係老相識喎。」瑪茜跟他一樣，兩個字──高大。

「佢拎部電單車同我玩咗陣。」

「唔好怪佢，畢竟都鎖咗國，佢仲肯俾人通過已經幾好人。」

「我都睇得出你係個好人......」我雙目光，移上了瑪茜身上：「你會唔會有方法，可以令我去到巴爾市。」

「你去嗰到做咩？大城市嚟。」瑪茜笑問。

「尋人同會合。」

「要入其他倖存區係一件好辛苦好難嘅事，因為要用好多錢準備，又要經過疫區時你條命夠硬，咁喇！我私下俾件事你去完成，你完成到......再睇下點。」

「要我做咩？」

「幫我去太古城搵搵一個人。」

「太古城？」我尋思著是哪裡。

瑪茜拍拍我胸口：「放心，廢土區嚟......暫時仲係。」

在我出發前，都從沒想過自己接下來......

會遇到什麼樣的病者。

宜家補連登第一更 １５０正評

晏啲 付費網站都會補第一更 １５０正評

「你要我搵嘅人係邊個？」

「一位病獵，亦係我阿哥。」瑪茜利用旅館一樓的電腦，搜尋該名人士的相片：「佢叫瑪昆，四日之前，佢同我交低去咗太古城嗰邊做調查，仲同我講應該一日內會返到，雖然佢經常遲大到......但廢土區應該無嘢值得佢久留，因為根本無咩危險。」

電腦螢幕上，呈現出瑪昆的個人資料，包括姓名、年齡、性別、職業、最後活動倖存區等等。

「宜部電腦......可以查到任何人資料......？」

「可以查閱到任何登記咗夕鯨國護籍嘅居民資料。」瑪茜在鍵盤上，飛快的輸入我名字：「睇嚟你唔似一般鯨寨嘅居民喎，國家資料庫到有你嘅資料。」

「我琴日先登記完。」說到這裡，我想瑪茜幫我一個忙：「你可唔可以幫我查另一個人嘅資料？佢叫艾匡。」

「咁係唔得。」瑪茜決絕地按下關閉，螢幕隨之一黑：「喺呢個世界，電腦係極極極極極重要嘅物件！除咗五級以上官員同病獵之外，無人可以擅自接觸同使用電腦。」

「掂咗會點？」我問。

「鯨寨流連最多嘅就係小偷、強盜，同任何形色嘅犯罪份子，但都無一個人敢嚟呢間精美嘅小旅館打呢部電腦嘅主意，你犯咗法會有幾嚴重。」瑪茜臉色凝重，湊近我雙眸：「喺呢家宜個世界，電腦等同政府一級機密財產，意圖奪取或使用一經定罪，會判入「奴隸營」。」

「奴隸營？」

「一個入到去，無人會想入嘅地方～因為佢指派你做嘅大部份工作，都係有機會同病者接觸，最近嘅奴隸營就喺鯨寨渣嘛。」瑪茜用手臂挽住我頸子，把我拉走遠離電腦：「所以啊，你唔好諗住打電腦嘅注意喇。」

「既然你可以掌管同用電腦，咁你都有一定地位吧。」我淺笑。

「一個小小嘅四級官員。」瑪茜彎嘴、微笑。

「不過你咁輕易信得過我？居然叫我搵你阿哥。」我說。

「一個人嘅肌肉，係唔會呃人。」瑪茜說也不說，就將手放在我腹間：「你宜一副身體，好明顯係經過長期年月嘅訓練，先練得出嘅身體。」

我冷笑：「居然係相信肌肉......」

「我最鐘意同有肌肉嘅人做朋友！」這位熱情的大姐，又再搭肩挽住我脖子：「你叫青茶嘛？從今日起，我字典入面「青茶」呢兩個字又多咗另一個意思。」

「既然你有辦法幫我到達巴爾市，就即管幫下你搵哥哥。」

「你搵唔搵到都好，返嚟同我講一聲啦！反正我幾乎二十四小時都喺呢間旅館到做嘢。」

「好。」

「叮叮──」我推門出去。

要我老老實實在倖存區打工賺錢，去買張前往另一個倖存區的通行證，是鐵定沒可能。

我最討厭的是等待，又或是耐心。

偏偏我的專長，正是需要這份特質。

我現在多點周圍逛，趁早認識這個港島區也好。

走在鯨寨的大街上，可以感受到人流的疏落，居民都喜歡行窄道小巷，不然就愛窩藏於破廢的大廈中。

那些大廈早已是空殼，灰沉沉的餘下四面牆壁的混凝土供人類居住。

街邊隨處可見的垃圾堆上，會不時見到大人們彎身拾取有用的垃圾，而小孩則會坐在上面，將垃圾當做玩具。

感覺我就像被昨夜的酒吧街騙到，這個蒼涼、荒廢、淒涼的地區，才是鯨寨真貌。不法之徒和罪犯只是這裡的居民之一，但更多的是這些貧困的居民。

「賣水！賣水呀！」街邊一名挑夫，一邊行一邊喊：「乾淨食水啊......！」

經過挑夫身邊的我，發現他挑的水都是黃泥色的，但很快已經吸引一個二個居民，從口袋掏出一、兩枚鯨幣去買一碗泥水。

再走近東大橋關口一些，盲可以看見友邦大樓和吉祥大廈那一邊，進進出出著為數不少衣衫襤褸的居民，那些大廈都掛住一幅橫額，上面寫著「奴隸營」三字。

「一樓至到五樓各單位嘅人出嚟！」一名士兵長在大廈門外高喊。

不久，大廈便走出了一行隊列的人。

他們當中有男有女，有老有幼。

「你居然無死到，捱到鯨寨第一個夜晚啊。」小鐵牛雄厚的聲線，傳入我耳邊。

我轉頭一望，看見小鐵牛正陪同幾名士兵站在奴隸營前。

「你唔洗二十四小時望住個關口？」我說。

「我啲好士兵會幫我手睇。」

隊列中，我見到個看上去只有八、九歲的兒童，便問：「佢哋係咩事。」

「犯法，被判入奴隸營，可能你會係下一個。」小鐵牛咬住一根稻草，斜視向我：「呢到幾乎有七成人，都係非法境者而被判入嚟做勞隸，成班友用盡一切方法衝入嚟，想要獲得安全，就要付出些少代價。」

「但佢哋入面，好似有個連十歲都未夠。」我說。

「咁我哋就會安排十歲可以做到嘅嘢俾佢。」小鐵牛是個如假包換的鐵漢子。

為免惹到太多麻煩，我就不再出現他的視線範圍內，打算逕自走到東大橋關口下。

但臨行之前，小鐵牛對我補充了一句：「如果唔係見到你慷慨俾朋友入嚟先，同埋有勇氣挑戰我嘅表現，我係唔會破例俾你入夕鯨國，因為我欣賞你。不過，你眼前呢班友，乃至奴隸營入面所有人......都係不惜一切想要入到嚟嘅難民，佢哋只係為生存而生存，佢哋從來無諗過自己有咩貢獻，只係覺得入咗嚟倖存區，我哋就有義務照顧佢哋，要佢哋出賣身邊嘅人，只係一件好容易嘅事。」

我看似沒有聽到小鐵牛的話，實際上我一一聽入耳內。

在快速檢查完我的護照後，橋上的士兵准許我離開鯨寨。

在無人的大街上，我開始一個人的上路。

廢土區，顧名思義只有一片廢墟。

偶爾是能看到一、兩具病者，但都不足以威脅到任何人，要是你不主動迎上的話。

在廢土區你能看到很多空蕩蕩的商店，除了是世界病變初期時，人類趁火打劫外，更多的是病變後，不放過任何一件物品。

這種荒蕪的景象，在將軍澳區也很常見。

原因很簡單，一張沙發的價值對你來說有什麼？可能單純坐坐而已。可是對於末世的人來說，它的價值包含了內裡的不同質地的綿、彈簧和皮革。

把它拆解了的話，就可以從入面取得三種原料。而這三種原料，你是無法輕易從大自然裡獲得，因為它們都需要經過重重的加工。

在社會停止運作的情況下，有系統性的加工幾乎不會再見到，所以你能做的就只有將物品收集，在慢慢拆解去獲取需要的。

而以夕鯨國來說，我很清楚他們為什麼如此重視電腦。

因為電腦少一部，就是少一部。

那些精密的零件，除了可以應用在一些重要機器上，更是難以研發出來。

傳聞，艾寶琳也擁有超過三台電腦，收藏在皇宮裡頭。

可能因為立春的關係，現在天氣潮濕。

廢土區跟我想的差不多，路上沒什麼驚喜會等待著你。

我只透過簡單的功夫，就完全避開所有不必要的危險，飛快的到達太古城中心。一路上最大的難度可謂尋路了，畢竟我對港島區沒什麼印象，但透過一路上種種提示，例如馬路的路牌，我還是成功的找到太古在哪。

「呢到就係......瑪茜阿哥嚟嘅地方。」

我眼前的，是間大型商場。

要在入面找人，是件很麻煩的事，因為意味住我要找遍每一個角落。

未入商場前，我原本只覺得是間普普通通的大型商場，但在踏入商場範圍的一刻，環境就像發出了警告的嘶叫。

一陣陰森寒氣，撲面而來。

有賴露天大玻璃，商場內環境不至太暗，至少中心位置呈光，但一些深入的店舖位置就比較昏暗，看不清情況。

我見附近沒有病者的動靜，就走到中心位置先喊一聲：

「瑪昆！你個妹嚟搵你。」我一邊行，一邊呼叫。

直到我從一條欄杆上，發現了異樣。

令我毛骨悚然的異樣。

無數的小眼球依約在商場一條欄杆上，眼球之間有血筋和真皮相連，那層佈在表面的血膜薄得像是一戳即破。

嘔心在於它的數量十分驚人，只在一條欄杆上就長滿了密密麻麻的眼睛。

我隨地撿起一塊小小的玻璃碎，往那些眼球輕輕一割！它們隨即像漏氣的球，溢出了不明的汁液然後變得軟扁扁的。

我又把鼻子湊近，輕輕一嗅。

「好典型嘅病者氣味。」

就像豬肉的臭味。

在我研究完那一顆小眼球後，我一回神才發現欄杆上其他的小眼球，目光都早已移向了我，就像監視一樣被注視著。

被它們看著，會有什麼後果嗎？我左顧右盼的，都沒什麼動靜。

於是，我又連續用玻璃碎割破了幾顆小眼球。

在我感到事情有些無謂之後，就停止了割眼的舉動。

除了滿佈眼睛的欄杆讓人感到詭異外，對面欄杆亦吊住一顆巨大的球狀物體，令我感覺到不安。

那球狀約有兩個成年人大小，外層像蠶蟲產出的蠶絲，白茫茫的包裡著什麼。而球狀底下更聚眾著汁液，然後一滴一滴的落到地面上。

為了搞清楚是什麼，我特意跑去球體的底下，嗅一嗅、看一看那些是什麼，但顏色上沒有很明確的色調，我無法得知。

氣味上就像某種濃縮的液體，因為它黏黏濃濃的。

就當我正推敲著，到底是什麼鬼東西時，一把不祥的聲音將我驚醒。

「嗚......」是在太古城中心入口傳出。

一個看似肥腸滿腦的影子，呈現在商場入口。

我馬上跑到就近的女裝商店，躲起來。

隨住他搖搖欲墜的雙腳行入，我總算能望見進來的為何許生物......

他的身形像個典型的美國胖子，渾身充斥住脂肪。

臉色則早已死去，吐出舌頭、滲出唾液，緩緩的行向那蠶絲球體的底下，然後爬到地上開始啜舔上方滴落的不明汁液。

「......」

第一次望見這種畫面的我，沒法作出任何思考，腦部只想默默的觀察著。

那胖子很快就舔乾淨所有的汁液，然後又抬頭，張大了嘴巴，等待那些汁液從蠶絲球體一顆一顆的滴落。

從他身上有紅點的特徵看來，是病者。

但這種病者，我沒有在將軍澳區見過，

他是屬於哪一種？

病肥？

咁啱係太古城中心挨住條欄杆睇緊文

病佬

題外話 ， 白鯨，Dr.D ，南北，男病童 5個打入港島，佢地夠唔夠打。純粹想從依條問題了解港島既實力

推

push,好想睇

push live咗

live

想知不破尚，m，白魂呢3條友夠唔夠打多d

個蠶絲球入面係咪包住左個人

今日完？

病脂

Pish

病港V究竟邊度有

正式將鋒味代入艾康

劉華太老

仆街live左

不破尚，不破眾，有關係？

有諗過下 兄弟

支持

十卜

白魂定白鯨

我都係第一個諗起chef lemon

白魂某程度都等於不破尚
如果冇記錯

少咗條腦筋嘅不破尚
但佢上咗9樓之後唔夠幻覺中嘅病獵打
可能不破尚比我個feel太屈機，我覺得如果係不破尚嘅話會打得贏曬埋病獵

同埋不破尚意志會堅定過白魂
不破尚Fans

果然是不破尚

屌 密集恐懼症幻想到眼球啲畫面好撚核突

仆街又live 左

唔知點解睇瑪茜 我諗起進清十郎

睇錯比古清十郎

瑪茜我淨係諗起比斯姬

「我訓唔着就會煮十二道鋒味。」

個胡鬚同我諗嘅一樣！

我暫時不敢輕舉妄動，面對弱點、行為、能力不明的病者，我只能靜靜地觀察。

「嗚嗚～～～」很快地，蠶絲球體下一點一滴凝聚的汁液已滿足不了他。

這身形臃腫的病者，開始於商場內暴走，衝進一間前身是賣玩具的商店，把眼前可見的物件，都一一放到嘴巴裡。

「唔～嗯咄嘎～」他發出享受的聲音。

那些散落一地的塑膠玩具，轉眼就被他嘴巴清理得乾乾淨淨，吃得一地不餘。

我就待在遠處，觀看住這件荒謬的事情好一會兒。可恨的是，我無法貿易出擊，赤手空拳和不明的情報，都限制住我的行動。

畢竟送死跟勇氣，是兩碼子回事。

十分鐘？

二十分鐘？

三十分鐘？

不埋伏觀察許久了，那胃裡儲藏不少玩具的病者，打了個深深的長嗝，劃破這太古城中心的寧靜，然後腳步搖搖的走到一旁，彎住腰的似乎要嘔吐。

「噁噁～！！」一堆玩具被他從口內吐出，再次重現人世。

但不同的是，這些玩具都包含住鴨綠色的半透明黏液，就像人類的胃液之類的？可是他吐出的液體黏性更濃，看到玩具沒散落的跌落就清楚。

嘔吐完畢後，這病者像是滿足了，就再次搖搖欲墜的離開太古城中心。

我從女裝店拾起一隻女裝高根鞋，用它接觸一下剛才胖子病者吐出的東西。

結果，嘔吐物如我所料是黏稠的。

到底有什麼意義？我不禁思考起這問題。

或者毫無意義，就像竊屍賊喜歡搬運屍體、病爪喜歡躲藏在屍堆中、病牙喜歡磨牙那樣，不過是一些習慣性的小行為。

「啪啦......」玻璃碎的聲音。

一波未平，一波又起，就在我思考當下，隔壁商店傳來了玻璃碎的聲音。

「咔嚓......咔嚓......」

每一次傳出響聲，都平均隔了兩秒。

這表示，是某些富特定節奏的生物正在移動，例如，人類的雙腿。儘管手上沒有武器，我還是行去隔壁看看是什麼一回事，就算敵不過，至少我有雙腿可以逃跑。

聲音來源自名為「吐司工坊」的食店，內部同樣一看就知道被搗亂、搜索過，只餘下灰塵與碎片，但就壓根不見一個人影或病者的身影。

但聲音仍然從內部發出，於是我又走近點去看。

就算外面是大白天，這種荒廢已久的商場仍是有種說不出的陰深。

昏暗的內部角落，就像滋生住怪物，只要你一旦接觸無光的範圍，他們就會一把手將你拉走。原本這些都只是我內心的小小劇場想法，沒想到倒是成真了......

就在我一隻腳踏入商店後，我感覺到腳脛被某些東西捉住了。

我全身毛髮都急速豎立，變得毛骨悚然。

我低頭一望，發現是一隻如同與昏暗融為一體的黝黑之手，將我捉住。

「噫......」我本能地向後摔到，狠狠的坐到地上的碎片，

而這陣刺痛將我大腦刺激，要我瞬間做出反應！

「噠！」我一腳踢落捉住我腳脛的不明生物上。

「嗚噫～！」他發出了非人的怪叫聲。

是病者！

我立馬站起、退後，但這病者的行動沒我想像中快，反而極為緩慢......

居然慢得......

比嬰兒動作還要慢。

我剛才被他抓住，也算是病獵界的恥辱了。

為免他是那種突然爆發型，我跟他保持一定的距離觀察。

全身沒毛沒髮、瘦得見骨、皮膚偏啡和黝黑，長期捲縮在地上，以極慢的姿態慢慢爬行，他唯一的亮點就是那一排牙齒，意外地整齊。

在研究完畢後，我就拿起一旁的椅子，利用椅腳部份不斷向他頭部攻擊，直至明顯聽見骨頭斷裂的聲音才停下手。

「又話廢土區無咩病者，淨係啱啱宜到都有兩隻......」我步出土司工坊。

不過話說回來，瑪茜的老哥會在哪裡？剛才見到的病者，不會是其中之一吧。

可是身為病獵，應該不會輕易死去才是。

......算了，現在艾寶琳什麼狗屎垃圾的人，只要從病獵學校讀過書就會自稱病獵了。

在之後，我巡視了太古城中心好一圈，人沒有找到，反而在三樓找到一個充電器，也不知是誰遺留下來的。

當我以為行程要告一段落，想帶著充電器回去時，商場又傳來別的聲音。這次不同，雙腳行路有明顯的前後節奏，是人類的步伐。

身在三樓的我，行到欄杆一邊俯視，果見某個人正拖拉住一袋黑色膠袋進來。那人身形不肥不瘦的，身上沒有紅點，只是衣服有些污穢。

是瑪茜的哥哥，瑪昆？但是身為病獵的他，為什麼比妹妹還要瘦弱，體形看上去明顯沒有練過肌肉。

這是我第一個念頭。

思疑了一會，我決定喊一喊他，要是他能答出瑪茜是他的誰，就證明到他是瑪昆了。

「瑪......」在我喊出第一句字音之際，身後有人示意我別發聲。

「噓～」

「！？」我極度震驚，因為......

我完全沒聽到身後有任何人，發出過腳步聲。

猛地回頭的我，看見的是一個肌肉量與瑪茜相當的男人。

他一件白色貼身短袖衫，配上卡其色的外套背心，在強壯完美的倒三角形體格下，顯得極為合適。

「我阿妹叫你嚟搵我？我就係瑪昆。」他自道。

「你點......」

「點解會知？因為由你入嚟嗰刻，我已經見到你行為好似搵緊一個人，加上得我個妹知道我嚟呢到鳥不生蛋嘅地方。」瑪昆完全掌握我想說的內容。

「咁即係話，樓下嗰個係......」

「詭人。」瑪昆凝重地道出兩字。

「詭人......」

那個能偽裝成人類的病者？

「留意住佢，睇佢做咩。」瑪昆說。

詭人將剛才拉進來的黑色膠袋解開，然後從裡面拖出一件又一件的屍體。那些屍體僵硬蒼白，但肉身不至腐爛，應該只死了一至三天。

「所有人，都係佢殺？」我說。

「唔一定。」瑪昆繼續嚴密地監視。

只見詭人走去收集胖子病者剛才黏稠的嘔吐物，將它一一塗到那些被蒼蠅繞著的屍體上。

「佢想點......」

「佢製造緊新鮮嘅「人液球」。」瑪昆拿出一本小簿，用原筆掃描眼前的畫面。

「人液球？」

「一種以人類屍體混合吞肥嘔吐物嘅合成物。」瑪昆流暢地，說出該病者的情報：「只要兩樣嘢合埋，再經過一段時間，表面就會產出蠶絲，詭人會將佢製造成球體形狀，掛吊喺一啲建築物上，通常吧......會吊喺即將要改造成病窩嘅建築物入面。」

「即係話嗰個人液球滴出嚟嘅汁液，係嚟自人類嘅......」我回想起，那隻名為吞肥的胖子病者。

「係，屍體慢慢溶化後嘅精華會滲出人液球表面，再滴落到地上，而嗰種汁液係可以吸引到附近病者過嚟食用。」

「宜個詭人......佢想整人液球嚟吸引更多病者喺太古城中心呢到聚居......」

「然後，呢到就會變成病窩。」瑪昆停下了筆，說：「當一個區域嘅建築物，超過三成係病窩，嗰到就可以被稱為「疫區」。」

「你嚟呢到，係想阻止詭人將太古城中心變成病窩？」我問。

「其一啦，其次我想追捕詭人......」瑪昆收起畫簿，從背上拿出一把複合弓：「我用咗接近三個月時間，先查到呢隻詭人嘅地點。」

「你呢把弓......」

「哈，靚呢？好辛苦先搵到。」

「你要一箭射死佢？」我問。

「呢個距離我無一定把握，如果射失一箭俾佢走甩，我成個月嘅調查就會白費。」瑪昆以潛步方式，慢慢向商場下層落去：「你可以嘅話，暫時留一留喺到。」

既然對方看起來專業許多，就交給對方了。

「哈哈哈......」

在瑪昆接近期間，樓下的詭人一直流露出不潔的笑聲，於空空蕩蕩的商場徊傳。由於位置問題，我是看不到瑪昆去到哪裡，只能夠看著那詭人到底會何時中箭。

就像俗語所說，暴風雨前總是風平浪靜，大概正在專心製造人液球的詭人，不會想到等著他的，是一枝穿心箭！

「嗖！」箭矢飛快的射中到肩頸之間。

可能力道太大，中箭的詭人更飛倒連翻幾個身。

數秒之後，瑪昆就從電梯落到商場地面，手搭弓箭的走近詭人。

「......啊！」突然，詭人意圖站起逃跑。

補第300正評文

詭人不顧傷勢往商場入口拔足逃跑，瑪昆則不緩不急地再次舉弓。

這箭之後，詭人大概就無法逃跑。

「嗖！」箭矢中背，從胸膛冒出。

跑到陽光底下的詭人，始終不敵連續兩箭，腳像無力的歪軟倒下。

望住出口處的瑪昆，抬頭對我招招手：「小兄弟，落嚟幫下我。」

當我落到地下層後，瑪昆兩手已經準備了一些白色的織布和強力膠帶。

「幫幫手，用膠布包住佢全身。」瑪昆將詭人的屍體，拖回入昏暗的商場內。

「唔直接燒咗佢？」我接住他拋來的膠帶。

在艾寶琳，一般病獵都會收到這樣的工作：將道路上的病者屍體清理走。

病者體內滿含病毒，屍體死去一段時間沒人清理會滋生細菌，嚴重影響街道衛生，雖說有竊屍賊會幫忙處理，但某些地方終究需要人手處理。這時候，病獵就會帶同火把、易燃物、木柴等，去燒毀屍體。高級一些的，則會攜帶火機、酒精或油。

像這樣處理的，我沒見過。

「夕鯨國對詭人嘅認識仲未夠多，要帶返去研究。」瑪昆將詭人身上兩枝箭矢拔出，再次放入箭袋。

我從自己身上的斗篷披肩撕了塊布，包紮在兩掌之中：「詭人身上真係無紅點......」這樣做，是為了隔絕皮膚的接觸。

「係......」瑪昆戴上勞工手套，一起用膠帶包裡住屍體：「如果解剖到詭人，或者就可以解釋到疫區，乃至到病者生態上嘅好多問題。」

合二人之力，我們很快就用膠帶完全將詭人的屍體包好。

瑪昆將膠帶放回到腰間的工具包，然後用一塊塊大織布將屍體再次包裡：「至少要做三層隔絕保護。」他將織布的接口位，以針線縫上。

「你哋好似有自己一套咁。」我說。

瑪昆哼哼輕笑：「咁當然，由香港病變到宜家，夕鯨國就一直進步緊，由第一日開始大家就喺到諗緊，點樣逃避病者、對付病者、處理病者嘅方法，係由前人同無數嘅屍體堆疊而成嘅智慧。」

我淡淡一笑：「比起我家鄉，確實專業好多。」

「你家鄉？」瑪昆瞧我一眼。

「艾寶琳，即係將軍澳。」

瑪昆停下手，凝神的思考：「......你係過海嚟？」

「係......但好似呢到無人相信咁。」

「咁又難怪，因為從來無人成功出海，或者過到其他區。天空有病翼、海上有病鯨、陸地唯一嘅三條海底隧道，都俾大鼻阻塞，佢哋喺隧道入面二十四不斷釋放毒氣已經接近六、七年，所以無人離開到港島區，一般人聽起上嚟就好似痴人說夢咁。」瑪昆看起來都需要時間消化。

「我係搭船嚟，嗰一日我都以為會俾病鯨生吞，但係奇蹟咁擱淺咗喺港島呢邊。」

「咁你有冇後悔到？同埋港島以外嘅地方係點？」瑪昆也是個好奇心重的大男孩。

「應該無，只係有啲唔習慣，將軍澳區係個各自為政嘅地方，嗰到大約有三大倖存區，唔似你哋夕鯨國統一咗，人口方面應該同你哋鯨寨差唔多，但艾寶琳應該會俾你哋多少少。」

「哈哈！你可能未去過主城巴爾市......即係舊時嘅銅鑼灣，去到你就知咩叫人多。」第二層包好後，瑪昆又拿出最後一層捲好的物料：「因為病變當日，政府好似將所有警力幾乎集中喺人才同資源最多嘅港島區，最後即刻封鎖某一啲區域，令到呢到嘅人一開波嘅生存率好高。」

最後一塊物料是防潮的鋁箔墊，應該是防止屍水滲出。

「人多，咁對你哋嚟講，好事定壞事。」

「一開始係好事，大家一齊合力抗敵，當有新嘅敵人時，全香港人就唔再分上下，變得好齊心。」瑪昆憶述的時候，都感覺美好得泛出微笑。

「但時間一耐咗，總會變質吧。」我說。

「係，大概係約莫半年之後？因為死亡人數增加，但病者就好似無減少到，資源同食物又開始短缺，香港同外界完全中斷咗資訊來往，人類就開始識驚，開始覺得無助同絕望，為咗自己保好多搶劫、殺人，又或者放火，希望所有人一齊同歸於盡。」

「咁睇嚟人太多唔一定好事。」至少艾寶琳由成立至今，沒發生過大規模暴動。

「後嚟成個港島陷入咗無政府狀態咁，周圍陷入一片混亂，而警隊只係識保護金鐘嘅高官政要同商人，香港完全零生產力。」

「你當時點諗？」鋁箔布餘下一半就完成。

「我嗰陣同阿妹匿喺屋企，完全唔敢出去。」瑪昆淺淺一笑，說：「港島再亂咗半年之後，又再死咗啲人口，大家居民先開始出返街上面接觸大家......」

「聽落真係可以寫做一段歷史。」三層的阻隔，經已完全包好。

「絕對可以。」瑪昆將屍體翻前翻後，檢查有沒有漏網的缺口：「不過當時港島區，已經流傳住一段傳說......」

「傳說？」

「港島區，出現咗個修羅。」

「修羅......」

「聽聞係，佢不分日夜咁上前線斬殺病者，就算港島陷入咗咩情況，佢依然堅守住鰂魚涌，即係宜家東大橋嗰個關口，先令到港島區各地無淪陷到。」瑪昆用作個比喻：「聽聞佢殺嘅病者，有座山咁高。」

「我哋將軍澳區都有個傳說......」低頭的我輕笑，回想那個令我畏懼的人：「啲人稱佢為「黑色賢者」，聽聞係個同人類企喺一陣線嘅高智慧病者，曾經拯救咗差啲毀於一旦嘅倖存區。」

而且，我親眼見過。

「睇嚟大家嗰區都各有各故事啊。」瑪昆拍拍兩手，將包裡好的詭人屍體背上。

「你唔會好重？......咁多工具、又有把弓，再加埋條屍。」

「我呢身肌肉唔係白練嫁嘅，小兄弟。」爽朗的瑪昆步出商場，說：「好，出發返去。」

看著被物料包成一層層的詭人被背在身上，不知為何畫面有點兒詭異。

「你喺到埋伏咗幾耐？」可能待在昏暗太久，一行出商場陽光特別刺眼。

「都成個星期，日以繼夜咁匿喺到觀察，好彩啲肉乾準備得夠，撞正隻詭人返嚟建巢。」

「你宜家返去鯨寨？」我問。

「應該就係！除非唔係。」

這條英皇道走著走著，就覺得很好行。

它就像一隻通向羅馬的大直路，找到就不用擔心迷路。

可能瑪昆跟我都是病獵的關係，我們聊得很投契，但在經過祥柏閣時，被一聲清脆的哨子打斷了對話。

「咻咻──！」

「邊到嚟嘅哨子聲？」我立馬變得警戒。

瑪昆就一眼鎖定了，旁邊高高的祥柏閣：「喺嗰邊嚟。」

他生怕我不知似的，更指住了那橦大樓。

「應該唔會係病者？」從聲線來聽，不太像。

「係人類。」瑪昆望一望周圍，馬上急步右面船塢里街口前進：「跟我嚟！」

「做咩轉彎行入第二條街？有危險？」我跟緊。

「係，你頭先聽到嘅聲，係外面啲惡意倖存者，用哨子提醒自己同伴嘅聲音，佢一吹就代表佢樓下附近有人經過，如果我哋當無事咁繼續向前行，就好快會俾佢哋包圍。」經驗豐富的瑪昆解釋。

「一定係惡意倖存者？」

「廢土區有個不成文嘅生存規則，就係唔打較對方已經係最友善嘅表現。」瑪昆一邊跑的同時，一邊留意左右兩邊的高樓窗口：「宜家對方擺明要搶我哋......」

「你除咗把複合弓之外，都應該無嘢值錢。」我輕笑。

「唔係，我孭緊隻詭人，至少可以喺黑市賣到一百萬籽。」

籽，我記得是夕鯨國貨幣的真正單位吧。

「一百萬......」我雖然好想忍耐心中言，但還是忍不住吐出那兩隻字：「咁、咁多？」

「因為詭人本身數量就稀少，同病腦一樣係有探究價值嘅珍貴病者。」

「但你包實哂條屍，佢哋應該都唔知係詭人嚟，都應該會睇中你把弓先。」

「都錯，第二樣會睇上嘅，係我嘅病獵執照。」

「病獵執照？」艾寶琳也有這種東西，來分辨誰才是貨真價實。

「每年去病獵協會投考嘅人之中，只有唔到一成半嘅人可以合格，因為考核內容極深、極辛苦、極困難，只有菁英中嘅菁英，先可以成功獲得病獵執照，成為夕鯨國病獵。」

「要張爛鬼執照有咩用？」

「同樣地，可以賣去怪獸樓嘅黑市，或者巴爾市嘅拍賣場。」瑪昆舉出五隻手指，說：「價錢由五十萬籽起跳，但最後投標價往往會上到四至五百萬......」

「所以，你有？」

瑪昆若無其事地，將病獵執照取出：「嗱。」

「點解你可以理所當然咁拎出嚟俾我睇......」雖然無法理解夕鯨國的市價，但價錢一聽就十分驚人。

瑪昆呈齒一笑：「因為對於我嚟講，病獵係一種榮譽，我到死都唔會賣出去！」

我回首瞧一瞧後方：「話說，好似已經無咩動靜？」

「唔可以大意，對方一定有預計過會遇到有經驗嘅外出者，佢哋應該同我哋一樣，會轉入另一條街，所以唔可以大意。」瑪昆說。

轉入船塢里後，我們一直跑到港島東中心外，那是一橦全港島東最高的摩天大廈，就算滿街大樓被花草樹木佔據，都絲毫不減它聳入雲霄、頂天立地的形象。

「再前少少海堤街行過去！」瑪昆繼續帶領。

更可怕的是，一直背住大量東西的他，速度居然跟我不分上下。

「未知你叫咩名添。」瑪昆說。

「青茶。」

「青茶，可以交俾你？」瑪昆盯住前方的大眼：「話就話廢土區無病者，但實際上點都有一、兩隻喺到。」

「咁借你枝箭嚟。」也不得他答覆，我就從他的箭袋取出。

「得啊......弓呢？」瑪昆愣然。

「箭就夠。」我加快步伐，將箭矢當做短矛。

與街道上的大眼只有五米距離的時候，將它擲出向其腫大的眼球。

「嗖」手擲的箭插得不太穩。

「哇嘎嘎嘰......！！」大眼身子激顫，眼球染紅。

我上前一手捉住箭身，再將它一百八十度扭動！

大眼的眼球組織瞬間被破壞爛掉，噴出似血似淚的液體。

「嚓！」我踩住大眼的身，強行將箭拔出。

「呼。」我將污穢的箭矢，放回瑪昆的箭袋。

「幾熟練咁。」瑪昆舉姆指。

「我以前喺艾寶琳都係病獵嚟......」

「咁啱！哈，咁你一定要參加嚟緊嘅病獵執照考核。」

最終，我和瑪昆沿經海堤街、海澤街，成功回到鯨寨裡面。

至於那哨子聲，沒有再響過。

應該是成功避開一劫了。

太古城中心好似冇土司工坊

修羅係不破尚？上次都有咁樣形容過佢狗隊精英一開始係港島都合理

大嶼山應該好好守
糧食有海有泥土

遲啲可能會講埋個舊患

個舊患咪第一季boss 一開始見到佢搞出黎

屌 又要重睇了

有種錯覺依個馬昆先係詭人 咩緊條屍先係真馬昆

瑪昆真係瑪昆

一早講左

有講過詭人係好不堪一擊

文呀！！！！

病獵成件事都好blood-born

睇完第一季我專登係bloodborn拎套鳥嘴裝

深夜都係推一下啦

點解有啲似Hunter X Hunter

好正

瑪昆好似有d立flag

岩岩重睇左一段

1. 不破尚初次遭遇唔夠余博士打
2. 余博士 + 南北 + 男病童 + 三腦 合力拿下白鯨

我覺得白鯨應該係最勁

私心，我鍾意不破尚多啲，不過其實董倫都幾屈機呀，好想睇佢白魂打

好想睇落去

唔知艾匡而家點

半神M》白鯨》董倫=不破常 〉受咗傷嘅不破常》白魂=滿天〉》〉》〉》〉M》葉青茶〉犬京〉少佐》王達尼

目測修羅=破佛 實力不比受傷不破常低

或者白魂》滿天 係滿天前面嘅都屬於神人 速度好快 可以隨便秒殺病者人類 喺滿天後邊係比較勁嘅普通人 冇實力秒殺病者人類 除咗大眼大耳嗰啲

白鯨有左病者能力之後博士先唔夠打
不過之前已經可以單殺病獸
應該都係頭幾位好打

董倫邊有咁勁 比盡滿天level

lmlm

北賢講過董倫係同白鯨同埋不破常都係海陸空嘅霸主 所以冇可能係滿天level 睇番第一季 就發現雖然董倫冇乜嘢出場打嘅機會 但係每一次同M同少佐打 連一條毛都未俾人掂到 墨巴每次描述佢都好似如閃電速度 超乎物理速度 肉眼睇唔到嘅速度 就算中毒喺頻死狀態 都打到北賢叫晒救命 董倫唔係冇咁勁 只係打鬥場面少 冇得睇佢攞住把刀好認真咁對付人

墨b講過不破尚係最好揪你要知道佢嗰時完全唔知病者呢樣嘢架喎，連大眼舌女都係打打下先知要點殺病者

啱啱課咗金支持 加油繼續寫多啲好故
世界需要多啲墨巴呢類人

死喇，白鯨係邊個

禁錯不推

艾寶林病獵公會會長

重睇！！

我記得啦，你白鯨食咗嘅人，成個世界都會唔記得佢

呢個真，我好鍾意呢個角色，及時行樂好吸引

486

原來係病獵公會大佬

頂，又要重睇

個人覺得成個故不破尚先有嗰種一方霸主嘅皇氣喺到仲要佢本身就咁揪得 喺早期實力應該係top3

最好揪嗰到係完咗病港1係後記講

青茶現階段有咁勁咩

唔知啊 睇佢殺病鯨嗰度睇到佢唔錯 殺病者都OK 話晒都係犬學派首領

青茶係犬京level炸喎

入過病者之都應該高過青茶，王達尼除外

咁犬京對比起白魂應該都係差少少嘅

我覺得佢似犬京level多啲
可能因為目前唔多戰鬥情節 未覺佢有幾勁

同埋雖然我係滿天打手但白魂一定勁過滿天
一來白魂係冇腦不破尚
二來白魂之前單挑咗一team病翼
滿天最多係打贏三腦 唔知點解係外傳打隻病爪都索晒氣咁

btw我覺得少佐應該勁過犬京
只係坐咗老賢個位搞到冇得出去打

差一大截

話說銘凱去咗邊

Dr.D

上集不良人俾Dr. D打爆之後死左 俾蠢魚上左身 變左Dr. D最後一個替身
喺上集大結局俾M搞掂埋 正式bye bye左

Dr. D就未死 去返喺病者之都自己個真身到慢慢恢復 留左伏筆 暫時未出現返

上集結局講咗
dr d用咗銘凱個身嚟行動，被m打返走之後銘凱條屍就俾m燒咗

你快我半分鐘

M 仲有南愚北賢個啲，係咪都係詭人嘅一種

佢地係被改造而成嘅病者 唔算啦

點算真係唔記得哂
想問不破尚係咪無同M見過面
淨係睇過不破尚嘅片？

你真係要重睇
M中間過檔左去不良人under不破尚

不破尚由二樓跳入戰場當中
然後被一名舞者一腳踢到十米遠

少佐可能勁過 因為少佐比我印象好似冇乜打鬥 後期幾年完全淨係做首領 身手點都比經歷過幾年嗰啲差 最記得係唯一一次出去康城搵夏晴 點知比不法者班人隨便就搞掂捉咗 但係董倫就係一日之內單人匹馬毫無損傷K.O.晒咁多不法者 所以少咗睇落去好似好弱

風一吹過，地上的沙塵就滾滾而去。

我和瑪昆步入鯨寨前，當然要給予護照等東西給東大橋的士兵看，但瑪昆只要亮出自己的病獵執照，士兵們都馬上開門讓路。

「特權嚟？」一入去，我就問。

「啊係，有病獵執照嘅話，可以自由出入夕鯨國超過８６％嘅地區。」

「仲有嗰１４％？」我總是喜歡留意反面。

「通常係最高級別官員先入得嘅地方。」

走進來不久，就望見鯨寨有貧民在啃咬附近生長的樹木，應該是在吃樹皮？總言之，吃得滿口鮮血與木屑，有點嚇人。

附近的士兵們也好不到多少，每個看上去都營養不良，又餓又瘦的樣子。

「咩人領導緊宜個地方？餓到了樹皮都食。」我說。

「就係無領導人先咁慘。」

「無領導人？」

「原本有一個，係由不破眾分發落發嘅領導人管治，但係鯨寨居民嘅本土意識太強烈，佢哋都覺得自己係被拋棄嘅一群，就憎恨住非鯨寨嘅人～」

「聽聞講，但點解佢哋咁覺得？」

「鯨寨地理上，係位於夕鯨國邊境區域，咁劃分係因為當初病變日，政府將鰂魚涌同定為關口封鎖。你應該好清楚，一個國家最危險就係邊境，因為距離主城遠，獲分配嘅資料同糧食都唔夠其他地區多，加上原本運送去鰂魚涌嘅物資，會被中間一啲區域吞走，久而久之鰂魚涌山就變貧瘠，居民對外嘅憎恨情緒都逐漸咁增加，最後形成咗鯨寨呢個地方。」瑪昆很了解它的歷史。

「你係鯨寨人嚟？咁清楚。」

「我長年喺夕鯨國唔同地區遊走，知道些少歷史唔出奇。」瑪昆雙手托住後腦，優閒得很。

「Ｈｅｙ！睇住！」突然，旁邊跑來一個小孩用石子擲向瑪昆。

「噠」

「哈哈哈，唔洗理佢哋。」瑪昆爽朗地大笑。

一路上我們都有意無意地，被鯨寨居民投射不屑和鄙視的目光。

至於迎面行過的人，則會特意繞過我們來走。

莫非他們發現了瑪昆背住具詭人屍體？為什麼會有種不受歡迎的感覺，明明我出來的時候，都沒有被人這樣對待過。

瑪昆見我左望望、右望望的留意著外人的表情，便向我解釋：「其實唔關你事，都係我問題。」

「嗯？」我抬頭望向瑪昆。

「雖然病獵係一種好光榮、好高上嘅職業，但實際上都好惹人反感。」瑪昆苦笑。

「點解？」

「因為我哋嘅工作會觸犯到佢哋嘅禁忌。」

「所謂嘅禁忌......就係病者？」

「嗯，因為我哋工作就係同病者打交道卜，所以一般人都唔會鐘意，佢哋會覺得我哋好污糟，有病毒同細菌。」

「但係仲做緊......」

每天走在街上，都要受人白眼的工作嗎。

「咁係因為，我嘅目標唔單單係想喺倖存區入面，做一個成功嘅人......」瑪昆說出這句時，好像特別大聲，更想讓其他人聽見：「更加係想光復成個香港！」

我笑而不答。

回到位於另一個邊境關口的病獵旅館後，只是短短沒見數天而重逢的兄妹倆，馬上擁抱住一起。

畫面沒有半分唯美，因為單純就是一個肌肉漢子，擁抱另一個女漢子。

「哈，我唔見幾日，唔洗特登搵個人嚟搵我嘅瑪茜。」瑪昆笑道。

「你知唔知係呢個世界唔見一日都好鑊！」瑪茜擊打自己兄長手臂。

「好啦，我要處一處理件詭人屍體先。」瑪昆坐到電腦前，正在輸入些什麼：「要將佢運返去協會。」

「青茶，做得好啊你！」瑪茜和老哥舉姆指的模樣，差不多一個樣。

「其實都無做啲咩，不過......巴爾市。」我說出大家的約定。

「明白，約好嫁嘛。」

「青茶，你諗住去巴爾市？」瑪昆問。

「係。」我答。

「咁瑪茜你唔洗買通行證俾佢，我帶青茶由鐵道帶過去。」瑪昆說。

「但病獵執照嘅福利，唔係得本人先用到？入地鐵站嘅話，嗰到嘅官員應該唔會俾佢落去月台到。」瑪茜說。

「法律不外乎人情啫，我叫會長幫我通融下。」瑪昆神色一下子變得嚴肅：「如果唔係，佢自己一個人，身邊又無一件武器，我唔知佢點樣通過中間嘅「疫區」，嗰到始終唔係講玩。」

「咁又係。」瑪茜點頭。

好不容易，牽上線了。

艾匡，你等著我。

半天後，晚上九時正。

我跟著瑪昆步出旅館，此時的鯨寨經已一片幽黑，民眾聚居處沒有半點火光，大多數人都很早休息去。

「東大橋附近地鐵Ｃ出口，出發！」略為休息後，我和瑪昆又再上路。

「估唔到仲有地鐵可以用。」

「哈哈哈，但你唔好以為真係坐住嫁列車，係由軌道行路去第二個倖存區。」

「咁都已經夠哂安全，如果條軌道夠安全嘅話。」

「地鐵站一般只係得要快速來往各區，處理行政事務嘅重要官員可以用，但係鯨寨呢邊就特別少少，啲不法之徒成日流連喺地鐵站入面，想混水摸魚咁入去，偷渡去其他地方。」瑪昆無可奈何地淺笑：「都唔明點解，唔開放俾所有人用。」

「可能就係驚太多人用，地區之間太過流通，掌控唔到所有人吧，圍喺一個倖存區內圈養，對領導人嚟講係最容易。」我說出自己見解。

「你又有道理～嚟！幫手拉一拉起道鐵閘。」瑪昆蹲低身，雙手托住地鐵站Ｃ出口閘門底部：「數三聲一齊拉上去！」

「好重？」我都擺好姿勢，準備拉。

「呢道鐵閘重到痴媽筋......正常可以叫站內嘅官員嚟開，但咁做好麻煩，所以我都習慣叫埋個妹幫手拉......」瑪昆突然快速讀出：「三二一！」

「喂！可唔可慢少少......」我馬上給力去拉。

「啊！」

果然！如瑪昆所言，這道鐵捲門極之重，單憑幾人之力根本無法拉得開。

「重到咁......鯨寨啲不法之徒居然都入到去......」重得令我咬牙切齒。

「咁係因為佢哋幾十條友一齊合力拉啊嘛！掙扎呀掙扎！！！」瑪昆大喊。

我持續給了十多秒的力，鐵捲門都只是去到大腿的位置。

「差少少、差、差少少就可以，用成個身頂住啦！」瑪昆喊。

正當我們因為這道門而吃力無比時，突然一股助力協助我們推高。

是瑪茜。

「又唔叫埋我！都估到得你同青茶係推唔郁道門。」加上了瑪茜，情況好一點。

至少，我們兩人可以彎身進到地鐵站之內。

「呯──」瑪茜放手的一刻，鐵捲門重重的落下。

「好啦，加油啦你哋。」瑪茜辛勞地一抹額汗。

「再見啦，瑪茜。」瑪昆隔著鐵捲門道別。

入到鰂魚涌站內，入面吊住了一些燈火，如瑪昆所說有一些不善之徒在這裡走來走去。但也不只得惡人，也有擺賣東西的商人和面相比較和善的平民。

「呢到簡直就係夕鯨國嘅飛機場啊，日日都總係咁多人逗留喺到。」瑪昆感嘆。

「唔係得官員可以用？」

「規矩上係咁講，但如果你有啲錢、有啲才華、有啲學識、或者有啲地位，都可以喺到申請過去其他城市，但重點一定係，要證明到你對倖存區有一定價值，你就當係移民吧哈哈！但係移民要求好高！特別係越發達嘅城市。」

「求下你、求下你俾我入去啊！」電梯那邊，一名年輕人執意想落去月台：「我係個畫家嚟！我可以畫到好多畫俾你哋，各位軍官兵哥，求下你哋通融一次！我女朋友喺巴爾市，我已經五年無見佢......」

可是，他給看似士兵的人一直攔住。

「爛鬼畫家，死開啦，規矩就係規矩！你錢又無，淨係識畫嘢垃圾！」士兵們無情地拒絕。

「畫家啊？少見。」瑪昆行過去湊熱鬧。

「呢位哥仔都話少見啊！我可以幫巴爾市增加文藝氣息嫁！」畫家哭喊。鬧劇結束後，士兵們把通向月台的電梯都封了，餘下坐在地上哭哭啼啼的畫家。

「唔洗咁嘅，或者他日巴爾市突然需要畫家，你就可以入境呢。」瑪昆扶起他。

「唔該......」畫家真的是個戴住畫家帽的男人。

「唔好灰心。」瑪昆真是個正能量使者。

「兩位......都係想入境去其他地方？」畫家問。

「當然。」

「但月台埋埋就封咗......」畫家手虛虛的指住下面。

「咩話！！」瑪昆大驚，想要從電梯跑落去，可惜路給封了。

「你哋應該要等聽朝......」畫家續說。

「啊！！啱啱掛住睇熱鬧，令到自己要等多半日！」瑪昆按住臉孔，有點生自己的氣：「呢個爛鬼地鐵站酒吧都無間應該好無聊......」

「如果你哋唔介意嘅，我可以幫你哋畫幅畫，就當係消磨時間。」

「不了。」我答。

「唯有係咁。」瑪昆從口袋彈出一枚鯨幣給畫家。如是者，瑪昆跟著畫家去地鐵站某間荒廢的店舖，入面放滿了他的畫作，全部都是人像畫。

「你專畫人嫁？」瑪昆問。

「我畫緊一個系列叫地鐵站內的眾生相。」畫家答。

「個個都畫到獐頭鼠目咁嘅？」瑪昆望望店內的畫作，好奇問。

「無計，鯨寨嘅人個個都係咁嘅樣，全部營養不良咁，令到我啲畫都好似好慘咁......我想試下畫啲臉部端正、有美好身段嘅人像畫。」畫家說。

「呵呵，咁真係可惜囉，鯨寨除咗我阿妹瑪茜之外無乜人係你形容咁。」瑪昆說。

「都唔係嘅......」畫家翻出一張，特意收藏住的人像畫作：「無幾耐之前我喺鰂魚涌站呢到，見到呢個女仔。」

破佛一個人托起要幾個人先托得起既閘
睇怕都唔係人類 又係Dr D既實驗品？

艾匡

光復香港，時代革命

下？

應該係不破尚嗰種絕對武力型
或者係嗰幾條友太廢

呢個po係病港2 但書已經出到病港5？

睇清楚啲

係病港1有八冊，而家出到第五冊
病港2未出書

光復香港

一直在等文。。一直在等文。。一直在等文。。一直在等文。。

我都想光復香港

只有等文.......

瑪昆說出這句時，好像特別大聲，更想讓其他人聽見：「更加係想光復成個香港！」

我都想

白魂都有份去病者之都喎

我冇話白魂廢喎

破佛睇落似係不破眾既副產品/完全體

我驚我記錯

個陣銘凱不破尚係右手，會唔會呢個係左手

難d啵 正常人點過海

左手唔係滿天？

文呢

好似係喎

文？

又吊癮

今日咪早出咗

「咦，幾得意咁。」瑪昆湊近畫作看。

「係啊，佢就好似俾我見到希望咁！」畫家表情極受激勵。

「希望......？」瑪昆拿上手，仔細地觀賞：「哈哈哈，有咁大魔力？」

「佢好似，當一個人喺龍蛇混雜嘅地獄徘徊咗接近幾十年，但突然間就出現咗個咁特別嘅女仔！佢嗰雙眼，係未被呢個病變後嘅惡劣社會同化嘅純樸眼神！我一直就搵緊......一直就搵緊......呢種女仔啊！」

見畫家說到那樣誇張，我亦好奇的往畫作一瞧，沒想到艾匡的臉孔就在畫中，令我愣一愣住。

「我一直搵緊......就係呢個女仔。」

我說。

「你又搵緊呢個女仔......」瑪昆瞇一瞇眼，在畫家和我之間不斷回望。

「佢幾時嚟過？」我瞪向畫家。

「青茶？你對呢個女仔有興趣？」瑪昆淺笑。

「都已經成個月前......」畫家牙齒有些打顫。

「知唔知佢去咗邊？」

「佢當時俾一班專門殺害外鄉人嘅匪徒圍住......我好想去幫......但我根本無能力......」

「佢唔可以死......」我漸漸握緊拳頭。

畫家急急揮手否認：「佢無死！佢俾一個矮矮地嘅男仔救咗，然後落咗去月台，就無再返過嚟......」

「咁即係話，去咗其他地方。」瑪昆托住鄂，點點頭。

「最有可能就係巴爾市......嗰到係大都會......應該係最多人類居住嘅地方......」畫家說。

「青茶，你做咩緊張個女仔？」瑪昆分開我與畫家。

我側面：「有啲債，佢需要還。」

「哈，莫非佢要還返個心俾你？」瑪昆猜測。

瑪昆猜錯之餘，答案更是我無法接受，我只好道出自己真正的答案。

「我想殺咗佢。」

「吓？」氣氛瞬間變僵。

「可唔可以俾你宜幅畫我？」我指住艾匡的人像畫。

「唔得！呢幅畫已經變成我日思夜想嘅畫喇喎......無咗佢......我諗我堅持唔到喺呢個病態嘅世界生存咁耐，或者就好似西方嘅著名畫家咁，最後嚟個吊頸自殺收場。」畫家說得十分嚴重。

「咁吧，你係咪有個喺巴爾市嘅女朋友。」我問。

「你又知？」

「啱啱你同班士兵執爭嗰陣，無意聽到。」

「係啊......自從呢個國家內戰結束，我哋分開咗之後，就無見過對方......」

「如果我過到嘅話，我可以幫你傳達心意，同佢講你嘅存在。」我說。

「係！？」

「呢個世界，最怕就係有一刻，再無人記得自己嘅存在。」

「但你可以過到境咩？夕鯨國過境要求好高......因為如果你係平民過境，佢就會當你係移民咁處理......」畫家的憂心呈現在眉角。

「我唔知，但瑪昆就一定得。」我身邊的傢伙，可是有病獵執照的。

「嗱！但係我無話要參與啊。」瑪昆舉起手，事先聲明：「我唔會利用病獵執照嘅權利，去執行一啲唔關公事嘅私人事情，咁樣違反咗本人嘅原則！」

「......」是否所有肌肉男，腦子都不會轉轉彎。

「同埋青茶，就算我同協會講咗你係我今次行動嘅協助者，想通融下俾你過境，佢哋都唔一定批准，因為都係個句啦......好嚴格嫁。」

「咁我用自己實力去通關？」

「你睇落咁後生，喺舊社會個陣應該都只係中學生喎......」瑪昆抱住手，帶點質疑：「但佢哋考核嘅嘢，最低程度都有大學三、四年級嘅難度。」

「就睇下點。」我說。

「好，我相信你！」畫家把艾匡的人像畫捲起，送了給我：「因為我從你眼神，睇到決心！係一股執念。」

「多謝。」我將畫作收下。

「之後就到我，我畫一畫女朋友嘅畫，佢應該一望就知係我畫。」畫家坐下來，開始用鈍掉的原筆掃描：「我諗佢應該，仲未忘記我。」

這畫家，一畫就畫到早上。

在掃描完畢後，他在畫的背後寫了一行行的字，最後捲起來讓我收下送去。

「啪噠噠噠噠──」電梯傳來木板被拆卸的聲音。

我走近去看，望見月台的士兵開始將昨晚用木板封住的入口位一一拆解。電梯口旁邊的廣告板，依然貼住警告的字眼：「如試圖硬闖月台，會立即處死」

雖然只是短短幾字，但足以令人卻步。

他們選擇電梯做過境入口很聰明，因為電梯位置窄，最多就容納兩個人，加上梯級不是平坦，可以防止大量人口突然闖關的可能。

「行喇，青茶。」瑪昆重新背起詭人的屍體。

我跟瑪昆一起落到月台下，他很簡單只要顯示出病獵執照就過境了，而我則要填寫個人資料,然後被請入一間月台下的辦公室，見見什麼入境官。

在入面待了會，西裝筆直的入境官才進來。

我嗅到他手上的馬克杯，正飄著咖啡濃濃的香氣。

連咖啡都可以喝，看來這官員的收入很不錯。

「你葉青茶？聽講有個叫瑪昆嘅病獵，想你陪同一齊去巴爾市係咪？」入境官一來便問。

「係。」

「呢個理由，唔可以成為一個核准條件。」入境官一隻手指托高眼鏡，用理性的語氣拒絕：「基於你有可能賄賂咗嗰一名病獵。」

入境官喝口咖啡：「你會唔會，有咩特別專長技能？唔好答咩打籃球、踢足球、玩槍game之類，我哋係要對倖存區有貢獻嘅技能。」

「我識訓練動物。」

「訓練動物？點訓練法。」入境官感好奇。

「要示範你睇？」我問。

「都想睇下嫁。」入境官點頭。

「過嚟。」我向他招手。

「......嗯？」入境官行到我面前。

「伸隻手過嚟。」我續說。

「有得睇未？」一面茫然的入境官伸出手。

「乖。」我握住他的手。

「......」入境官呆住。

「......」我望住他。

「等陣！」入境官想明白後，急速甩開了手：「我唔係你隻......」

「唉，算......但你呢樣係唔可以當做技能。」入境官又走去一旁，給我放身上各人物品的桌子：「呢啲係你嘅嘢？」

「係。」

入境官打開其中一幅畫作，是艾匡那一幅。

沒想到入境官望見畫中之人後，瞳孔漸漸增大了，

「你、點解......你識佢？」入境官口窒，問。

「識。」我答。

入境官又馬上跑去拿起我的個人資料：「你都係嚟自艾寶琳......」

似乎，這個入境官見過艾匡。

「既然係咁，俾你通過應該無問題......」入境官捉拿著自己不確定的注意。

艾匡是什麼身份？入境官好像很在意的樣子。

難道來到夕鯨國之後，她仍然是公主？沒可能吧。

「恭喜你先啦，你可以入境。」入境官握一握我的手，就讓我正式進入月台。

在那裡，瑪昆坐在一張鐵椅上等著我。

「咦？你居然入到嚟，唔通會長真係幫我通融咗？」瑪昆感到神奇。

「唔知點解......個入境官佢一見到艾匡幅畫，就即刻放我入嚟，話唔定佢都見過艾匡。」

「點都好，快啲巴爾市！我已經有啲肚餓，隻詭人都開始腐爛。」瑪昆跳落路軌上。

在末世之前，我從沒想過自己會以步行的方式，行在地鐵站的路軌上。

要是人能一直活下去，有些事......

也不是完全沒可能。

「噹」我亦跳到路軌下。

路軌長而昏暗，路的兩邊早就點亮了火把，我們可以跟從這些火光，去到最終目的地。可能望不見陸地和天空，路軌裡就像第二個空間，只有火把「劈里啪啦」的自然音。

路軌上偶爾會有些人擦肩而過，大家明明互不相識，但瑪昆總會向他人打聲招呼。

「你好似個個都識咁。」我說。

「喺宜個年代，人類見到一個就得一個，當面對病者一段時間之後，我就覺得可以同人類相處，已經係一件幸福嘅事。」微笑的瑪昆，轉問第二個話題：「係呢，點解你會想殺嗰個女仔，係咩事情......驅使你要殺死自己作為人類嘅同胞。」

「佢殺咗我朋友。」

「......係？嗰樣子睇落咁甜美嘅女仔......」瑪昆意想不到，剛才的悅容即變「居然殺咗你朋友......？」

「你想知道？瑪昆。」我抬頭，望向身邊的他。

「當然想。」

「喺大約五、六年前......」之後，我把整段事情告訴了瑪昆。

因為我從他身上，感覺到信任的氣味。

那年，是病港第一年。

我出生在普通的四人家庭，居住在寶琳以外某山區一間村屋。由於自小不懂得跟人來往，天生又患有嚴重的鼻敏感經常打噴涕，身邊沒什麼人願意做我的朋友，父母親亦較看重兄長。

我就像塊寂靜的樹葉，默默待在這世上寧靜的角落，獨自活了十七年。

從來沒人會問我的過去、我的感受，或者在他人眼中，我根本不值一提。

有些人生於世上，就只是一塊落葉。

它的意義，就只有落下的瞬間。

無法依附高大的木枝，就只好隨風飄泊。

從新聞報導出現病者到人類成立倖存區，我們一直待在屋子裡，但隨住糧食缺乏和病者上山的情況出現，父母開始聯絡居住在坪洲的親戚，想要坐快船去離島避難。

最終，我們牽線找到了一位「蛇頭」。

出走那天，傾盤大雨。

我們一家揹著僅餘的糧食和物資去到牛尾海的沿岸一帶，我們一家四口互相牽著手、低著頭，等待駛著快艇而來的「蛇頭」出現。

在約定的時間，「蛇頭」終於出現，我們快速將所有糧食和物資帶到上快艇。

就當我以為總有活下去的希望時，把快艇駛到一半的「蛇頭」卻說，大雨令船身過重，再不掉走一些東西減輕，整輛快艇就會沉沒。

結果，我的家人目光一致移向了我。

「媽！扔走個自閉仔佢！」、「捉住佢隻手同隻腳呀！」、「唔好俾佢郁！！」

他們，二話不說選擇了我。

六隻手捉住我的手腳和頸喉，彷彿要將我捏死......

「嗄噫......」我死死捉住艇邊。

「哈哈，其實你哋可以扔咁啲食物同物資嫁喎。」當時「蛇頭」笑著提醒。

「扔走個浪費食物嘅仲好。」我兄長，眼神充滿住殺意：「佢平時喺屋企一粒聲都唔出，都唔知會唔會突然殺咗我哋......」

「完全係成家嘅負累......」

我想生存。

「等我嚟。」最後，「蛇頭」拿維修快艇的扳手一記打落到我的手指上。

我被他們強行掉落海中。

海上如同我內心一樣波濤洶湧，我拼命想要生存，不斷往海面踢腳、游上，但無論如何我都擺脫不了那一直伴隨的窒息感。

掙扎了好一會，我的呼息開始薄弱......

我放棄了。

但命運，拒絕我的死亡。

「汪！」

在我打開眼皮，第一眼望見到的是隻狗。

一隻金黃色，有住善良臉龐的狗。

牠把我叼住，拉回上岸。

我不知牠如何做到，但我又能望到這像崩塌的天空了。

在之後，我就與這隻金毛尋回犬在世界裡苟延殘存。

我們一起在外面覓食、一起逃跑、一起前進，一起面對最艱難的日子，並為牠起了名字，叫做「比利仔」。

在外面打滾一段日子後，我們到達了艾寶琳倖存區大門前。

即將準備，展開區內的生活。

補第450正評 加更文

在倖存區，我誤以為最基本的安全會得到保障。

如果說病者險惡，人心更難防。

在艾寶琳的貧民窟，景林村一帶裡。

帶著比利仔外出時候，總會感受到虎視眈眈的目光。

因為對於溫飽不足的貧民來說，所有四腳爬行的動物皆是絕佳美食。帶著比利仔外出散步時，被人跟蹤是常事，但比利仔很快會察覺到，並和我一同投出銳利的眼神。

慶幸的是，每當去到艾寶琳唯一的寶翠公園時，都會鬆一口氣。因為那裡只充斥住兒童的玩耍聲和快樂的笑容。

公園的草地和陽光，讓我們暫時遠離大人世界的黑暗。當時我花了八十艾幣，買個草綠色的棒球，讓牠可以和我玩掉球遊戲。

躺在草地看那藍天白雲，這感覺都久遠得我遺忘了.......

不過好天，不是永恆。

某天，兩個年紀跟我相若的少年少女出現我面前。

「你隻狗啲毛髮金黃又蓬鬆，得意得意！」她叫余顏慧，牽住一隻牧羊犬到來，蹲下輕撫著比利仔：「聽講養金毛尋回犬嘅主人，都係好溫柔？」

另外一個男生則牽住德國狼狗，他叫做莫風，表情有無奈：「顏慧，你又到處摸人哋隻狗。」

「哈哈，佢主人唔介意嘅？」余顏慧雙手放腰後，對草地上的我淺淺微笑：「你好啊，我叫余顏慧。」

「.......」我呆住。

「你嚇親人啦.......」莫風難為情地掩臉。

「青茶.......」我開腔。

「嗯？」他們兩個都不明白我說什麼。

「葉.......青茶.......我個名。」我說。

「.......喔！」余顏慧頓了幾秒，才反應過來：「咦？你個名，都係由綠色組成嫁喎。」

「.......」我尷尬地抓抓頭。

「汪！」比利仔很快地，和另外兩隻狗玩成一片。

「你成日自己一個嚟放狗？我成日都留意到你，自己坐埋一邊。」余顏慧問我。

「嗯。」我低頭，望住草地。

「你可以加入我哋喎！」余顏慧指向涼亭旁的位置，說：「我哋每日晏就六點，都有班愛狗人士喺嗰到放狗。」

「.......」

其實我很早就注意到，涼亭那邊聚集的一群艾寶琳的養狗人士，但他們都衣衫整齊，不像我破爛又污穢，身份上就有明顯的不同。

「雖然我哋主要都係嚟自艾寶琳貴族區，但都係忠實嘅愛狗人士！」余顏慧握緊拳頭，兩腮滿含志氣的鼓脹：「我哋致力反對倖存區嘅居民再將佢哋當做食糧，因為佢哋係人類嘅同伴。」

「對唔住，佢就係比較鐘意講啲傻嘢。」莫風拉一拉余顏慧的耳朵，兩個人好像相識許久。

「某程度上.......我都認同。」我答。

「咁就太好！」余顏慧突然躺到草地，滾到我一旁看著我雙眸：「聽日，就約定你，準時呢個時間公園等。」

我不是個輕易答應事情的人，但我見比利仔高興，就毫不猶豫的答應了。

於是，我在倖存區內認識到了余顏慧和莫風二人。

他們都是來自貴族區的，但沒有介意我的階級之差。

有時我要上班的日子，更會把比利仔給他們照顧。

久而久之，我們就變成三人組時常行動，余顏慧更提出想要組建一個社團，名為「犬學派」，算是區內唯一的愛狗組織。

這段日子，維持了不長的時間。

還記得那天，是艾氏國王每年一次的巡視。

艾氏皇室作為倖存區的建國領導者，他們代表了艾寶琳精神象徵，是人民們的信仰，正如受人敬重的英國皇室。

當時，國王坐在露天巴士上於區內慢駛，與街道上歡迎他的居民揮手。

而且，他有一個傳統，就是會走入隨機一戶人家的屋子裡，選擇該居民屋內的一項東西，然後國王就會回贈皇室的禮物，以示大家階級之間沒有隔膜。

但那一天，國王就走入到我的屋子，將我的比利仔奪走，留下了一隻沒用的金杯子。

想反抗的我被士兵們阻止，並將我死死的壓在地上。

魯莽的我，跪在寶琳地鐵站外十分無助。

那橦龐然的皇宮，就這樣隔絕我們。

「你居然.......會跪？」聽了好長故事的瑪昆，說。

「點解唔會？」我問。

「因為你.......」瑪昆打量住我，進行評價：「睇落係有少少心高氣昂。」

「咁係因為之後有個叫董倫嘅人.......」我回憶著那人的臉孔，不知不覺都有些模糊：「喺之後教識咗我某啲事情。」

「你繼續講埋啱啱嘅故事落去？」

「口乾不了。」我說。

「吓！你故事停嘅位咁仆.......」瑪昆掩口，忍住粗言。

「有某日我有興趣，就講埋落去。」我指一指前方軌道，見到亮光的一點：「前方有光，應該差唔多到。」

「應該都差唔多到巴爾市。」瑪昆說。

見到終點的我們，默默加快了腳步，總算去到銅鑼灣月台──巴爾市。

巴爾市的地鐵站跟鯨寨的，完全是兩回事。

他們有明亮的燈管、有序的安檢、認真的守衛，居民的市著打扮都明顯高出一級。

一樣的月台，不一樣的格調。

「準備好迎接宜一區未？」瑪昆問。

「同我去過嘅倖存區，應該唔會有好大分別？」我說。

我們一同行到地鐵站某個出口前，有專人為我們按制開閘。

閘一開，外面光猛刺熱的陽光就透射進來，這種好得被陽光照耀的日子不常見，至少在艾寶琳如是。

行出地鐵站後，看見到地面都以白磚鋪上，比起鯨寨凹凸不平的沙塵爛地，這裡行路至少舒適一點。

瑪昆告訴我這裡巴爾市的中央大廣場。這裡每朝早上八時正開始，就會有一隊樂團駐地演奏，循環廣場的背景音樂。

這地方前身是什麼的，瑪昆也忘記了，因為現在看到的城市，是內戰遺留下來的痕跡，當中不少經已被改造成第二個模樣。

「咁我將詭人條屍運返去「病獵協會」先喇。」瑪昆不說太多道別的話，揮揮手就去。

這倖存區運作七年，路上的人都有目標地前進，只有我一人像迷失在大城市裡。

可能人無論身在何方，都是一種會自動靠近熟識事物的生物。

在瑪昆離開不久後，我跟住他的步伐前往「病獵協會」。

沿路上，我又開始觀賞這裡跟艾寶琳的差異，夕鯨國大部份的摩天大樓長年冒著濃濃的黑煙，正在進行無止境的工業活動。

大馬路上絡繹不絕，一堆人和貨物行來行去、運來運去。

沒有車的年代，大家都依靠人力或手推車。

「病獵協會」位於舊址銅鑼灣中央圖書館，即使經過數月變遷，都不改其莊嚴神聖的外貌，淡黃配綠的牆身，本來「中央圖書館」五字，早已改成「病獵協會」四字。

圖書館內人來人往，櫃檯位置更是出奇地多人聚集。他們大部份都是青年人，手上握住一張表格，面上的表情又帶緊張、又帶期待。

「申請做病獵喺咩位啊？」

「應該嗰到啊，咁鬼多人。」

兩名同樣剛進來的青年，對話意外溜入我耳中。

「投考申請表？」我上前，也擠進人群裡取一張表格：「病獵......」

有文

吓！你故事停嘅位咁仆.......
做咩唔講埋落去

「病獵.....文呢？」

有些人生於世上，就只是一塊落葉。

它的意義，就只有落下的瞬間。

呢句唔錯

今晚有冇文Ar?

有冇比利金毛仔示意圖

瑪茜第一時間諗到權力遊戲個男人婆

係咪艾匡同國王講想要隻狗仔所以國王帶走比利仔

Shit, 又live

每日都係等文

今日早左咁多

只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文

「佢唔可以死......」我漸漸握緊拳頭。
睇到呢到仲好似活魚上岸咁樣系張床彈左幾下，但之後見到青茶話想親手殺左佢...

「吓！你故事停嘅位咁仆.......」

行地鐵路軌果度令我諗起831

呢個位停

借位

Twitter要人搞大佢！今日係最大規模拘捕親民主人士！至少13人被捕！

入去 撳 /task 拎任務
Retweet + Like + Reply
國際戰線長期好缺人，大家快啲去幫手！
光復香港，撳幾個掣都做唔到？

果然是董倫

又要等了

見到個2個字 仍然好自然咁講左凱銘

我都係仲未改到

點解

「唔好猶豫啦，填資料參加喇。」

人山人海的現場中，有個我不認識的男人在一旁勸說。

我盯向他：「我識你？」

「如果你參加咗，好快就會識得我，因為我專門協助新人。」他雙手插腰，擺出一副前輩的模樣：「請叫我丹尼爾學長！」

名字......說不出的奇怪。

「我只係好奇睇下，我唔係嚟投考病獵。」我放下了表格。

「你真係要放低～？張表格好珍貴嫁～」丹尼爾學長揚起嘴角。

「有幾珍貴？」

「每年「病獵協會」只會影印九百九十九份表格～派哂就無。」丹尼爾學長攤攤手，假裝無奈地嘆氣。

我聽完之後，就默默行開。

「喂！你唔識回應人嘅......」丹尼爾學長一張開眼睛不見我，就馬上跑來追趕。

「我都唔識你。」

「咩年代啊！大家生活喺同一個社區，就係鄰居嚟嫁喇。」丹尼爾學長繼續以誘惑的語氣，勸說我：「唔好放棄啦，一齊成為病獵啦！」

「我無興趣做呢份吃力唔討好嘅事，我仲有個人要搵。」

「吃力唔討好？你到底知唔知成為國家病獵之後，可以有咩福利......」丹尼爾學長震驚。

「有咩？」準備乘搭扶手電梯到第二層的我，停下來問。

「首先，你唔會上到第二層。如果你唔係有執照嘅病獵或者專家的話，你喺呢間協會嘅活動範圍就只限地下呢一層。」

我無視他的說話，直接踏上扶手電梯：「就睇下點樣上唔到。」

「嘿嘿嘿，真係愚蠢。」丹尼爾學長抱手笑言。

在我踏上前幾級時，扶手電梯沒什麼動靜，但當我約莫行到三份之一，扶手電梯就突然通電不斷往下降。

為了追趕下降的速度，我就開始發力跑向上，料不知他就像擁有智慧一樣，我越是上到更高的梯級，扶手電梯下降得就越快，到最後持續了整整一分鐘的我感覺到幾乎會跌倒，就停止了上去的意圖。

「係咩事......」我喘一口氣。

「話咗你啦，呢部扶手電梯只有病獵先可以用到。」

「點解要咁做......」我舉頭一望，這裡有整整十一層樓高：「上面有嘢唔見得光？」

「咁係因為呢橦大樓涉及咗關於病者嘅最高機密，係倖存區入面嘅菁英份子聚集嘅地方，唔係我哋啲小人物隨便就上到去～」丹尼爾學長解釋。

我問：「做病獵有幾巴閉？」丹尼爾學長抬頭面向整橦宏偉的建築時，可看出其崇尚的表現。

「可以自由出入大部份地方、免費使用電腦、每月底薪至少有三萬籽......」

「有冇得調查某個人嘅最後行蹤？」我打斷他的說話，問。

「如果佢有登記護籍，我諗理論上係查到。」

「我想拎返啱啱張表格」我回到協會櫃檯那邊。

結果，只是跟丹尼爾學長聊了一會，櫃檯就空空如也。

「呃......」

「所有表格都派哂，歡迎下年再嚟參與。」櫃檯前的女職員微笑，一秒將我勸退。

正當我轉身離開，決定靠別的方法尋找艾匡時，櫃檯女職員對我說了一句話，或應該說是對周邊搶不到的人，說了一句話：

「或者，喺其他人手上奪取都係一個方法。」

話畢，我雙眼即刻鎖定了目標......

「喂......你咁樣望住我係咩意思......」丹尼爾學長面有難色，退後幾步。

「我趕時間，你下年再參加過。」二話不說，我衝向了他。

──葉青茶篇完──

【下一篇開始將為Ｍ，本故事正傳的主角】

正傳

凡有他經過之地，都必留有痕跡。

加以追蹤，就是我的責任。

東區尤德夫人那打素醫院。

那裡就像個密封的堡壘，讓天上盤旋的我無法找到一個完美的切入點，最終選擇雙腳著地，由正門步向這幽暗的場所。

行到盡頭會發生什麼事情，入面又收藏著什麼，我不太清楚，但我知道長達數年的恩怨，或者今晚就能於此結束。

從將軍澳到港島區的距離，我只為尋找一人。

ＤＲ．Ｄ。

比病者更危險的存在。

一個妄想讓病者取代人類的......

人類叛徒。

比起清除病者什麼的，他是更迫切的存在。

在我的身影沒入那幽暗之前，我經已聽到那些許久沒見過活人的病者，發出「嘿嘿嘎嘎」的笑聲，猶如迎接我這位新客人。

黑暗將空間無限擴大，陰森的笑聲四起不斷。

我單手運勁將單純的掌轉變為爪，再快速抹殺掉意圖靠近的兩隻病者。

在我的世界裡，病者已經沒以前難對付。

只要我的爪，撕破到他們致命的部位。

亦因為這份力量，我開始忘記了作為人類時的驚慌、害怕、軟弱，所謂人性就在這些年來一點一滴地磨滅著。

我再也嚐不到食物的滋味，因為味蕾早已壞掉。

最糟糕的是......無法再觸及陽光。

我每日能外出行動的時間，大大折了一半。

但既然命運要我接受這份能力，我多少也要背負一些責任。

步入髒臭的大堂，可以從凌亂程度看出社會崩塌當日，這裡發生的混亂。濺在牆壁乾掉的血跡、一地散落的醫療用品、周遭活動著的病者，一一都是悲劇留下的遺物。

我沒時間去體驗這荒廢醫院的氣氛，畢竟距離日出只餘兩個小時多。

從醫院的大堂到走廊，我都留意到蠹魚的爬行。

牠們體形最小的像老鼠，最大的像狗，只要有牠們存在的地方，就意味住ＤＲ．Ｄ可能在躲藏在附近。

他在五年前的一戰重創後，就甚少出現在世人面前稱神，但我知道他仍然秘密策劃著一些陰謀。

為什麼會知道？畢竟我們曾經共事，他不單單蘊含瘋狂的野心，更擁有天才般頭腦，從他改變了我身體結構這點，就可以看出。

我每上一層，蠹魚的數目就逐漸增加，到最後藥劑研究部一層，蠹魚更成為牆壁和天花，佔據了整整一個區域。不過從蠹魚來來回回的路徑，就可以找到牠們最終的目的地，是位於盡頭的藥劑製造所。

追蹤ＤＲ．Ｄ多年，我很了解他會選什麼地方做巢穴。

一，是接近人類活動區域的隱匿地方。

二，是擁有先進研究設備的地方。

所以，我只要在全香港某些特定的地點尋找就可以。

但沿途上，免不了遇到一些人、一些事，在解決後都天光了，久而久之花費我不少的時間。

只望今天，結果不會一樣。

不再是人去樓空。

在踏入寬闊的藥劑所前，我聽到一些機器運作的聲音，當下我就知道沒有找錯地方......

是今晚了。

我行入藥劑所：「好耐無見。」盯住眼前正盤坐在一堆蠹魚上的ＤＲ．Ｄ。

那些不斷遊走的蠹魚，每分每秒都會經過爬到ＤＲ．Ｄ身上，為他注入人類的營養。不止人類，我還見過遭殃的野豬和流浪狗。

只要是生物，那些蠹魚就會爬到他身上，再找方法鑽入其體內，吸盡生物身體一切營養，再爬回ＤＲ．Ｄ藏身處供他享用。

那些死去的生物都有一個共同特點，身體皮膚會像植物枯萎般乾掉。

我就靠這些死去的生命，去尋找ＤＲ．Ｄ的動向。

最新的情報顯示，就是這裡了。

看來我沒有猜錯。

「嘿嘿嘿......」像佛陀般盤腳打坐的他，慢慢打開了眼皮：「啊，你都好似追蹤咗我好耐，我最完美嘅實驗品......」

「係時候有個了斷。」我雙手化爪。

「你用我贈予你嘅雙爪，殺死過幾多嘅生命呢......」ＤＲ．Ｄ悠悠的站起：「Ｍ。」

「今次唔會俾你再逃走。」我雙翼向後一拍，以風作為助力飛快的衝向前方。

「噠」ＤＲ．Ｄ毫無回避之意，反而彈響手指。

原本正在蠢蠢作動的蠹魚們忽然停下來，空間一時變得寧靜，再下一秒牠們就群起而攻，往我身上跳去！

我快速向周圍施展爪擊，將脆弱的蠹魚撕成破碎，又用一雙漆黑的羽翼不斷拍打，試著將他們拍走。

「嘿嘿嘿其實我力量......」ＤＲ．Ｄ緊握拳頭，居高臨下的俯視住我：「都恢復得七七八八。」

然後向前一躍，拉弓向我臉部出拳！

「呯！」力度重得，鳥嘴面具粉碎了一半。

面骨，凹陷了。

「啊嘿嘿？我無印象自己送俾你嘅面具，係咁脆弱。」他張開雙手，彷彿正感受空氣的沐浴：「好耐無試過呢種感覺......」

「......」我重新站起。

ＤＲ．Ｄ撥高蒼白的髮，亮出其詭譎的眼神：「Ｍ！唔通你到宜家都未感受到成為病者嘅好處......？嘿嘿嘿，如果你唔係病者，啱先嗰拳你已經乜嘢腦漿組織血液都通通噴哂出嚟嘻嘰哈哈哈哈！！！」

我摸一摸臉龐，這拳應該要些時間去復原。

「蓬」我又拍一拍翼，飛到研究所的天花將一條用以承托冷氣機的枝架拆下，並擲到ＤＲ．Ｄ身上。

「嘻嘿，你唔係以為......」ＤＲ．Ｄ往右一閃。

成功預判他閃避位置的我，事先就向右面俯衝，像老鷹捕食的姿態，將ＤＲ．Ｄ頸喉擒拿住！只要我運勁捏實，他的頸骨就會立即碎裂。

在我五指深陷抓入到大動脈的位置時，ＤＲ．Ｄ急速將頸部鋼化，並在表面形成一種黏性極強的冰膜，將我的左手反過來限制住。

「可惜啊嘿哈哈哈！！！」

「喝！」我快速用右手的爪子，把自己左手掌割斷棄掉。

「嗄呃......」ＤＲ．Ｄ沒料到我能當機立斷，廢掉自己一隻手。

「劈格劈格──」我用爪子的手刀姿態，砍割他的臉頰。

ＤＲ．Ｄ的臉瞬間像花一樣綻開，滲出不明的液體。

和他對戰，最重要的是出奇不意。

因為作為特殊病者，他身體有一個很變態的防禦機制，就是當他察覺身體某個位置即將要被人攻擊，該部位就會本能地硬化為鋼一般，並在表面泛出一層冰膜將對方吸住。

即便當年人類最強的不破尚，亦要以快如音速的拳頭和假動作，才能欺騙得到他的防禦機制。

要是當年有準確的情報，說不定ＤＲ．Ｄ就會亡於我們手上。

有文了 哈利路亞

終於有M

敵將is doctor d

終於等到M

墨巴 跟住落黎仲用唔用好似之前咁用3個角色既角度講故? 幾正三條線都幾吸引

留名 終於等到M出嚟

對葉青冇咩FEEL

葉青茶還好
但同王達尼一齊周圍去
好有第一部同m一齊周圍既feel

好鍾意王達尼

今日就咁無啦？

Dr.D 好似大蛇丸咁, 殺極唔死

又等係呢d位度，你都幾仆。。

聽日會早點出

末世下 最緊要有同伴

M

我反而覺得青茶唔討厭

青茶line我可以！不過滿天

Live!

M

期待小六

記得個陣王達尼第一個發現余智海
仲要犬京同白魂都犧牲得

余智海一路追一路勁驚王達尼係第三個死
仲要去搵余智海之前立哂flag 單獨離隊

一開波就殺死莫風，印象好差

M單挑Dr.D

M隻手......會生返出尼個可？

應該會 睇文筆 同埋M既幹練程度

唔討厭，不過真係唔係特別有好感
暫時對個角色感覺一般

滿天fan屎揮手區

Yeah等文

人類最強的不破尚

得閒畫返大個女啲
想像中嘅狩獵服唔知啱唔啱

我愛黎明！我愛黎明！！

仲諗住食飯有文睇

推推佢先

真係好似HXH

應該會 病爪有再生能力

只有等文⋯

不破眾
好似係不破尚之𡃁
Btw 好懷念

臉樑被割成兩半的ＤＲ．Ｄ，開始渾身抖顫和抽搐，就像沒法控制身體......

「劈咔！」我把握機會，將他左胳膊割斷。

一條手臂斷落。

「啊嗄！！！」ＤＲ．Ｄ發出沉痛的吼叫。

為了應付他，我一早訓練有素。

頭部被重創的ＤＲ．Ｄ，防禦機能如同失效一樣，身體各處正不斷鋼化又解除，只能用僅餘的一臂去防禦頭部。

「睇嚟就算成為神嘅你都有弱點......」我以手刀之勢，直取ＤＲ．Ｄ心臟位置。

「怦渣」被一爪穿破的心臟，濺出大量的血花。

「嗄嗄......嗄......」ＤＲ．Ｄ身子微微低垂，要利用口腔喘息：「Ｍ......你真係好出色......嘿嘿嘿嘰......可惜啊......病者依靠頭腦去行動就可以，我哋嘅心臟一早就停止跳動......你應該......都好清楚......？哈哈哈嘿嘿嘿......」

當我想將右手收回時，才發現ＤＲ．Ｄ已經用冰膜將我的右手黏附著，整隻手雖然貫穿住他的身體，卻無法郁動。

「你就無諗過，點解我剛才無做出任何還擊......？你就無諗過......點解我逃避咗你咁耐，點解偏偏喺宜家製藥室俾你搵到？」此時，ＤＲ．Ｄ抬頭亮起了那狡黠的笑容：「因為我一早就計劃好呀！......點樣對付窮追不捨嘅你！」

望住ＤＲ．Ｄ的神色，我漸漸感到了不安。

「好快你會懷念成為病者嗰陣嘅感覺......！」ＤＲ．Ｄ迅速地從褲袋，掏出一枝雙管針筒：「格鬥唔係我武器，個腦先係嘿嘿嘿嘿......」

注意到雙管針筒的我，腦裡馬上泛出危險的訊號。雖然不知道針筒內蘊含什麼詭秘，但ＤＲ．Ｄ製造出來的，肯定不是什麼好貨。

於是我把心一橫，用剛才斷開的左掌，強行把右手割掉！雖然左掌只復原到骨頭和深層肌肉，但已足矣，只不過得承受劇烈的痛楚......

「啊......」

為了躲開ＤＲ．Ｄ的一著，我只得割臂逃生。

「呯」沒想到，他竟用額頭撞了向我的前額，再用冰膜將彼此依附住。

如此一來，我經已無法避開，除非把自己的頭也割斷掉吧。

ＤＲ．Ｄ貼緊我的臉孔，凝視住我凹陷半邊的面骨，不停瘋笑：「啊哈哈哈哈哈！！！！」直至，他將雙管針刺向我體內。

我感受到，不明的液體緩緩地流入我身體。

「啊嗄、你想......」我用餘下的一顆眼球，死死盯住他。

「你好快會重歸返人類嘅懷抱，嘻嘿。」ＤＲ．Ｄ簡單的一句，令我立即意識到兩個字。

死亡。

要是以我現在重傷的狀態，回到人類的軀體，肯定立即就會失血過多而死。

「如果你宜家肯向我下跪，我仲可以利用蠹魚吊住你條命......」ＤＲ．Ｄ呈齒一笑，低聲道：「你仲有大概三十分鐘時間去考慮，宜三十分鐘我會用額頭一直咁貼實住你！令你好好諗清楚嘿嘻嘻......」

在ＤＲ．Ｄ一語結束後，我們沒再發生打鬥，可能我知道......

有些無謂吧。

「哈。」我淺笑。

「......」ＤＲ．Ｄ收起笑容。

「哈哈哈。」

「你笑咩......咁快就俾我迫癲咗嘿嘰嘰？」ＤＲ．Ｄ問。

「我笑，係因為我可以......做返人類。」

ＤＲ．Ｄ臉色全變。

「仲有三十分鐘藥效先發作？已經足夠。」我拍動雙翼，用復原不久的左手抱住ＤＲ．Ｄ。

「仲想反抗神？」ＤＲ．Ｄ倒是想看我，還能做出什麼花樣。

我雙翼飛躍，攜他飛向天花頂上。

「呯！！！」

我用比以往都更快、更強的力度，撞穿了天花，飛出那打素醫院。

「啊～早知我當初都喺自己針筒入面混合病翼嘅細胞......」ＤＲ．Ｄ被我帶上半空，俯視住漸遠的地面：「可惜有對翼就太誇張～嘿嘿嘰。」

在那寧靜的半夜上空中，我只有一個目的地。

「想喺失去意識之前，望多呢個世界一眼？」早把自己當作贏家的ＤＲ．Ｄ不停說話。

而我要飛向的地方，只有一個──深海。

我要趕在身體結構轉換成人類前，完全復活好身體的傷勢。

我的能力是混合了病爪和病翼，其中病爪擁有更強的復原能力，但是只限於黑暗之中，一旦接觸陽光亦或是紫外線，就會嚴重弱化，更甚是燒焦而死。

換言之，地方越暗，我恢復得就越快。

因此，深海就是最好的地點。

五年前，我全身被強大的風暴撕裂並掉入到海裡，正是依賴深海阻隔陽光的因素，成功於海底下恢復。

今天我要做相同的事。

「海～？」ＤＲ．Ｄ好像注意到，我正飛去的方向。

一段時間後，他似乎聯想到我的意圖，馬上對我又拉又扯：「到最後一刻你都想......」ＤＲ．Ｄ顯然生怒了。

「我哋之間嘅因怨仲未了斷，我唔會咁快死。」說畢，我就從高空往海底下俯衝。

「但就算你到深海，你到天堂、定係去到地獄我都會緊緊咁貼住你嘿嘿嘿哈！！！」ＤＲ．Ｄ瘋狂大笑。

「即管試下......但你最好可以承受到時速４００公里俯衝嘅力度......」我淺笑。

「噫嗄？」ＤＲ．Ｄ這才留意到，被我緊緊抱住的原因。

這種垂直下降的速度，就如駕駛著一輛超級跑車開至最高速，並撞向一塊厚厚的混凝土。

結果是必然的，跑車會爆炸。

像這種把病者帶上半空，再掉落地面的做法，我已經做過不少次，只是沒想到會應用在ＤＲ．Ｄ身上。

總括而言，就是利用「地心吸力」將對方殺死。

「就算你身體全鋼化，都總有承受唔到嘅力度吧？」我說。

「你......你......」ＤＲ．Ｄ逐漸瞪大瞳孔。

「由你俾我帶上天空嗰一刻，輸嘅人係你。」

也要慶幸，ＤＲ．Ｄ不肯放手。

大概，他也沒料到這一點，只一心想著我會投降或是死去。

最終，ＤＲ．Ｄ選擇將我放開，在半空張大攤開手腳，做出減低下降速度的姿勢。他原本一身銀白色如凱甲的肌肉，亦漸漸變化成暗金色......

「嘻，呢一跌我應該又要用唔知幾耐時間去復原......」ＤＲ．Ｄ面向大海，苦笑：「不過只有世上仲有一條蠹魚存在，我就仍然存在，你唔好咁開心啊......Ｍ。」

我拍動雙翼停在半空，凝望住ＤＲ．Ｄ墜落到海面。

‧ ‧ ‧

‧ ‧

‧

「呯！！！！！」在他撞入海面的一刻，瞬間激起強大的浪花。

如同發生了一場小爆炸。

「......」再次回歸平靜

「咁撞法佢應該已經粉身碎骨......但醫院仲有蠹魚......佢隨時可以轉換意識過去，再幫自己本體復原。」

想著想著，我應該沒時間去處理這麼多的蠹魚，但我有應對他本體的方法。

在ＤＲ．Ｄ墜入維多利亞港後，我潛入到海裡想將他的軀體拾起，奇怪的是這種衝力墜下海面的ＤＲ．Ｄ居然沒有全身粉碎，只有肢體輕微扭曲。

可在我觸摸到他的軀體時，就明白了。

那一身泛金黃暗啞色澤的鋼硬化肌肉凱甲，實實在在地將他本體保護好。摸上手，他的肌肉纖維密度強得有如精煉出來的純鋼，硬得無法言語，是一種介乎於礦物與生物之間的個體。

更不用說我如何將他拾起，根本就拾不起。

在看過ＤＲ．Ｄ的狀況後，我仰頭望出海面之外，海平線的遠方好像隱約地升起日出。於是我又拍翼游動向深海處，直至進入那伸手不見五指的黑。

曾經我在這種幽暗無光的深海裡，待了數個年頭。

現在體驗著相同的感覺，就有種無比的孤寂徘徊我心。

我摸一摸原本凹陷的臉孔，眼窩乃至到牙骹的位置，都飛快地恢復中。

生命力正在ＤＲ．Ｄ的藥劑效力發作前，全力為我補救整副殘破的身軀。

再過數分鐘，我感覺到剛才斷掉的手，其神經線、骨頭、肌肉開始慢慢組織起來，過多不久就完全恢復了。

雖然我身處最暗的地方，但總是把頭抬向上。

因為......

我很期待。

我很期待，能再次見到陽光。

我很期待，能以人類的身份活著。

我很期待，回到倖存區。

半神M再次回歸愛滋病人？

可以用人類身分見翻小六 少佐佢哋

抱著dr. d嗰畫面有啲gay

畢幫>hxh>畢幫

我記得本身M打完白鯨係未變半病者之前新傷舊傷加埋已經半死狀態 依家變返人類可唔可以叫做滿血重來？

仲要面貼面

變番做人

其實塊面會唔會好返

唔明，又有重生能力，又變返人

睇唔到藥效要30分鐘？

30分鐘要入海底補血再游返上水
仲要抗水壓 好似有啲難

會啦 成隻手都生得返
但面具爛左應該無人認得
用新身份見返舊人

半神m咁快又變翻愛滋佬
雖然如果keep住做半神都應該冇乜睇頭

鳥嘴面具有冇得復原埋

想問下V14密碼幾時派？

啊

咩黎

上墨B個網睇下啦

有上
我見有V14話4月
但唔知咩黎

所以第二季後期應該就係
3主角去艾寶林奪國

嗚嗚其實想M一直半神狀態 因為第二季佢應該係要做一個上帝mode嘅角色

我都係咁諗

唔好變番人啊！失效thx！支針對愛滋病人無用架

舊fans跪求病港「1」網上link , 我想知邊度有得課金睇...

去紙言 無得課金

睇返墨巴夠舊post都得

輕輕推一推

推推推

Push

希望人類M都可以好屈

唔想睇到人類M

人類m滿天level都未到

變返人類M

真係要多謝Dr D

可以見小六

儲咗咁多經驗應該至少都差唔多啦

重睇啦

白鯨臨死前將全部戰鬥記憶傳左比M
隨時勁過不破尚

整多幾日就會派

病港 1 免費的

紙言：

本來未到，但白鯨過咗個save俾佢

佢過左大劍使用方法姐，計身體質素應該唔夠滿天個啲黎掛

真係唔記得左

滿天冇愛滋

做病者個陣會唔會已經醫好埋

上岸果時大戰病鯨

已醫好愛滋

我記得第一次m喺靈實醫院遇到滿天，雙方其實打得不相伯仲

個人覺得係m後期係因為愛滋病導致體力不足所以弱咗，我記得m喺入康城之前已經體力回復速度變慢同發梗燒。

在等待復原的期間，時間無比漫長。

一邊是痛楚，一邊是恢復，正如激烈與美妙的樂章在互相交纏。

我默默閉著眼，只望自己有機會看到日出的曙光。

怦。

就在某個時間點，我察覺到自己的心跳。

我活動一下手指，尚算靈活。

於是我雙腳發力，拖住沉重的身軀回到岸上。

不知是否晨曦初照的關係，我越是往上游，就越能望見那隱約模糊的日出。

直至身體完全走出水面那一刻，我當下無法言語。

神聖、美妙、莊嚴，我再找不到任何詞語去形容我眼內見到的太陽。燦爛而堅定的晨曦從東洋昇起，於空中散發醉人的光芒，暗淡紅霞的逐漸感染整片天空。

從來不哭，

不太懂悲傷的我，

望見這幕畫面，卻禁不住咽喉。

我從來沒想過，可以望見太陽是多麼幸福的事。

正如美國傳奇詩人Emily Dickinson在《Had I not seen the Sun》所寫的一句，「我本可以忍受黑暗，如果我不曾見過太陽」。

我在岸上走了一步、兩步，搖搖欲墜的......

是我沒力氣還是藥劑的副作用？身軀異常沉重，就像拖著枷鎖而行。

直至一陣輕風拂過，我身邊吹起了數根漆黑的羽毛，方留意到自己背上的翼，其羽毛正逐漸地甩落，那刻我才明白沉重的原因。

有聽說過吧？

鷹的故事。

牠們活到某個年紀，翅膀就會變得十分沉重。

此時的牠們，有兩個選擇......

一，等死。

二，經歷一個十分痛苦的重生過程。

我停下來，好好望清自己在什麼位置，應該是港島某區的山徑崖邊。

我深一深呼吸，將背脊靠到石邊：「嗄......」雙手握住自己過去，一直帶領住自己飛翔的雙翼。

「咔......」

「咔嚓......」

「咔嗦！」

我咬緊牙關，將自己雙翼折斷。

劇烈的背痛很快就傳遞到腦內，我是多久沒感受過這一份人類的煎熬？

「到第二隻......」

我將只餘下一邊的黑翼，再次忍痛折斷！

「咔嗦！」

黑翼斷落的瞬間，我像獲得了解放，從這身份得到真正的解放......

我靠牆而坐仰望天上，那些被輕風吹得隨處飄散的黑羽毛。

坐了良久，接受充足陽光和暖的沐浴，我便再次站起向那未知的路途前進。

在我跨過面前凹凸不平、怪石嶙峋的岩石後，我見到一座人造山徑和燈塔。看上去破爛且荒廢，但我還是過去了。

這燈塔沒什麼特別，單純一堆石頭組成，讓你可以站在裡頭看到外面的海景。即便山徑上有唁牌寫住，這裡是「黑角頭燈塔」，我還是不知道這是哪兒。

出奇的是，附近岸邊設有一些捕魚網。

我走過去將網收一收，入面竟然有魚，而且繩網是新的。

應該是其他人留下，在這裡收取魚穫。

我見有點就手，就順手從網裡取了條魚，想重新體驗進食的滋味。

不得不說，近山區附近的魚特別好像肥美，我抓了一條掙扎得特別厲害的，隨手拾起旁邊的石頭將牠敲死。

魚死後，再在山路上拾取一些木枝，躲在不被海風阻撓到的燈塔裡鑽木取火。雖然許久沒有用這種原始方法生火，但在這年代鑽木取火就像日常技能，每個外出的倖存者都必須學會，正如踩單車和游水那樣。

花了數十分鐘，火苗終於彈出。

微微的火焰在野草等燃助物加持下，慢慢變得壯大。

最後，我將木枝從魚的口腔插入到尾部，然後開始燒烤。

一條香噴噴的烤魚，約莫二十分鐘後就誕生。

吃之前，我特地用手指戳一戳魚身，烤得香脆的魚皮「咔咔」作響。可能香味刺激到我的唾腺，我巴不得馬上咬了一大口，忘記了魚含有魚骨，害得牙肉像被針刺一樣。

「我頂.......」我馬上鬆口。

吃魚真是一件麻煩的事。之後，我又用數十五分鐘挑走所有魚骨，然後用一分鐘將整條魚吃掉，連魚頭也不放過。

很滿足。

病者永遠無法感受到的，就是腹慾的滿足。

再來就是吃飽之後，小睡片刻的滿足。

沒想到，我重拾人類身份的第一天.......

就是吃魚和睡覺。

直至，我被遠處不知屬於誰的聲音弄醒。

「范子，我哋個網俾人搞過嚟！」

「邊個？定係大風咋？呢到已經好偏僻。」

「我都唔知，總之個網我上次唔係咁綁。」

「咁啲魚點？仲拎唔拎返去？唔拎嘅話，又要捱多兩日餓，你頂唔頂到？」

「仲拎？可能有危險，啲魚都俾人掂過.......」

他們你一言我一語的，令好奇的我行出去望望。一男一女站在外面岸邊，一條小小延伸出海面的木橋上，那裡正是我偷魚的位置，似乎那些魚網是他們設下的。

「咁唯有.......咁唯有.......」那叫范子的男人，搖頭搖手的行開：「唔好要啦，外面俾人掂過嘅食物都係有危險.......小心為上，英春我哋下次搵第二個地方再放魚網。」

「唉，仲諗住今有魚食。」叫英春的女生，追住他後面：「你做咩行咁快啊？」

「我驚再留多陣，會唔忍手拎返去.......」范子頭髮卷卷，穿著住紅黑間條的短袖。

至於那位英春，則是個穿著粉紅色襯衫的普通女生，兩個人的衣服都殘殘舊舊帶有污跡的，應該經常在外面活動。兩個人都手握一根小刀配以長棍合成的矛，質素比一般木矛要好，從他們觀察到魚網綁紮的方法有變，可以看出他們行事極為謹慎，盡量不要招惹他們好。

但跟蹤的話，應該可以。

反正我不知道自己在何方，跟他們行的話，說不定能找到人類的聚居點？不過港島區的人類活動範圍，離不開那個「夕鯨國」吧？

說實話，我自己沒入過去，大部份時間都在天上經過和觀望。

見他們快走了，我就從燈塔走到魚網那邊，將一整網魚帶走，並跟上他們的步伐。我當然不會浪費任何食物，畢竟現在我需要食物才能生存。

捕魚是個好方法，大本營有接近四成的口糧也是從海上獲得。

從末日到現在整整七年，要是沒跟上自給自足進度的倖存區，下場只有倒塌。

因為從人類文明社會遺留下來的產物，能搜索奪取的東西已經不多了。跟蹤的時候，我跟他們致少保持十米距離，並聆聽到他們路上的話題，離不開食物、食物和食物。

「好想食肉啊......邊條木契搞我哋個網啊......」英春聲音載有怨氣。

「英春。」范子回一回頭，望住她：「木嘴就木嘴，契弟就契弟，無木契呢樣嘢。」

「唉啊......」英春捉住范子的手臂，哀怨地說：「我成個月無食肉喇，當初你又話離開夕鯨國之後外面有大把路數......」

「如果唔係我拉埋你出嚟，你宜家仲喺入面啲工房到吸緊廢氣，然後過幾年就因為肺癌死。」范子不覺得有錯。

從對話內容得出，他們是從夕鯨國出走的人類。

我跟住二人，很快就回到熟識的社區......

人類舊社區。

我從路牌上看見，這裡是小西灣道。

密集的樓房乃至到地面都長滿住青苔，讓我不得不得讚嘆植物的生命力。周圍無論民居或是店舖都鏽跡斑斑，只餘下破敗殘存的建築，那些過往熙熙攘攘、狹窄混亂的街巷如今都長滿鮮花小草。

馬路上每輛荒廢的汽車，門柄都給人打開過。小巴橫泊路於中心給人胡亂塗鴉，車頂更依依附住藤蔓。

道路上可以看見的商店，皆被搜括一空。可能日久失修的關係，連招牌都早已倒下，有些壓在車子上，有些則裂成兩半斷於地上。香港仍然是那個滿目斑駁，卻沒有骯髒感的城市，所有東西都只不過像是佈了些塵。

由於路是直的，我要利用街上的廢車作掩護，去跟蹤眼前的兩名倖存者。

行到一條十字路口，聽夠抱怨的范子停下來：「點啊，你係咪想食嘢啊？」

「係啊係啊，但我唔要野草溝稀水。」英春踢一踢車門。

「咁返去拎魚嘍。」范子說。

「拎囉......反正應該都唔會有人特登要害死我哋。」英春同意。

於是，兩個又轉身返回。

他們整袋魚都揹在我身上，我只好現身。

「呃......！」在范子見到我的瞬間，馬上拉住了餓得漫不經心的英春。

只穿住著黑袍，沒有戴住面具的我，向他們呈出善意的微笑。

「咩、咩人嚟......」英春雙手握緊長矛，十分緊張。

「你企我後面，企我後面......」范子說。

「你哋袋魚。」我說。

「我知，但點解喺你手上？就係你搞我哋個捕魚點......」范子問。

「佢頭髮好長......」英春躲在范子背後。

「原本見你哋話唔要我先拎。」我攤開雙手，慢慢行過去：「我無惡意，睇我幾善良？手上一件武器都無。」

「喂喂喂！你唔好咁唔好咁！」英春怕得拉住范子連連退後：「通常呢啲人先最有恐怖......」

「你咁好俾返袋魚我哋？」范子繼續說。

「因為，我需要一啲小幫助。」

仲有冇？

「你咁好俾返袋魚我哋？」范子繼續說。

「因為，我需要一啲小幫助。」[/quote]

「我需要文。」

「佢頭髮好長......」英春躲在范子背後。

英春鐘意長髮男？

蔡一智回歸

唔知點解覺得呢句好好笑

墨巴加油！

好想睇神M

本身有翼，浸完水，仲有衫着既

M真係好型

一開始邊個話m似蔡一智 而家搞到我每次見到M，我腦入面個樣都變左做蔡一智

各位睇text果時請將m個樣想像成蔡一智 好似手動呼吸咁，你抑制唔到的

m差少少

仲要把大劍冇記錯擺咗喺艾寶琳

啱啱睇返發現滿天仲可以拎住舊餅輕鬆過死亡之路

靈風

墨巴暗示左M會經歷重生變返神M好想快啲睇到變返半神狀態

人類mode半神M

M依家應該好樣衰 佢d頭髮一定勁污糟

後尾唔係因為雞穎出軌，變左人設做金城武咩

M嗰時未有白魂記憶唔識身體質素

白鯨呀白魂係第二個黎

吊sor鳩寫錯咗

邊度

諗緊其實隻翼係點樣伸出黎而5整爆件衫

係白鯨

所以我上面咪話咗m本來係差過滿天
白鯨過咗個save俾佢之後就難講

變左生化危機個女主角 比威士忌抽返能力走 遲下會唔會又啪返枝能力針
快撚D出文啦屌你

我諗呢到重生除左講M重新變人 但亦都暗示”變返人”係重生變返半神既過程之一 好似耶穌要經過十字架救贖世人先升天以上9up大家睇下算

文啊

好煎熬

只有等文 只有等文......

繼續等文

「幫......幫......助......范、范子！佢想我幫佢出火......」英春越說越驚恐，後來更尖叫：「呀呀啊啊啊！！！！」

「喂......收聲啊。」范子掩住英春的嘴巴，忙著望我又忙著顧她。

「你處理咗佢先。」我說。

「英春，醒啊。」范子單手將她抱緊：「我哋已經唔喺夕鯨國，唔會再有嗰啲事情發生......」

英春經范子一番安慰，情緒才慢慢回復。

我把那袋魚獲拋向前方：「還返俾你哋。」

「你想要咩幫助......」范子靠近魚獲，用長矛把魚網勾回來。

「帶個路，最近嘅倖存區點去。」我問。

「倖存區？......宜到得一個倖存區，你一直向西行就係夕鯨國。」他說。

「嗯。」

始終倖存區是物資聚集之地，武器、食品，在那裡比較容易補給，這是活在病港的第一步。

「無任何事啦嘛？」范子讓英春拿著魚獲。

「如果可以，我仲會想要傍身武器同少少食物。」既然他問得，我就答。

「幫你唔到......我哋都捱咗好耐餓......」范子低頭望魚，說：「呢堆魚應該會係我哋餓咗三日之後嘅正式第一餐。」

「喔，好。」知道倖存區大致方向後，我就吹著口哨向西面前進。

我橫越凌亂的馬路時，范子雙眼不眨的盯住我，以防有什麼變卦發生。

結果，是什麼都沒有發生。

就單單的，只是交會路過。

「你邊到嚟嫁！」范子見我開始走遠，才高聲追問。

「嗯？」我轉一轉身，回答：「大本營。」

「大......大......本營？」范子應該不知道是什麼地方，才露出這迷茫的神情。

兩隻白鴿從高樓的頂部飛過，這個與廢墟無異的城市，只留落下一片寧靜。

周圍都是樹林和大樓的結合，樹根跟電線盤根錯亂地交接。

我踏在褪色的雙白綫路上，馬路的兩邊高樓皆被樹木佔據，它們一同靠向馬路邊生長，使得頭頂上綠蔭如蓋，好一條鬱鬱蔥蔥的樹路。

除了我之外，小動物也喜歡躲在這樹路的蔭下乘涼。

單是我眼看到的，就有雀鳥、小松鼠、甲蟲等等。

誰會想到多年之後，這個國際金融中心終於真正的綠化了，就連將軍澳區也達不到這個效果。

打從我行入小西灣的區域後，就像進入了某個翠綠的魔林，入面的景色真的別有洞天。置身在綠樹陰陰之內，很多時都無法望見完整的天空，因為一舉頭便是繁密的枝葉，天空像被悅目的青翠取代了。

附近翠繞珠圍，草木蓬蓬勃勃，一片生機，令我都不自覺連打數個呵欠。

其實在飛去港島時，我早就留意到這一片景象。

不過太多事要做，沒什麼閒情停下來觀賞花花草草。

折掉雙翼後，就像卸下披風的英雄，總算有點時間做些，人類會做的事情......

散步。

我印象中，這一片綠林植區是從大約筲箕灣一帶開始延伸到小西灣這邊，把這裡改稱為一片樹林也不足為過。

剛好，我在路上見到有根長度和粗度都適合的木枝，便撿起並在一旁找塊水泥牆慢慢把它一端磨成刺尖。

現在先準備一枝木矛，要是等會遇到敵人的話，亦有最低的武力可以反抗。

坐了不一會，我就聞到、聽到這裡的鳥語花香，真不敢相信有生之年，還能來到如此魔幻色彩的地方。

可能我磨木枝太過專心，有隻湖藍色蝴蝶偶爾飛到我鼻子上落腳，我都沒有發覺，待牠張開了美麗的翅膀我才給驚醒。

「呢種地方會唔會有病者......」我喃喃自語。

到目前為止一切都很優美，但只要有隻病者出現就可以將氣氛破壞殆盡。

「磨好......」將木枝削尖成木矛後，我握在手中繼續上路。

我站起之際，又遇到從後面上來的兩人。

我跟那個叫范子的四目交接，互相點了一點頭，就各自上路。

我們雖然行同一個方向，但他行右邊，我行左邊，大家各不干擾大家。

不一會，那名叫范子的就主動搭話：「枝矛啱啱磨？」

「嗯，隨手喺地上執，然後削尖。」我說。

「你講嘅大本營係咩地方？」

「將軍澳區。」因為我知道他下一問題是什麼，就接續說下去：「游水過嚟。」

「......游、游水？」范子愕然。

「你位女朋友仔好返啲未？」我問。

英春一聲不出的，低著頭行路。

「好快會好返，食啲嘢之後。」范子微笑。

我亦報以一個微笑，沒再多說什麼。

行到永泰道那邊，道路不再平坦，各大粗壯的樹根相疊交織，盤曲多姿的結在路面，使我們要行上又凹又凸的根土上，那些盤結成圈的粗根則像小小的儲水池一樣，盛載住不明的水。

我見范子在捲成圈狀的粗根前停下，然後拿出瓶子裝水，就自己都停下來默默打量入面的水，因為我都開始口渴。

「放心飲啊，啲水係雨水嚟，樹鄉呢一帶多數無咩病者。」范子先喝一口，示意安全。

見他喝得爽快，我就彎下身跟著喝：「樹鄉？呢一區嘅名？」

「可以話係筲箕灣至小西灣呢一帶嘅專屬地名，因為呢到嘅花草樹木過於茂盛，仲超出其他地區，所以本地人多數稱為「樹鄉」。」范子說明。

「咁嘅地方，居然無人類嚟定居。」我淺笑。

「都有，不過應該無會咁易俾我哋發現到，但我以我所知嘅就......」范子指一指遠處西邊，一顆特別大株的樹：「見唔見到，嗰到有個參天大樹？嗰顆叫「香島樹」」

我爬上附近最近的一顆樹，遠眺范子所指的方向：「見到......真係同成橦摩天大廈差唔高咁。」

以前我都有留意這顆樹，不過都是那一句，沒閒情去賞識花花草草。

現在細心觀賞才真正了解到，這顆參天大樹的挺拔高大，樹幹扶搖直上藍天，樹身像任意彎曲的綠臂，氣勢逼人。

就像北歐神話裡，定天立地的世界樹。

「嗰到以我所知，係有人類定居。」范子說。

「善意定惡意。」我只問一句。

「喺廢土區嘅文明規則，就係人不犯我，我不犯人。」范子卻答別的事情。

「廢土區？」

「所有無病者頻繁出沒嘅地方，我哋本地人習慣稱為「廢土區」，即係荒廢嘅地方，入面執到嘅嘢都可以係屬於你，咁當然人哋搶你就無計，不過大部份人都識規矩嘅。」范子解釋。

「行得未，好餓。」一直不發言的英春，突然開腔。

「行架啦。」范子把長矛當作拐杖，以眼神向我道別就繼續前進。

體力尚可的我，便繼續跟在他倆身後。

又行了一段林路，從距離大致可以確認香島樹是介乎於西灣山一帶，佔地面積極廣，應該無法估算。

「就快到香島樹嗰到。」范子抹一抹前額的汗。

走近香島樹範圍前，我已經隱約嗅到一陣草藥的氣味，越近香島樹氣味就越濃郁，連附近的花花草草都花紅柳綠的，更神奇的是我居然在前方不遠處的地方見到了......豬。

「嚕」牠正在低頭吃草。

這隻豬不是一般的豬，牠背上長滿一片青苔綠草，體味有別於一般的家畜，散發住草藥提神的氣味。

「呃......噫......」范子轉身明顯想叫我，但卻喊不出名字。

「Ｍ。」

「Ｍ？」范子說。

「我叫Ｍ。」

「Ｍ，唔好對嗰隻豬動粗，佢係香島樹嘅居民養。」范子提醒我。

「放心，我都唔會食呢啲個身生草嘅豬。」我輕笑。

「隻豬係香島樹居民供奉嘅神明嚟，小心啊。」英春又冷不防出聲。

「無錯，佢係連英春見到都唔敢亂食嘅肉。」范子笑道。

「咁得意？」我仔細看望那隻豬。

不知不覺間，我們亦進入了香島樹區域。

香島樹底除了被挖成空心，供人們在裡面居住或辦事外，還在樹身的十米以下的高度搭建了插在樹上的木梯，還有一些簡陋的樹木。

去到這裡，舊社會的建築幾乎已經被植物完全取代，我無法從任何一個位置看出一點城市的痕跡。

在香島樹外圍活動的，是一些穿寬鬆布衣的居民，他們看上去都十分簡樸，沒什麼趕工趕命的神態。

他們有的在閒談、有的在採集草藥、有的在跪拜，各人面上都掛住一張忘憂的表情，生活節奏緩慢。

除了樹木外，根部周圍都設有白色的帳篷，看來是供人居住。

「睇落似係個小部落咁。」我略略點算一下人數，約有四十至五十人左右吧。

「呢到有最新鮮嘅疏菜買。」范子對我說。

「肉啊～有肉先係人生真意義。」英春唸唸碎。

「點解呢區啲植物生長得咁茂盛？」我問。

「問得好，從來無人知。」范子答。

我是走錯了第二個世界嗎。

我以前常常見到的病者在哪？

「歡迎。」一位寬衣鬆布的男子雙手合十，跟我們打招呼。

「你好。」范子和英春簡單回應。

「三位遠道而來，要淨一下身嗎？」對方問。

「呃，都好。」范子想了想，再問我：「Ｍ呢？你需唔需要。」

「淨身，咩意思。」我問。

「即係洗滌你身上帶住嘅所有污穢。」寬衣男子拿起一枝木湯匙，盛好地面泥土滲出的水，然後倒在范子頭上。

「簡單而言，就係幫你沖一沖身咁解。」范子走過來，細聲跟我說。

「唔該......」下一個，到英春。

「當中嘅污穢，係可能包含罪惡感。」寬衣男子握住木湯匙走向我。

「唰」

陣陣冰涼的清水，從我頭頂淋落。

說來奇怪，我完全沒有為意到從小西灣行到這裡，地面是從混凝土、樹根再到最後的泥土，而這些軟軟的，泥土表面滲出的水促成了一個小池，但這些水的高度就只有腳脛的位置。

「歡迎各位，可以繼續進行我哋嘅「靈修療程」。」香島樹男子放下木湯匙，雙手合十說。

「呃......我諗唔需要啦，我哋只係路過想搵個地方抖下咁解。」范子直說。

「好，如果有需要嚟一場心靈上嘅昇華，歡迎嚟搵我哋。」香島樹男子默默退後、離開：「大自然永遠歡迎你哋回歸懷抱。」

在他走後，我不禁吐槽一句：「咁似我以前遇過嗰啲乜乜「病者平權組織」、「病者和平協會」之類嘅嘢......」

Live

邪教？

有隻湖藍色蝴蝶偶爾飛到我鼻子上落腳，我都沒有發覺，待牠張開了美麗的翅膀我才給驚醒。
「呢種地方會唔會有病者......」我喃喃自語。

睇到呢到, 以為係「病蝶」

M踏足嘅地方必有戰爭
一定有啲野

柯南

邪教feel

M打算離開時
香島樹下的居民突然圍埋一齊
以空氣畫十字的方式向神豬高呼
我愛黎明 我愛黎明

M:又邪教

又有變態佬

比錢撚冇文

M 仲會唔會奶嘢變病者

有無一齊背經

默巴好鍾意寫宗教洗腦情節

墨巴 病港會唔會考慮出ebook啊？
想入落kindle睇

係咁撳入去睇有冇文點知都係冇

唔通收埋曬啲病者係樹入面

啲土有營養 利用咗病者啲屍？或者入面有病腦交易 用人換啲知識整到塊地養到草藥？

係墨

岩岩出咗 岩岩先返到屋企

暫時未有考慮 唔太識搞

因為我曾經⋯

有故事的男人 定話係做教主

做過傳銷

香島神豬

我都諗起呢隻

我覺得由頭到尾每個角色都好gay

因為

果然是滿天

THIS IS...

NOS

滿天有女

點解M仲有鳥嘴面具既？佢唔係送左俾sona咩
定我記錯左

果然又是滿天

又嚟用青春年輕版滿天嚟破壞滿天係眾多巴絲心目中嘅想像
唔識畫阿叔 屌細力啲 唔該

完

畫得好靚

Ho Jeng， 中意劇情個張

yessssssss

瓦禮

你地鍾意實在太好多謝
劇情個張搞咗最耐，畫咗十幾二十個鐘，手都痛

真係畫得好多好靚喎 還原埋寶琳村啲燈籠環境

受冰涼的淨水洗滌過後，我們走入到香島榭寬敞的根部。

樹木內部瑩瑩閃爍，原來是那些溫火燭光，微黃的幽幽光芒照亮每一片黑暗的角落。

這顆樹約有三層高，生活節奏憂的香島樹居民們，就在這裡進行各種瑜伽、冥想、按摩、賞花、靈討會等，宗教結合靈性的活動。

傳統的民族音樂，悠悠的溜入我耳朵內。沿著音樂來源抬頭一望，發現是握住印第安笛子和圓鼓演奏的居民，他們全都一張怡然自得的表情。

「唔講以為世界上已經無哂病者……」我說。

「嘻，所謂病者，或者都只係一群意志未夠堅定嘅人類。」這句愚昧的說話，是出自一名香島樹居民。

他戴著圓帽子、穿著鬆垮垮大衣、手握著魯特琴，像個能隨時隨地演奏的音樂人。

當然，我不會立即反駁他的無知。

畢竟長期處於安穩狀態下的人，多數不願意識危險就近在咫尺。

因為一旦了解，一旦清醒過來，正在發的美夢亦會隨之終結。

「呢到係個無任何病者嘅世外桃園～樹鄉歡迎你～！」對方果然是個音樂鬼才，輕掃魯特琴演唱了一段完全不押韻的句子。

范子、英春和我，都陷入一片沉默：「……」

「我叫哈曼！哈哈哈哈，啱先唔好意思，有時靈感嚟到擋都擋唔住。」哈曼笑道。

范子借故離開：「呃……Ｍ，我同英春去搵個位坐低休息先。」

根據我多年交友經驗，會主動跟你打招呼的人，十居其九是麻煩人。

「我叫Ｍ。」儘禮貌之儀，必須要回覆的。

「好客之道，係哋樹鄉居民嘅優良傳統。」哈曼又開始輕掃特琴，唱：「想問你嚟呢到嘅目的係～？Ｍ～Ｍ～Ｍ～Ｍ～」

「只係經過，宜到有冇水或者食物補給下？」早知道就不把名字告訴他……

「請跟我嚟～」哈曼將我帶到香島樹內亭。

內亭入面所有東西幾乎木製，正中央位置有個大瀑布，也不知水是從何流進來。

「呢到嘅綠毛蟲唔錯！最緊要食之前懷住感恩嘅心。」哈曼帶到我去一張木吧檯。

「除咗蟲之外……會唔會有其他美食咁？」我實在難以接受，有東西在嘴裡蠢蠢郁動。

「有非機因改造嘅大萵苣、有機馬鈴薯、藍毛蟲、紅毛蟲、黃毛蟲……」

「得得得，毛蟲個堆唔洗再講……就要舊馬鈴薯。」我說。

「好！。」哈曼走入吧檯。

他先挑選了一顆馬鈴薯，然後將它切成一片一片，加些地上滲出的稀水，再磨爛一條藍色毛毛蟲成粉末，與馬鈴薯片攪拌。

我居然親眼看著他，將一塊大好馬鈴薯毀了。

「食得，馬鈴薯蓉。」哈曼將料理推向我：「我特登加咗條蟲落去應該夠味道，喺我哋樹鄉呢邊，香蟲好出名。」

我富含冒險精神將一隻食指插入薯蓉之中，再湊到嘴前一舔。

味道怪異得毛骨悚然。

真的會有人把這種東西放入口？

「其實呢我想問下你，啲頭髮點樣保養到咁長？」哈曼問。

「頭髮？」

「嘻嘻，我老實真誠咁講！其實我係見到你啲頭髮咁飄逸，先想搵你偷下師。」哈曼悄悄的，跟我說出一個秘密：「其實我唔係樹鄉嘅居民嚟！」

「咁點解你要扮到係……」

「其實我原本係香島樹呢個大家庭一份子，但某日我俾人投訴，話我係噪音污染就俾長老驅逐咗……」

哈曼越說越心憤：「我一直死唔斷氣想加入返！但係佢哋不斷話我唔符合資格……」

「咁加入要符合咩資格？」我好奇一問。

「佢話要坦誠咁面對自己，但我明明一直都好坦誠……」哈曼打量著我，說：「所以我諗緊係咪外形上問題，不過我呢一身打扮應該好符合佢哋風格，我諗係差在髮型！你髮型咁啱同長老好相似，不過你就烏黑啲，佢就蒼白啲。」

說起上來，我都有好長的一段時間，沒為意到自己長髮的存在。

「所以Ｍ啊......你有咩保養頭髮技巧啊？」哈曼在我身邊跳來跳去。

「技巧得一個......」我將那碗薯蓉推走，然後離去：「唔好剪頭髮。」

「吓，咁樣都叫技巧！？」哈曼馬上追出來，扯扯我袍袖：「咁呢......如果我天生髮質係乾性，留長髮會唔會好似掃把頭咁？」

「唔會，地球有地心吸力......」

「咁如果我用髮膠呢？」哈曼抱住手。

「你有咪得囉。」

「但我無喎！邊到搵到啊？」哈曼張大嘴巴眼睛，十分愕然。

「唔知......」

「唔知咁你又講？」哈曼又變成詫異的表情。

「你問啊嘛......」我答。

哈曼再問：「咁如果我用水呢？我主要想撳低啲頭髮。」

「......」

雖然我已經擺出一張不太想理會哈曼的樣子，但他就像個窮追猛打的老頑童，在我離開吧檯並在香島樹內部參觀時，仍不停在我身邊圍繞，又將我身體當成鼓一樣拍打，並不斷喊著：「Ｍ！Ｍ！Ｍ！Ｍ！」，種種舉動和精神騷擾開始令我感到極之吃力。

凡是哈曼所到之地必地吵吵鬧鬧，我見香島樹內不少居民遇見他，第一反應都是移開目光，第二反應是遠離。

我終於明白，香島樹為什麼會不接納他。

我無法從哈曼身上洞悉到他的真實年齡，因為他有小孩的活潑，又有大人的外貌，唯一的特徵是他的隱性啤酒肚，即使衣服鬆垮垮也掩蓋不住。

最大問題是我走去哪，他就走到那。

「其實......點解你唔搵其他人呢？」我終於忍受不住，轉身一問。

「因為香島樹入面根本無人想理我。」哈曼說。

「我好欣賞你宜種樂天派。」我搭住他膊，說：「但你二十四小時都係咁嘅話，就係過度活躍症。」

哈曼突然嘆氣：「如果可以嘅話......我都唔想煩到你。」

「我相信你可以做到。」我說。

「不過，我最好嗰位朋友無耐前死咗......」哈曼停頓一下，續說：「所以我先好無聊咁，日日周圍搵其他人傾計。」

「死？點樣死。」

「......爬上香島樹。」

「呢、呢顆樹？」我指一指地面。

「嗯......」哈曼點點頭。

「爬上去做乜？」這顆巨樹至少有一橦摩天大樓高。

「搵長老。」

「長老？」

「呢顆香島樹嘅最上面，住咗一位德高望重嘅樹鄉精神領袖，叫做一木長老，佢由唔知幾年前開始已經爬咗上到最頂，進行住禁食同冥想嘅修練過程。」

「禁食？冥想？仲要幾年前開始？」我略略思索一番後，說：「......你朋友想上去幫佢收屍？」

「唔係！佢係想問長老一啲提升精神能力嘅方法！結果可惜咁喺十八米高跌死咗......」哈曼恨切切的咬牙。

「爬上去本來就唔係一個好主意。」

「都無計，咁長老就喺最上面！我哋香島樹嘅居民每一個都會尋求佢指導！」

「你好似唔係呢到嘅居民......」我說。

「哈哈，就算哈曼俾代理長老驅逐咗，我哋都會當佢係朋友，因為佢係香島樹入面嘅開心果。」一位髮色淡金的女生從旁走來，對我合十微躬：「平安喜樂。」

「盧小晴！」哈曼似乎見到第二個朋友，開心到不行。

「聽講你又煩住只係過路而嚟嘅旅客喎。」盧小晴插住腰，待他如孩子般說。

「我......我無啊。」哈曼倒是像見到老媽一樣害怕：「Ｍ都同我傾得好開心嫁！」

那位一身潔淨白衣和白褲的盧小晴小姐，其水靈的眸子移向了我。

「哈、哈、哈，真係好開心。」我悠然、緩慢地拍掌。

「哈曼！你今個月貢獻咗未！」盧小晴繼續沿用責問的語氣。

「......未。」

「咁仲唔去採集下！？」

「知道！」說畢，煩人的哈曼終於離去。

見他徹底消失在眼前後，我才向那位髮色淡黃的小姐道謝。

「唔該哂。」

「佢係咁，有少少過度活躍症。」盧小晴的語氣亦轉回正常：「啊，未介紹，我係香島樹嘅居民叫盧小晴。」

「你專門幫助俾嗰個哈曼騷擾嘅過路旅客？」我笑道。

「哈哈，你都可以咁講，你係叫......Ｍ？」她都留意到，哈曼是如何叫我。

「係。」

「你有一束好靚嘅長髮。」盧小晴點點頭讚賞。

「好似女人啊可？」我問。

「都唔係嫁，香島樹呢到都有唔少人鐘意留長髮，無論你有咩跨別性取向，宜到都歡迎任何人。」盧小晴微笑。

「咳，我正常人。」

「正常不過係社會而定嘅啫，係呢個已經唔存在嘅社會底下，正常嘅定義又係咩呢？」盧小晴帶住甜美的笑容反問：「無人知嫁！或者正常，就係我哋內心所渴求嘅想法。」

「點解我好似俾你動搖咗咁......」她簡單一、兩句已經令我略為認同。

「哈哈哈......」盧小晴掩腹輕笑，說：「如果你願意嘅話，我可以帶你更加了解呢到。」

「好。」

有個導遊，總比盲逛好。

首先，盧小明帶我到香島樹的核心地帶，一個被挖空成圓柱形的大空間，名為樹廳。入面有一條螺旋形的木樓梯通向上方，而每條梯靠牆木壁的一邊，都放住一式一樣的白樺木箱子。

唯獨在樹廳的中央，放住個特大的木箱，可以見到不少的居民正在箱前排隊，並往箱內放不同的東西，然後一面滿足的離開。

「呢到係儲物室？」我問。

「呢個樹廳係任何人都可以入嚟，每個箱都放住唔同嘅物資，而中間嘅箱就叫「貢獻箱」，我哋香島樹居民係行「共享制度」，只要你有貢獻出物品，就可以共同享用箱入面嘅嘢，所有人嘅物資都係共同分享，唔會彼此私藏，因為其實所有資源最初都不過係嚟自大自然。」

雖然bagel嗰張真係好似金拱門魚柳包 不過滿天同瓦禮好可愛
劇情個張睇得出好比心機畫 犀利
最後一張好靚仔
完全睇得出你對滿天嘅愛

「咁如果......」

「你想講，如果有好吃懶做嘅人？」盧小晴知我想問什麼，立即回答：「我哋香島樹入面咁人多住，咁多對眼，而且居民大家都係心靈層面上比較優良嘅人，相信唔會有呢啲事情發生。」

我略略點算一下，木梯上的箱子數目：「呢到最少都有五十幾個木箱......」

「無錯啊，我哋每捐滿一個箱，就會放一個上樓梯，等到物資差唔多用完嗰陣，就好似拆禮物咁，將某個箱打開！登登登～就又有新物資啦～」盧小晴繪形繪色地介紹。

「萬一，其中一個木箱好少人放食物，咁你哋係咪要捱餓？」我問。

「咁都係大自然嘅旨意，我哋就當選擇禁食。」盧小晴舉起三隻手指，說：「總之每一日呢，只可以拆三個木箱！」

「都幾趣緻。」我淺笑。

「哇，呢個人啲頭髮留到好長......」、「好似好飄逸咁，唔錯唔錯。」、「點樣留到咁嫁？」、「我都想有佢束頭髮啊。」

隨住我的逗留，樹廳排隊想要捐贈物品的居民留意到我的存在，他們都你一言、我一語的交頭接耳，對我議論紛紛。

「哈哈哈，你頭髮睇嚟好受歡迎。」盧小晴輕笑。

「你哋越在意我越想剪咗佢......」

「千奇唔好啊！唔好因為任何人改變自己，佢哋覺得靚係因為我哋覺得，留有長髮嘅人都含有強大靈性，就好似長老咁。」

「長老......」哈曼說的那個麼。

「一木長老，佢宜家就喺香島樹嘅樹頂。」盧小晴指一指上方。

「你哋嘅樹頂，只可以爬上去？冇咩樓梯之類？」我問。

「嗯！只有無比毅力、精神同意志先可以上到最高處。」

「上完去之後，除咗落返嚟......」我抱住手，暗暗輕笑：「我都諗唔到有咩做。」

「係呢，Ｍ你諗住幾時走？」

「應該抖多陣就走。」

雖然，我不是不想留在這裡。

沒有病者的世外桃園，確實很令人嚮往。

但是，我跟ＤＲ．Ｄ的事情仍然未了斷。

除了他的本體沉在維港之外，亦有數不清的蠹魚仍在爬行，要逐一清除應該都要花上數年時間。

作為人類的當務之急，是了解好周遭的一切，然後努力適應環境，最後勤力地迎擊。

「你眼神略帶迷茫同猶豫喎。」精靈的盧小晴指出。

「嗯？」我望向她。

「我見你剛才諗嘢嗰樣，身體係咁樣反應出嚟。」

誠實的肉身。

「如果你想喺到長住休息，我諗代理長老係絕對歡迎。」盧小晴雙手放後，淺淺抿笑。

盧小晴的一句，勾勒起我內心某天的一句自省。

人類，真的值得我為他們做到這個地步嗎。

見到三段文一樣仲以為墨巴中咗果然是滿天 一秒十個留言嘅bug

自製

即使病者死去，人性依然存在。

有人性，就有鬥爭。

所以，到最後不過一場輪迴，而我不過是在輪迴中稍為掙扎。

「假如有一日，假如......」沉思的我，目向盧小晴：「你得到逆天嘅能力，你會做啲咩？」

「我啊......我......可能會......」盧小晴托鄂細想，答：「會殺死所有病者，保護所有人類。」

「但假如，人類唔值得保護，而病者又永遠都殺唔完？你又會唔會繼續。」我再問。

「咁我就會去保護，值得我保護嘅人。」

「咁如果喺過程之中，你自己都可能有生命危險？而你所想保護嘅人，係你永遠都唔可以見面嘅人？」

「咁我......咁......」盧小晴已經想不出答案，於是對我苦笑：「咁嘅人，實在太孤獨？」

「......」

「你呢？你會點做，Ｍ。」盧小晴轉問。

我合上眼睛好好去想，好好去給自己一個答案。

我會，選擇逃離這旋渦嗎。

「哈哈，你好認真諗咁。」盧小晴盯住我面部表情。

答案......

會是......

「戰鬥。」我睜開眼睛，回答她的問題：「一定係，戰鬥到最後。」

因為我完成不了的事，

會後繼有人去完成。

老賢如是、不破尚如是、董倫如是、白鯨如是，人類的讚歌至所以美妙，因為是一代一代所傳承的精神。

只不過在這條路鋪好之前，我們會事先開好一條筆直的血路。

讓後來的繼承者，能走得直。

精神的傳遞，正是人類永不倒下的真諦。

可能我上一句回答得太過認真的關係，盧小晴有少許愣然。

我馬上抓抓頭，寬和一笑：「其實我想剪咗啲頭髮佢，我啱啱一直諗緊宜個問題。」

「呃噫......」盧小晴很快搖搖頭，回神過來：「真係？呢到係你好耐心血喎。」

「但我剪咗，可唔可以換到些少有用嘅物資。」我說出真正的念頭。

反正這長長的髮沒什麼用了，這裡的居民又對我頭髮異常狂熱，剪掉的話應該能跟他們換個好東西吧？

「Ｍ......再問你一次，真係換？」盧小晴向我再三確認。

「嗯，反正最近天氣熱。」我說。

「好！咁我同代理長老講講先！」說罷，盧小晴就急急跑去。

良久，一個撐著木拐杖、膚色偏啡，面部有些圖騰彩繪的老奶奶，在盧小晴的扶持下來到樹廳這邊。

香島樹居民見到這位老奶奶時，都會雙手合十躬一躬身，可以看出其擁有一定地位，

「代理長老，呢位就係我所講嘅Ｍ，佢想用頭髮換一啲嘢。」盧小晴介紹我。

長期保持彎腰的代理長老，目光往我全身上下打量：「呢位小朋友......你來頭都唔少......」

「噫？」我怔然。

難道她知道黑色賢者的事？

「我可以睇出你全身上下都極之疲勞......我係指精神上嘅疲勞......」代理長老走近我，凝視我一雙眼睛：「但你嘅目光係唯一咁保持住決心，宜一點非常之了不起。」

我要墮入某個宗教欺詐案件裡頭了嗎？

「你想用一束烏黑嘅長髮嚟換取旅程嘅資源？」代理長老像一眼看穿我的心思，說：「當然可以，咳咳......樹鄉終於嚟咗個，唔係嚟搵笨嘅真英雄。」

盧小晴怕我誤會，馬上解釋代理長老意思：「代理長老咁講係因為以前有唔少經過樹鄉，嚟到香島樹嘅旅者會想用啲垃圾，同我哋交換好嘢，以為我哋係外鄉人都係傻瓜！」

「好伙子，去將頭髮剪一剪，再嚟搵我吧。」代理長老拍拍我手臂，徐徐地離去。

屌笑撚到我

嘩你咁講我真係好開心
畫畫最滿足嘅莫過於有人認同仲要感受到我對個角色嘅喜愛
唔係講笑 你呢個留言令我畫咗成個禮拜都係值得 多謝你
btw重畫咗個包3次都唔似bagel，果斷放棄

墨巴好眼力

巴打真心畫得好靚

睇黎M d幽默感無因為做左幾年黑色賢者退步，反而仲加左

好想睇文！

文........呢......

之後係咪都係俾把遮佢

想問買一年送既v14 password有咩用

果然是m

頭髮一定有隱藏秘密

可能有「病髮」之類嘅野控制緊條村

參孫

貨金撚又冇文

佢哋要啲頭髮黎做咩

出左

特別用途 正常途徑用唔到

Toss a coin to your witcher~~

暗示緊d咩...

個紙言係咪唔會執 都幾亂下

墨巴親手幫滿天立flag

樹木內部瑩瑩閃爍，原來是那些溫火燭光

唔驚一把火燒曬個樹鄉咩

信長老，唔驚~~

重po 3次安慰自己出左好多文呀下

終於唔係蔡一智

知髮既蔡一智

短

變咗盧小明！！！

你地點評價董倫？

前半個故：
後半個故：

中曬

言簡意賅

今日冇文？

陸軒

「Ｍ，洗唔洗幫下你手？我哋有剪刀。」盧小晴問。

「好。」

以頭髮換物資，我應該算得上第一人。

「跟我嚟啊。」

盧小晴將我帶去香島樹外，就近的一個陰涼幽靜之地──白色帳篷。入面有吊床、毛墊、鏡子、洗腳盤、自製護膚油、茶几等物，小小空間五臟俱全。

「坐喺塊鏡面前。」盧小晴叮囑我。

坐到鏡子面前後，盧小晴從某個小木櫃拿出小剪刀，並在我背後開始剪髮的工作。

「噠、噠、噠」剪刀清脆地剪落。

「唔講以為你哋呢到係渡假區。」我說。

「心靈真正放鬆嘅人生，每一日都係渡假。」盧小晴說。

「你哋真係鐘意講啲似是而非嘅嘢......」我淺笑。

盧小晴抿嘴，問：「M先生，你係邊到嚟嘅呢？」

「好遠嘅地方。」

「夕鯨國？」

「更遠。」

「我以為對於夕鯨國嘅人嚟講，樹鄉呢到已經好遠。」盧小晴說。

「照道理，你哋宜到應該好多人住先係。」

「只有心靈層次較高嘅人～先可以受到長老承認，喺到落地生根。」

「你一直強調心靈嘅強大，咁到底點先叫高？俾人摑一巴唔會還手？」

「可以持續冥想、禁食持續一個月。」

「禁、禁食？一個月應該死得人，應該話三日都死......」

「所謂「禁食」，並唔真係乜都唔食，而係每日只吸收少許。」盧小晴剪到一半停手，打個比喻：「例如五匙粥、半杯水、一份蔬菜，就係一日嘅份量。」

「所以......每個住喺到嘅居民，都經歷過咁樣嘅過程？」我問。

「咁當然，我本人都係。」

「咁做目的係咩。」我個人比較務實。

「當人啊，主動排斥呢個世間萬物肉體上嘅限制，心靈自然會有所昇華，然後喺接近瀕死嗰一刻......會得到真正嘅解放。」

「餓到瀕死......」

「我哋每一個居民，都接近過瀕死，但就係死亡前嘅一刻，順利捱過咗三十日嘅冥想修練，為咗承受住肉身嘅負荷，好多時我哋人要依靠冥想去保持意識。」

「......你都係專心繼續幫我剪頭髮。」我說。

正如一般的無神論者，永遠難以理解為何人們會信奉不存在的事物。

可能環境太過舒適的關係，盧小晴替我剪了一會，眼皮就已經半合半閉的，再等我意識清醒一些時，我烏黑的長髮經已不見，隨而代之是俐落的中分髮。

「你頭髮本身烏黑又有光澤，完全唔洗保養咁......」盧小晴放下剪刀，撥走我肩膀的髮碎：「加上......你個樣原來比我想像中好睇！」

「咳。」我低下頭。

「你之前做咩要用長頭髮掩蓋住自己個樣呢哈哈？」盧小晴拍拍兩手宣佈：「你可以拎返你啲頭髮，放入貢獻箱到。」

「估唔到頭髮都可以放入你哋個箱到，真係有用途咩......」我把自己一束長長的頭髮，領去樹廳那邊。

「萬物皆有用處，地球所有嘢、任何嘢都有佢嘅用途，所以貢獻箱係可以接受任何人嘅捐贈，只要唔係有惡意性嘅嘢。」盧小晴跟我並肩而行。

「跟如果，我放排泄物入去？」我特地把那個字眼，說得體一些。

「排泄物可以用嚟為田地施肥，十分之好啊！」盧小晴舉起一隻姆指。

「咁，過期午餐肉？」

「都好好，過期嘅食品對於動物嚟講，無咩大不了。」盧小晴舉起兩隻姆指。

「章魚嘅墨汁！？」

「極好添啦，可以俾大家用嚟寫寫書法。」盧小晴舉起三隻姆指。

等等......

三隻姆指？

我看清楚一點，原來哈曼不知不覺間跟著過來，並學盧小晴舉起了姆指。

「哈曼，你捐完嘢喇？」盧小晴問。

「捐完！」哈曼說。

「咁你做咩唔著衫啊？」盧小晴又問。

「因為我捐咗自己件衫出去，等陣......」哈曼突然停下，發現一個震驚的事實：「Ｍ！你把長頭髮呢！？」

「我準備捐出去。」我說。

「點解要咁做......」哈曼不敢相信。

「因為咁樣先合符「共享原則」，Ｍ先可以共享我哋香島樹入面嘅嘢。」盧小晴代我答。

回到樹廳後，我將一束長髮放入貢獻箱內，然後盧小晴又把我帶到代理長老面前。代理長老她待在某個密佈樹根的地方，周遭有印度圖樣的掛布，和一些梵文經文。

「代理長老，佢已經捐咗喇。」盧小晴替我說。

「好、好、好，小晴，俾佢隨便揀一個貢獻箱帶走，入面所有嘢都歸佢。」代理長老只是回答簡單的一句。

「明白。」

接著，我去到存放貢獻箱的螺旋型木梯上。

盧小晴跟我說，每個白樺木箱子之中，都收藏住香島樹居民們的物品，每個箱的內容都各有不同，而且選擇後不能反悔。

感覺就像抽獎一樣......

「我要......」我指住排放在第十四個位列的貢獻箱，並捧起它：「就要呢個。」

「咁裡面嘅嘢，就全部屬於你嫁喇。」盧小晴高興地拍拍手。

我將沉甸甸的貢獻箱，抱到去范子和英春的休息處，去到只見他們兩人仍在休息、發悶。

「嗯？」范子正努力審視我的容貌：「你剪咗頭髮？」

「嗯，換咗呢個貢獻箱。」我將木箱放下。

「我都捐咗幾條魚，點解無得成個箱拎走......」范子訝異地疑問。

「因為Ｍ先生佢捐贈咗十分寶貴嘅事物出嚟！」盧小晴說。

「佢啲頭髮？咁又係，范子你睇下你，你啲髮質幾粗糙。」英春摸一摸他頭頂。

「呢個年代邊嚟洗頭水......你啲髮質都唔好得去邊......」范子反指。

「希望會有啲好嘢。」我蹲下身，準備打開。

不知為何，我總是認為那些居民應該很熱愛捐石頭、雜草之類的東西。

「咔」打開之際，身後一個人將我叫停。

「等陣等陣......呢位先生等陣！」叫停我的人，是名年近三十的男子。

他留著舊社會男生常見的剷青飛機頭，臉型帶點方胖，最顯眼的特徵是那幅紅架黑框的眼鏡，還有一件印住自己樣子的衣服，還有一雙過份新潮的鞋子，鞋背貼住一對小小的天使翼。

「咁我自我介紹先，我就叫李史葛。」他說。

「係？有事發生？」我問。

我發現除了他以外，他身邊還有另外五人跟隨。其中，兩人手握畫筆不斷在簿上畫著什麼、一人手握原子筆在記錄什麼，最後的兩人各持鋼劍，是類似保鑣之類的人物。

「我係新時代實況主，嚟自夕鯨國嘅巴爾市！我想紀錄一下你得到呢個箱嘅感受，同埋打開之後嘅喜悅。」李史葛說。

「新時代實況主咩嚟......」

「夕鯨國嘅一啲提供娛樂嘅人，佢哋會出去冒險發掘啲新奇、刺激嘅事，然後身邊嘅員工就會用字同畫紀錄畫低嗰個畫面，再賣其他後生仔睇，然後身邊有劍嗰兩位應該就係病獵......」范子向我解釋這複雜的產業。

「你哋個國家到底發生咩事......」香港人真厲害，亂世之中居然能創造出這樣的娛樂。

李史葛見我沒什麼興趣，便從褲袋拿出一顆種籽：「如果你同意嘅話，我可以支付籽俾你。」

「籽？」我冷笑，答：「我對籽無興趣，留返俾你自己慢慢耕田。」

聽到答覆的李史葛面色愣然，范子亦忍不住暗暗地笑。

「籽......其實即係錢咁解。」英春在旁小聲提我。

「錢？」

「夕鯨國錢嘅單位，就係「籽」，種子當錢咁用，嗰到係用籽做交易。」英春說。

這樣的話，就跟艾幣原理差不多吧？

廢除舊貨幣，轉用新的物品作貨幣。

意思是，有籽就可以在倖存區買到東西吧。

「但係，如果你籽夠多，我就俾你記錄宜一刻。」我搭住李史葛膊頭。

「好......你要幾多？」他問。

「就......」我用眼色詢問英春。

「咳......夕鯨國一塊麵包大概五籽左右。」英春說。

「就要五百籽。」我對李史葛提出。

「咁......咁多......」李史葛呆住。

「我覺得差唔多，難道你俾唔起？」我問。

「緊係俾到啦！」李史葛從一個小袋裡，點算出五百籽給我：「呢到五百籽，畫家同筆者，好好記錄呢一個畫面，呢一章嘅標題就叫《香島樹開箱》！」

如是者，原本簡單一個打開木箱的過程，李史葛要求我重複打開三次，好讓他的畫家從不同角度描繪到我的樣子。

箱子終於打開，裡面放著各式各樣的物品，我一件一件的慢慢取出。

禁食咁似上個故個邪教

KOL

重生會

其實啲M點知有齊五百籽

係佢面前數？

有冇人仲記得五臟雖小麻雀俱全

我都覺

M點洗頭有洗髮液咩

第十四個箱

力大無窮

紅神目

一日一麥

宋文德

M:蔡一智->蔡一傑

病爪能力連頭髮都修復埋，唔洗用洗頭水

依家先黎美化已經太遲

蔡一智頭髮都好長

完全match哂

三次元的M 始終屬於蔡一智

大眾執咗咁書展啲書邊度買？

應該都係邪教嚟㗎啦

正 有二次元m參考圖
畫埋手頭上啲滿天就考慮下畫m

5月10日九龍大遊行

翻唔到轉頭，依家一醒起M就係佢

即刻好嘔心
m蔡一智 滿天 蔡一傑 黑鼠 蔡一威
3個跳一起森巴舞

有曬畫面

今集有CROSSOVER

果然是滿天

呢句有無link

【黑暗的正義】《病港》（１４）

#663

考古學家嗰陣又邊有人諗到呢句會成為病港嘅經典

一直在等文

只有等文...

[i]只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文只有等文

文呀

今日無文

晏啲放文 返緊屋企

只有等文

正！ 感謝墨巴

每日最期待就係臨訓可以睇到墨巴啲文

好想睇

「第一件，垃圾。」如我所料，會有人放石頭入去。

「第二件，垃圾。」我又從木箱中，拿出一塊石頭。

「第三件......垃圾。」為什麼大家都愛放石頭入去。

「第四件......都係垃圾！？」我將箱裡的第四塊石頭扔走。

「哈哈哈......睇嚟今期好多居民捐石頭入去。」盧小晴面呈尷尬把石頭撿起，替居民解釋：「不過石頭用處多多！！可以磨成粉末，再加工燒成石板嫁。」

到第五件，終於有些看頭。

是個時間為十年前的中國式日曆。

「我要宜啲嘢有咩用......」我又將日曆扔走。

「嗱！日曆呢，就可以睇到今日係咩日子嘅，好有用嫁。」盧小晴馬上把日曆撿起。

「但個日曆係十年前嫁喎......」范子說。

「咁、咁一年都係得三百五十六日啫！幾多年後都用得嘅......」盧小晴答。

接下來，我在貢獻箱裡找到不少無用的東西，當中包括：

壞掉的藍牙耳機、殘舊的四乘一百米接力亞軍獎杯、泛黃的六合彩電腦票、沒蓋子的隱形眼鏡盒、漏氣的籃球、沒墨的鋼筆。

但還是找到些可用的物品，例如：一張白紙、一包牛肉乾、一個小腰包、一包紙巾......

一把長傘。

找到長傘那刻，我才覺得自己的頭髮沒有白換。

「都好，至少有樣我熟手嘅嘢......」我把長傘拿起。

重量很足。

「今日開箱就結束啦，多謝各位。」李史葛剛才一直在旁述我的開箱內容，讓筆者和畫家記錄。

「英春，要？」我將牛肉乾拋向她。

「我哋唔食來歷不明嘅嘢......」范子說。

「有獨立包裝，唔怕！」英春將那包牛肉乾接住，並狼吞虎咽的吃下。

開箱結束後，李史葛繼續在樹鄉其他地方紀錄自己的冒險生活，我則坐在范子他們一旁，好好研究這把長傘。

因為，我發現這傘子很特別。

首先，它的外層傘瓣所用的物料十分堅韌，不是一般的布製。

其次，每當我打開傘子時，傘瓣都會以旋轉的形式打開，跟一般傘子有些差異。而且從傘骨、手柄的用料來看，都非平凡之物。

看上去十分之沉重，拿上卻異常地輕巧。

「你做咩玩遮玩咗咁耐？我同英春差唔多出發......」范子向我說。

「把遮好特別......」我繼續將傘子開開關關。

「特別？」范子湊近頭來看：「嗯......睇落似係用咗碳纖維。」

「係？」

「我以前係讀物料學，所以都呢啲嘢特別敏感，一睇個樣，一摸上手就知，呢種物料做嘅嘢都特別輕，不過價錢當然貴好多。」范子說。

「香島樹居然有人執到宜啲嘢......」我淺笑。

「等陣......」范子又摸一摸傘瓣，感受它的質地：「呢個都好唔一般！」

「嗯？」

「韌性好強，似係防割物料。」范子用自己的刀矛，割一割傘瓣。

任他多用力刺割，傘瓣都沒一絲破損。

「哇，基本上同神物無分別喎，呢把遮好神。」驚嘆的范子說出結論。

「邊個會扔走呢把遮......」我不禁猜想。

「睇過......」范子將傘子拿上手，仔細觀察：「佢嘅設計完全係獨立特製，唔係流水式生產出嚟......嗯，一般呢啲精工嘅個人設計品，都會有製作者嘅署名。」

范子看了許久，直至「啊」的一聲，終於找出了設計者署名。

在傘骨的頂端，一個不顯眼的位置......

刻個兩隻字──「七傘」。

「七傘......？」我說。

「好似邊到聽過咁......」范子想了想，把傘子交回我：「總言之，Ｍ你有賺。」

可能我跟傘子特別有緣份，即使是來到港島區了，上天還是贈我一把傘子。

怎也好，我看這傘子本質不在於攻擊，而是防禦。

我始終需要配合現在手上的木矛使用。

「起行！都坐咗耐下。」范子坐得腳麻了。

「你哋目的地喺邊？」我問。

「哈哈，唔方便同你講喎。」范子抓抓頭。

「嗯，我明。」畢竟，大家只是過客。

「咁你呢？」英春反過來問。

「唔知，我諗係夕鯨國，或者其實宜到都可以。」要在一片土地生存，還是先進入有人類聚居的地方比較好。

「如果係夕鯨國咁暫時都仲順路嘅，可以繼續一齊行。」范子語氣稍稍轉憂，說：「不過離開香島樹呢到之後，前面樹鄉嘅路就要小心......」

「有怪物？」

「前面筲箕灣係個迷霧森林嚟，過去有好多人都喺嗰到蕩失路同失蹤。」英春一副悠閒，翹住腿：「所以一般人想入樹鄉～都唔係咁易。」

「但你好有信心咁。」我說。

「因為我哋行過唔少次。」范子說。

「咁就麻煩你哋。」

我們準備好行李後，就離開尺樹寸泓的香島樹，往西面再次出發。

沿路上，這城市森林一樣遮天蔽日，枝繁葉茂。不同剛才小西灣的，是林間市裡多了份陰沉的霧氣，四周能見度大大下降。

范子說，筲箕灣市中心如今已是迷霧森林，因為安全問題，很多人打消了前往香島樹的念頭。

傳聞這裡有入無出，存在著結界。

「睇嚟喺天空上飛到習慣哂，完全無為意過地面上發生嘅事......」我自說。

「吓？天空飛？」英春聽到一點。

「無嘢......」

這肉眼可見的霧像有毒一樣，一路上本該青翠欲滴的樹林，一轉為幽幽暗暗的陰森，樹邊長滿不同的蘑菇，蜘蛛之類更是常見。

牠們多半結網在廢土的建築物上，使得領路的范子不時需要撥打臉部纏到的幼網。

「啊！！！」驀地，兩街之隔外的地方傳來人類的慘叫。

他的叫聲，令我們三人都稍為止步。

「唔關我哋事......」范子回頭跟我們說。

「嗯。」我跟英春也不是那種多事的人。

香島樹就像樹鄉北南面的區隔，南面生機勃勃，東面則了無生氣。

有趣的是，這個念頭一現，前方就傳來不明的貓叫聲。

「喵～」

「有貓？」英春張大眼睛，注意到了。

「呃，要唔要去睇下？」范子問。

「咁得閒睇貓？你哋會唔會蕩失路，貓唔係好意頭，特別係黑貓。」在這裡行久了，就逐漸失去方向感。

「望一望無嘢嘅，貓係好有價值嘅嘢嚟，佢可以......」英春一邊行去貓叫處，一邊對我說出牠的用途：「......探測到詭人。」

英春似乎見到貓了，但神色卻有些呆滯。

「英春？」范子行過去她的身邊，看她到底看到什麼。

范子行過去之後，神情都稍為改變。

「隻貓有咩特別？」我也行過去。

結果，並不是那隻野貓有什麼特別......

而是牠身邊，蹲著個氣質詭異的男子，他正在餵那隻野貓吃其掌心上的乾魚碎。

當我們三對目光都向他，對方亦留意到我們了。

雙方之間的眼神，就像互相交接。

他直長的鼻子配上了陝長的薄唇，眸子藏有一雙深窩的貓瞳，紅酒色的九一分界髮型，為他注滿詭秘的氣質。

「真係可愛。」他把目光移回野貓上。

「跟廢土規矩，唔好騷擾人......佢無咩惡意。」范子繼續西行、離開。

不知為何，我有點在意那個男人。

怎麼說？

感覺似曾相識。

「仲有十五分鐘路程左右。」范子說。

在這裡，我不能單靠一條路直行，因為很多時會被過度生長的樹木繁枝所擋住，需要繞路而行。

「嗚嘎嘎呾哼──」一隻肥胖的病者正在啃食樹邊的蘑茹。

「吞肥？」我說。

「咦，Ｍ......」范子感到好奇：「你唔係話，你其他地方嚟咩？點解你知道佢個名？」

「我都唔知，就好似我曾經見過、對付過咁，喺我個腦出現，而我又知道佢個名。」正當我尋思為何會有這種想法時，我眼前浮現出一個人影。

一個，虛幻的人影。

他身穿長長袍、背負鯨牙大劍、留有一頭灰白的秀髮，是白鯨！但顯然只有我看得到，因為范子和英春都對幻影沒有任何反應。

面對吞肥，幻影中的白鯨沒有拔劍對付，反而預備了一袋的石頭，一塊一塊的拋向吞肥的嘴邊，然後吞肥便會將他拋來的石頭吞掉，直至肚子撐滿為止，吞肥便會停止所有行動，原地躺坐。

然而，總有例外，我眼前畫面又一轉，轉變成手上沒有石塊的白鯨。他選擇拔劍應付，但沒發出狂猛的攻擊，而是專攻吞肥的下盤，以致他失去平衡。吞肥一旦失去平衡，就難以再次站立，需要花費好大的力氣。

這些，都是我眼前見到的幻影畫面。

「Ｍ，唔好發呆......」范子握緊刀矛，說：「我數三聲，大家一齊衝過去插死佢。」

范子開始倒數：「三、二、一。」

「等陣。」我拉住他。

「做咩？」范子全身愣然。

「直接面對病者，永遠唔係一個好方法，手上有冇石頭？」我問。

「無......」

「咁繩之類？英春，將所有魚倒哂出嚟先，我要用個網整啲嘢。」我說。

「做咩啊......」英春不情願的將網裡的魚通通倒出。

我快速的將網子拉直，然後將兩端各自綁上左右兩面的一顆樹下，形成一條絆網。

「Ｍ你要做咩？」范子問。

最後，我用自己的木矛擲向埋頭啃食的吞肥。

原本吃光蘑茹轉吃樹皮的他，頓時轉身面向我。

是個全身臃腫、臉部圓脹、一身汗油的病者。

「嗚嘐嘐嘐！」吞肥跑向我們。

范子和英春見到這個情況，馬上退後了數十步遠，而則等待吞肥的到來......

因為我有絆網。

果然，吞肥跑到絆網那邊便馬上摔倒。

「呯」

肚子圓胖的他，就像顆地上掙扎的圓球。

「英春范子！俾刀矛我。」我叫他們。

「喔！」兩個見狀，馬上交予我刀矛。

我轉身兩手一取，就把兩枝刀矛刺進吞肥雙掌！並且深深刺入泥土之下，好讓刀矛固定。

現在，吞肥經已暫時被死死的鞏固在地上。

「哇......估唔到仲有呢招......」英春沒怎樣參與，額上還是滲出不少汗。

「點解你做落好似好容易咁......」范子則按住心臟的位置，跳得胸口不斷起伏。

「或者，呢個就係我嘅天份。」我說。

實際上，我知道剛才白鯨和吞肥對戰的幻影是怎樣而來。

那是沿於五年前坑口病者之都的一戰，白鯨利用自身影響腦部的能力，將自己一生對付病者的經驗、知識和戰鬥技巧都傳承給我。

所以，無論作為病者，還是作為人類，我都不時感覺到，有個人在我的腦內某一處。

不過，白鯨為什麼會有跟吞肥的戰鬥記憶？

我印象中，將軍澳區不曾有過吞肥這種病者。

把傘咁似廢時+ 霞個把

我應該都係吞肥

一年三百五十六日？

唔係好get 棵樹係咩位置
柴灣條長命斜？
向西係筲箕灣 但之前又係小西灣行入去

邊個咁面善

可能經杏花邨玩博物館嗰邊掛
行上山未免太辛苦

依到係點

m而家開game有教學

一講遮就諗起赤時

我都係係咪叫夜行傘

夜行傘唔係冇咗喇咩 而家喺大本營展覽廳

重睇之祝福

夕鯨國
白鯨
對付吞肥
你估吓？

唔係蘇志威咩

講起白鯨
自從睇完第一季之後
硬係覺得佢係成條中華白海豚咁嘅樣

睇黎白鯨都係港島黎

將軍澳好似變左大粒野脫離港島既勝地咁

白鯨與他的大劍

似北賢掛

鯨學派吖嘛 可能特點就係唔直接
當然有大劍喺手都係斬死人

第二季會唔會出書？

好似比第一季少人

課咗金嘅未必會嚟連登睇

慣左睇唔留言
正皮數顯示仲係好多人支持

自從課咗金之後
我好少再上連登啦

好事黎

點題了 夕鯨國應該真係關白鯨事

儲左一個星期既文一次過睇...

M好似打機二周目咁... 冇晒爆機個陣既屈機野, 但多左隱藏功能咁

夕鯨國係白鯨成立嘅？

墨巴好睇
正評加速

突發奇想 破佛可能都係好人病者
單手舉起7人合力先舉得起既鐵閘
秒殺路人果陣 又叫艾匡咪埋眼

病鯨
夕鯨國
白鯨

正常，因為睇完第一季先可以睇第二季，唔係會有好多野唔明

仲有，病鯨好似係唯一一隻非人類病者。 係咪有咩原因。 鯨依樣野可能有某種秘密

好想要１０００正評 ７００算少

上季閒閒地都一千以上

p牌正評唔到

皮已正

好想要文

我去吹雞 p牌

點先甩到P

P牌仔推

「把刀矛......係咪落唔返？」范子見吞肥動彈不得，才慢慢走近。

「暫時應該未得，要飽佢先。」我蹲身盯住肥腸滿腦的吞肥。

如是者，我們三人開始在附近收集一些雜物，諸如石頭、花草、木枝等等，通通放入吞肥有如黑洞的嘴巴裡。

在餵食期間，我留意住吞肥的特點和特徵。

從外形上來看，加上病者普遍異變的原因，可以推測吞肥生前應該是有胃腸病或癡肥的人士。他們皮膚外層，總是泛著一層油油的光，摸上去像是脂油。吞肥全身就如防割物料一樣，任你刺向哪個位置，都總是刺不入。

「我搵到一堆石頭！」英春捧著大大小小的石頭過來。

「一件一件放入佢個頭。」我說。

「喔......」英春神色有些抗拒。

我伸手向她取石頭：「我嚟？」既然她不想，就無謂強迫她。

「唔洗......唔緊要，我嚟。」英春小心翼翼的拿起一塊石頭，放到吞肥的嘴邊。

感覺就像想做油炸食物，但又怕被熱油彈到的人。

「睇嚟佢食嘢直接吞就得，唔洗嘴嚼。」我觀察到。

我拾起一塊石頭，刻意放到吞肥嘴巴前，但不放入口中。

如我所料，吞肥持續張大住嘴巴，直到我將手移開，他才閉上口。

「只要有嘢喺佢個嘴前面，佢就會食。」我續說。

「你對佢好有興趣咁......」英春流著額汗，吞一吞喉。

「面對畏懼嘅事物，只要了解得徹底，就唔會有嘢好驚。」我用范子撿來的長木枝，撐開吞肥的嘴唇瞧：「無牙齒......難怪唔識嘴嚼。」

「喺廢土區都遇到病者，都算係幸運......」英春停下了手，輕輕嘆氣。

「點解咁講？」我轉為用雙手，撐開吞肥的嘴巴看。

「廢土區正常唔應該有病者，有都係可能一、兩隻......等等！你做緊咩呀！」英春被我的行為嚇怕，站也站不到要撐地後退。

「我要吞下佢喉嚨結構......點解可以吞到咁大件固體物件......」撐開吞肥的口之後，我將木枝豎起放入去作為支撐。

現在，這隻雙手被刀矛固定的吞肥，連嘴巴都合不上了。

「Ｍ你宜個行為已經超出咗正常範疇......」范子都對我的舉動極之震驚，想叫我把頭縮回去：「病獵先會咁做！」

「病獵......？」我一怔。

「係......係啊......你宜家同嗰班研究病者嘅癲佬有咩分別......」范子保持驚訝地說。

「宜個地方，有病獵呢種職業？」我再問一次。

我奇怪的，不是有沒有病獵。

而是，「病獵」這稱呼。

明明這七年來，將軍澳區和港島區沒有什麼交雜，為什麼對付病者的人一樣叫病獵？

「你哋喺街見到眼睛好大嘅病者，會點叫佢哋？」我再問。

「大眼囉。」

又一個相同的叫法。

就像曼德拉效應般，為什麼大家會存有相同的叫法？到底，當初第一個為這些病者命名的人，又是誰？

「咁你記唔記得，佢哋個名邊個起？」

「好似係病獵協會......都好耐啦喎......」范子抓抓頭，對我驟然色變：「Ｍ、Ｍ！！」

「我起嘅？」我愣住。

「唔係呀！條樹枝呀！」范子用力指向吞肥。

我眼角斜斜一瞧，這才發現木枝撐不穩了，立馬想要將頭縮出。

「嗶嗥！」

但還是慢了一步，吞肥嘴巴一合就將我頭顱緊緊的吸吮住！

身首彷彿處於兩個空間的我，馬上敲打吞肥的兩腮，但手感就像打在沙包上無力，期間吞肥口腔更猶如一部吸塵器，想把我的頭腦給吮出來！

不多久，范子和英春分別捉住我兩腿，試圖把我從吞肥的口腔內扯出，不過吞肥的口一日不開，我就應該無法重見天日。

「點算呀！！」我聽到英春在尖叫。

「切咗佢個頭！你拎一枝刀矛出嚟，我踩住吞肥嗰隻手！」范子叫得激動。

緊接，是外面的一陣騷動。

正常情況來說，我應該要很害怕、很緊張、很恐懼才對。

但我卻......

一點感受都沒有。

我最害怕的，竟然是自己沒有人類應該擁有的感受。

「Ｍ你頂住呀！！」范子再次叫喊。

這隻病者會將我感染麼？

我會死麼？

沒感覺。

我到底......是怎麼了。

「嘶」可以聽得出，英春已經把刀矛拔出來。

「我切啦......」英春應該汗流浹背了。

范子大喝：「唔係切Ｍ個頭啊！係吞肥個頭呀！」

「係......係......係......！」英春開始向吞肥後頸切割，說話之間夾雜淚水：「佢啲皮肉好厚啊啊啊......」

好想叫他們，不要緊張。

但我的聲音，大概傳不出去吧。

就在他倆苦無對策，忐忑不安的時候，一把輕聲沉穩的聲線出現，聲音好像是剛才那個......

「我有嘢幫到手？」

范子馬上給他解釋情況：「你係......啱啱餵貓嗰個人！？好啊！嚟幫手！！佢個頭俾吞肥含住咗啊！」

「叮囑你朋友，唔好亂郁。」他溫柔提醒。

「Ｍ唔好......」范子想向我說明時，對方插嘴。

「我係指，你嗰位女性朋友。」

「喔，英、英春。」范子叫停不斷進行刺割的英春。

「啊嗄......嗄......」雙臂力氣用得七七八八的英春，這才垂下雙手。

「你要點做......」范子還是憂心地問。

「吞肥表面泛住一層油，我哋只要喺一邊生火，然後將火種點燃落佢個頭就可以引火。」他詳細說明。

之後我便隱約聽到，他們在臨時生火。

「滋滋滋～～～蓬蓬蓬～～～」很快聽見火起的聲音。

「真係要咁做！？」范子再問一次。

「必須要。」他有自己應對方法，是個病獵嗎。

「咁會唔會整親佢......」

「佢無咁易死，佢仲輕鬆過你哋呢。」他說。

緊接，他們把火種傳到吞肥的臉皮上，臃腫的臉頰很快就遍佈火焰，配合英春用刀矛不斷地深刺，吞肥總算在最後鬆開了口，將我釋放。

剛才吞肥又濃又黃的唾液，沾浸住我的頭，因此重獲自由時濺出不少到救命恩人身上。

果然是他，九一分界酒紅色髮型那位，身穿住高領的黑色毛衣。

我先將嘴巴和眼上的濃痰抹走：「咳......唔該你。」

「人類就應該互相幫助。」他微笑。

「未知你叫咩名呢......」范子問。

「陀蘭。」

「我叫范子，呢位我女朋友叫英春，仲有呢位叫Ｍ。」

「喔喔，我哋會再見。」陀蘭伴著微笑而去。

「估唔到喺迷霧林呢到都會遇到好人。」范子視線停留在其背影上。

那個叫陀蘭的......

身上沒帶到任何裝備或是武器，他不用應付突如其來的病者嗎？

這次經歷，讓我又再對他產生了一份詭異感。

「我哋繼續行喇，俾隻死病者哂咗好多時間......」范子踢一踢吞肥的屍身。

頭部被燒焦的吞肥，只餘下手指、腳指不斷蠢蠢欲動著，十足蟑螂一樣。

「你哋行先。」我坐到樹邊。

「Ｍ，做咩？」

「我接觸咗佢嘅分泌物，又有親密接觸，仲未知會唔會受感染，你哋行先。」我現在身為人類，總有感染的可能吧。

「咁......」范子拿不出注意。

「行啦，Ｍ都咁講。」英春拉拉他手臂。

「咁你識路？」范子又問。

「應該識。」

「我哋留低啲記號俾你不如，反正呢到周地都係石頭。」范子即場撿起一、兩顆，在手上輕拋：「到時你跟住行，就出到迷霧林呢到。」

「醒目。」我輕笑。

在分別之後，我爬到一顆樹上休息，直至過了一個小時多左右。

「仲未出紅點......」我跳落樹下：「應該無事。」

我出發的時候，天空已經逐漸泛起一片片烏雲，下著大豆般的雨水。

我沿著范子留下的標記一直走啊走，在路段多重的轉折下，都仍然見不到那些富有港島特色的摩天高樓。

「我到底喺邊......」我往樹林左右兩邊一望：「有冇咁多路要行......」

大概又過三十分鐘，我開始懷疑自己到底是否走錯路，因為我在一條路上，見到同一個殘舊的招牌兩次，那是麥當勞的招牌。

於是我特意把范子排放得整齊的小石塊，排放成自己知道的圖案，然後再行一次。

結果，給我意識到一個詭異的情況。

這些范子放下的小石頭，在重複讓我行同一條路，相信我已經行了同一條路接近三、四次。

「無理由，除非佢哋都蕩失路。」我正在苦思。

我有個念頭是范子刻意這樣做，讓我死在迷霧林裡。

不過，他不久前才心急如焚的，想要將我從吞肥口中救出，現在又怎會設想害我？

難道......

這裡存在著病腦？但病腦不會玩這種小把戲吧。

想畢，我又往陰陰森森的樹林放眼一望，仍是那個取代了城市，長滿了植物的地方。

於是，我試一次不按石頭標記去行，每每見到些看似不能跨越，需要落斜、爬樹、伏身而過的地方，就刻意跨越它們。

行著行著我發現路上的流水，染有些少幾乎稀掉的血紅，是從我面前一條上斜的路段流落。

結果，我行得越入，血染的流水就越濃。

到後來我更能望見血水的源頭，是源自哪裡。

「阿翁廚房？」即使招牌被藤蔓佔領，我仍能依稀看見。

從名字可以看出，是吃中菜的餐廳。

我拖住疲累的雙腿，行到血水的源頭處。

入面血腥味、腐臭味，極為強烈。

我拭著鼻子，試著行入餐廳裡頭。

因為裡面烏黑一片，我需要細步慢行。

「噠」在行入店內的第一步，門邊發出意義不明的聲音。

然後，這聲音牽動到我上方都發出不明的聲響。

「咔叮──」

我沒有多想，身體本能地舉傘、開傘！

傘盾旋即張開，數把餐刀亦從天花板上垂直的落下。

「噹！噹！噹！噹！」旋轉的傘盾成功將餐刀擋走，全部反彈打到牆壁上，讓我頭頂免遭傷害。

「呼......」我不禁嘆出一口氣。

果然，像這種詭異的地方是否有沒有人，入去之前都應該先提防一下。如果我沒有過一絲提防機關的念頭，恐怕剛才就被天花板上設置的落刀機關給殺死。

不要以為這種無所聽聞的機關，不常見就不去防，因為能活到病港第七年的人，智慧或行動力都不會低得去哪裡。

能在安全區外生存的人，防範意識不會無。

即使落刀機沒了，也不能放鬆警惕。

我持著備開狀態的傘盾，慢慢走入餐廳裡頭。

格局像一般的茶餐廳那樣，行過樓面就可以入廚房。

樓面的每一張檯面上，都擺放住不同的藥草，而且有人將它們分門別類，還有一些研磨用的工具，似乎是有智慧的生物。

會是人類？

可是在我進入廚房之前，我都沒料到檯面這些藥草，不過是其次......

因為入面有更為駭人的畫面，

在等待我。

詭人

又依啲位停

文呢！

M唔係有愛滋病唔會受感染架咩

m做病者嗰陣會唔會醫好埋愛滋

M嘅新樣

DR.D幫佢打針病者針個時應該解決左依個問題

但之前上連登追嗰種感覺正啲
依家似喺紙言追故多啲

都會過黎 不過少左dd
皮就照正

依家見到一個新嘅角色就以為佢係詭人

實係喇雖然話佢係海洋定動物學者

但香港邊到搵碌鯨牙做劍

海關個倉庫

噉搵鯨魚JJ做武器都得

鞭撚死人

大廚

其實鯨魚JJ扯旗就係白鯨把大劍

呢年咁樣大家無心流連講故台都正常既

得你有幾百 仲想點

白鯨好似係深海探險員
鯨魚係唯一落到深海嘅捕乳類動物
鯨魚喺好多作品都代表大自然嘅不可測，人類喺大自然面前嘅渺小

之前睇追女仔，墨巴好似有聽juno
juno 有幾首歌都有講到鯨魚

鳩估病者已經係大自然一部份

其實課金個網係叫咩?

有冇ching可以send出嚟

感覺上詭人同Death Stranding 既BT 有少少似

陀蘭之前幾時有出現過?

金已課，繼續加油

加速

九一分界紅色頭髮，我淨係諗人起瘋狂八神

有咩

可能係白鯨啲記憶所以M覺得熟口面

華腸

我都覺得病者已經係大自然一部份
所以如果我生活係病港我應該入咗病者和平協會跟住被滿天一把火燒死咗

想太多，你生活係病港你只係一隻病者

我會為咗死喺滿天手上而努力求存

自己search

負皮王出一出黎講兩句野
想見下你

有唔止300位手足睇唔到你既文

在進去廚房前，我拾起了檯面上的花凝視。

這裡收集的花有幾乎全屬一個品種，它們酷似蒲公英，但顏色不是白色。

會像正版一樣嗎？一吹就飛散。

我隨口一吹：「卡其色嘅蒲公英......」

結果，花瓣馬上輕飄飄地飛走，並在碰到牆壁後黏住。

「有黏性？」靠近去觀察的我，無意中吸到一塊瓣。

吸到這瓣的瞬間，我不由自主地笑了數聲。

「哈哈......」笑完之後，我笑容馬上變得僵硬。

因為剛才......我不是主動笑的，而是在吸到那塊瓣之後，才不自控地笑出聲。

就像鼻子吸塵一樣，一定會打噴嚏。

「咩花嚟......」我又不知好歹的玩命，吸一吸花瓣：「哈哈哈哈......」

我的笑聲無法自制，我只能盡力把口掩住不讓笑聲外傳。

我有試過死死的忍住，但很快就不攻自破，而且忍耐的時候氣管就會悶著，無法排出廢氣一樣。

維持達數分鐘之久，才停到下來。

「哈、哈哈......嗄。」

笑到幾乎斷氣的我，往後在茶餐廳裡的呼吸就變得極為小心，都是小口小口的，免得吸到這些惹笑花瓣。

現在連植物都會病變？我活了這麼久，從來沒有見過這種植物。

算了，我不應在這花朵上研究太久，相信廚房內的事物會更引人入勝。

因為腥臭和血水流出的源頭，就在內裡。

我半舉盾傘，小心翼翼地行入。

全個廚房血跡斑斑，但卻看不到任何一具屍體。

洗手盤內放有一些刀具，全都染滿血跡、被蒼蠅繞著，我更發現排水口入面有閃爍的光，於是把手伸入去一摸，摸出一隻斷指......

斷指戴住婚戒的，應該是反光的原因，看腐爛程度應該在四、五日之內。

「食人狂？」不知為何，這是我第一個想到的畫面。

我把斷指的婚戒拿掉後，又繼續在廚房探索。

之後，我在這廚房又發現更多詭異的事物了。

在一個用於燉高湯的鐵鍋中，盛著的是一大堆不明嘔吐物，打開蓋子的瞬間就令我縮頭作嘔了。

「噁......」我蓋子也沒法蓋好，就忙著用手背掩鼻。

這氣味，我好像哪裡嗅過。

記起了......

是吞肥！吞肥口腔內的氣味，跟高鍋裡的如出一轍。

到底哪個神經病會將他們的嘔吐物收集......

最後，就到萬眾期待的鐵製雪櫃。

真心的，相信裡頭不會有什麼好東西等著我。

給我在排水口找到隻婚戒，我已經很感恩了，於是我垂低了正欲開門的手，打算步出廚房。可是我終究敗給了好奇心，行到一半就忍不住折返，決定一探究竟，儘管入面藏著懲罰。

我如願打開雪櫃，隨即被黑影所籠罩，人類屍體排山倒海般瀉出，早就做好打算的我向左一避，被擠壓藏在一起的屍體通通倒落地上。

「吱吱...」

同時間，數隻老鼠從雪櫃爬出。

牠們口中皆咬住破碎的肉塊，應該是出自這堆屍體。

「吱！！」某隻老鼠不知死活的，咬住我的鞋頭。

我踢腳一甩，將牠甩開。

「搞咩嚟......屍體派對啊？」望著眼前的景象，我真的無從入手。

最重要是，誰會做出如此殘忍的行為？他又是否，就藏在這廚房中。

我用盾傘戳戳緊貼一起的人類屍體，基本上都沒有四肢可言，從他們斷肢的傷口來看，應該都是被人斬斷。

我嘆口氣，從藏屍廚房離開，至少......

這裡沒有藏住病者。

從這茶餐廳內的種種跡象來看，這裡詭異得很。

到底是什麼人，會躲在這個迷霧林做這些事情？我沒去多想，反正都不會有答案。

行出去前，我從檯面上拿走一束笑花，說不定路上遇到什麼危險可以用到。

笑花，這是我對它暫時的稱呼。

天色很快轉成日落，夕陽漸漸從海平線下降。

這時間的迷霧林是最安全的，光線能夠透射周圍的迷霧。

我一路行，一路環顧樹林，不知怎地有種被監視的感覺，總覺得有人正在某處偷偷凝視住我。

可能是我多疑，但是一個人當獵人當久了，就會留意到這些目光。

「如果西邊係夕鯨國嘅話，咁跟住日落嘅方向應該啱......」我想一想，就跟隨夕陽方向而行。

原本我行的一條行車橋，是能夠過底下縱橫交錯、十曲五彎的樹林，結果行到中間才發現這橋斷裂了一半，跳也跳不過去。

「又要行返轉頭？」我單手插腰，坐到橋邊。

就算要回頭，也想要觀賞完這日落再算。

可能這行車橋本身夠高、夠離地，算是筲箕灣裡沒被植物佔據的一處。在上面可以一目了然，包括望到香島樹和近在咫尺卻難以接近的西灣河。

一天的日光結束，取而代之便是令人不安的晚上。

特別是這森林，叫人如何安心？

我不禁回想起過去的美好，在天空上飛翔的美好。

在我落橋之後，我又繼續漫無止境地探路遊戲。

什麼饑餓感、口渴感、疲勞感，總算通通跑出來。

「沙沙──」

突然！路旁的灌木發出了可疑的騷動聲，我不會懷疑那是風，因為這霧林又悶又熱，壓根沒半點風。

我視線聚焦在一點，草叢中騷動最後的停止處。

傘盾都準備好，隨時防禦任何攻擊。

應該不會是那種老土的劇情吧？當我行到過去跳出的是隻兔子，然後心態放鬆一轉身，就遇到駭人的事物。

儘管知道有危險，我還是按照劇本而行，走到那灌木前，並用盾傘戳一戳入面。

「沙沙──」

戳著戳著，忽然跳出一隻兔子！

「果然係隻兔......」我鬆一口氣，正打算轉身。

不！

我腰部轉到一半就自動僵硬起來，因為劇情發展跟我想的居然完全一樣......

雖然我不信邪，但我還是轉身......

不過改寫了劇本，增加了一句──揮出了一拳！

「呯！」果然打中了什麼。

一個戴著圓橢形民族面具的人，被我一拳打倒在地上。

「邊個。」我用盾傘抵著他的喉嚨。

「啊！！......Ｍ同志！！」對方一把氣憤憤的調皮聲音，說：「做咩打我啊，只係諗住嚇吓你渣嘛！」

「你係......哈曼？」我認出聲音的主人。

「係啊！ｉｓ ｍｅ！！」哈曼把面具脫下。

「你做咩......夜媽媽......」有些少驚魂未定的我，喘一口氣：「走嚟嚇我。」

「無幾耐之前見到你喺座橋上面咪諗住你落嚟之後嚇下你囉！」哈曼憐惜地撫摸自己面具，一張欲哭欲淚的樣子：「唉！我個面具爛咗啦......」

「你同我一樣蕩失路啊？」我說。

「我係嚟玩嫁。」哈曼答。

「玩？啲林路咁複雜你玩到？」

哈曼指一指自己：「你有冇聽過高智商生物啊！就係我呢種喇！」

「咁啊高智商生物，你可唔可以帶我出去？」我問。

「當然可以，但你要賠返個面具俾我嫁。」哈曼二話不說，就為我領路。

「好好好。」我敷衍回答。

其實撇除智商的話，哈曼也算半個正常人。

「Ｍ同志！食咗飯未呀。」哈曼問。

「未啊。」難道哈曼有帶餐點？

「我都未啊，一陣一齊食啊。」

「......嗯。」

沿途上，哈曼可以說是樂此不疲，他悶的時候可以玩手指、玩久了又轉為唱歌、唱得口乾又一邊雙腳跳舞一邊行，他的身體根本就是為了快樂而生的。

「係喇，你有冇見過呢朵花？」我把笑花呈出。

哈曼回頭，仔細一望：「孢花！！？」他嚇得驚慌失措。

「做咩，好恐怖咩？」

「呢朵花唔可以隨便摘嫁！Ｍ同志快啲放低呀！」哈曼拍拍我的握花的手。

這樣一拍，花上的瓣又再飛散出去，哈曼像見到肉眼可見的武漢肺炎一樣，立即轉身就跑！

「哇呀呀！！！」

「等陣啊！」我追住他。

別看哈曼他胖墩墩的，跑起來爆發力很強大，轉眼間已經越過本應會花十五分鐘的路程。不過胖子終究是胖子，很快他就力端而停，氣喘喘的休息。

「跑得幾快......」在之後七秒，我才追得上他。

「Ｍ同志！......嗄嗄，點解你唔洗抖氣嘅！」哈曼喘著問。

「跑得多自然係咁。」我說。

「枝孢花你扔走咗未！」哈曼又問。

「已經扔走咗......」

「咁就好......」哈曼坐下來，進行休息：「以後見到呢種花都千奇唔好摘呀！佢會令到人狂笑！狂笑！！一吸咗某個份量你就會笑到斷氣為止！」

我想說，是在某個地方撿回來的。

那個地方，仍存放住不少孢花。

「咁如果通常有人摘落嚟，佢係會有咩用途？」我又問。

「想令到人開心笑呱！」哈曼很快又站起來，說：「差唔多到食晚餐時間啦，要快啲返到去！差唔多到啦Ｍ同志！」

「吓？一行出呢個迷霧林就有飯食咁好啊。」

「唔係呀！係香島樹呀。」

「吓？」

「你叫我帶你返出去嫁嘛！咪帶你返嚟香島樹到囉，哈哈Ｍ同志你做咩啊？」哈曼笑道。

「你到底係真傻定假懵......」

「我有帶錯路咩？求其喇，反正都嚟到。」說畢，哈曼便若無其事地行開了。

無處可去的我，只好死死氣地跟哈曼回到香島樹那邊。

今日收穫：

被吞肥含住頭部、

吸到孢花的花瓣、

見到一堆屍體。

完。

「咦，呢位咪係Ｍ先生？」盧小晴就站在香島樹邊境。

「係啊......」明明今早都已經好好道別，我都不好意再次回來。

「太掛住我啊？」盧小晴笑問。

「......」

「哈哈哈！講笑講笑。」盧小晴撥手掩笑，說：「你肯定係蕩失路啦。」

「係呀！小晴，係我將Ｍ同志帶返嚟。」哈曼說。

「哈曼同志做得好好啊，不枉我企喺門口等你返嚟開飯。」盧小晴雙手放後，對哈曼微微一笑：「你去食飯先。」

「知道！」樂天派的哈曼，用忍者俯身疾衝的跑姿衝入香島樹內。

在哈曼離去後，盧小晴才問：「你兩位同伴呢？」

「應該已經離開咗。」

「得你一個走失咁搞笑嘅。」說到這裡，她又甜甜一笑。

「小晴，晚餐已經開始，差唔多時候禱告。」此時，兩名手握長棍像是守衛的光頭男子，過來邊境這裡。

如果他們兩倆不是剪光頭髮的話，應該是個英俊的壯男。

「咦，呢位係？」其中一個光頭男子，問。

「佢叫Ｍ，會係我哋今晚嘅......」盧小晴眼珠圓溜溜的，示意我自己回答。

「你哋今晚嘅客人。」我補充。

「失敬。」光頭守衛微躬。

「麻煩你哋就真。」

「遵循問一下，我見你身上黏住孢花嘅瓣。」光頭守衛用手上的長棍，將我袍上的花瓣挑走：「你今日接觸過孢花？你有去摘？宜家身上持有？」

很專業的樣子。

我流暢地答：「有接觸、冇摘、冇持有。」這時候答得越慢，就越可疑。

「很好，你入嚟之前可能要先潔身，請跟我嚟。」這光頭守衛挻嚴正的。

我望一望盧小晴，她善意的笑容示意我安心去潔身。

基於我早上來過一次了，應該不會有什麼大問題。

光頭守衛把我帶到去香島樹根部外圍一個小水池，那裡烏燈黑火，天知道會發生什麼事情。

「請你行入池中。」

我按照他的指示，行入池的中間，水只淹到膝蓋左右。

兩名光頭守衛互望一眼後，就用長棍不斷由下而上的向我撥打池水，應該是利用長棍打起的浪花為我潔身......

儀式感還真強烈。

「請轉身！」撥打到一定程度後，他便吩咐。

我如他說的，轉一轉身，繼續讓他施展撥水攻擊。

轉念一想，這過程其實挻享受，原理就跟花灑差不多，只不過是用人力。

在我全身都濕漉漉之後，他們就躬一躬身邀請我行出水池，然後將我帶到去香島樹的主廳。

在那裡，今早還優優閒閒的居民們都開始動起來，幾乎所有人都在參與準備晚餐的環節。

「食個開開胃先？」盧小晴神不知鬼不覺地，拿著蕃茄出現給我。

「多謝。」我接過蕃茄大咬一口，畢竟今天實在沒吃過什麼。

太鮮甜、太美味了。

這種新鮮的蔬果，在艾寶琳應該一星期才吃到兩顆左右，在大本營更加不用問。

「係咪對食物嘅渴求變得好大呢？」盧小晴雙手放後，微笑問。

「......嗯。」我又再咬一口。

「咁等我都整啖先。」盧小晴問都不問，就從我手上拿走蕃茄咬上一口：「唔～～好味道啊。」

「帶你去就坐先？」盧小晴續說。

「好，唔該你。」我點一點頭。

沒想到，港島區居民有這種人間仙境。

盧小晴把我帶去香島樹的另一個出口，即是面向柴灣那邊，從這個出口行出且轉身仰望整株香島樹時，我有點嚇到了。

是內心深深驚嘆的那一種......

景色完全不比夕鯨國晚上的夜景差，更是多了份親近大自然的空靈。

香島樹附近半空上，有一點一點的光芒在累積，有紛紛揚揚的螢火蟲緩慢地圍繞，牠們像小小的守護靈一樣，令這黑夜充滿住漫天的星火，彷彿香島樹佈滿了光斑。

而十米以下的樹幹外層，都是一座座半圓的涼亭，它們之間以小木橋和木梯作連接。在被植物佔據的城市中，這依附植物建造的亭子，完美結合人與自然的融合。

有一些居民，早就在那些樹上涼亭坐著唱歌，等待歡樂的晚餐時光。

又會有武漢肺炎嘅

正

哈曼

又回歸起點

墨巴係咪無神論，所有宗教都寫到邪教咁

又要鏟起邪教

第一次留言
墨巴唔好介意我岔開少少話題

請問而家女童軍係咪淨係得三部正傳
糖果女孩、陽光女孩和小松奇妙物語？
我追完post好似你唔當變態佬和死神係女童軍系列 (有錯請指正)
墨巴嚟緊會唔會寫埋敏敏、若情、樂瑩和思思四部？
好期待你再出女童軍故
希望墨巴可以解答

若情同樂瑩應該cross over落變態佬到
敏敏會唔會寫落離魂記？
友思真係冇

但若情和樂瑩兩個喺變態佬都只算係配角
唔知墨巴遲啲會唔會以佢地為中心寫一部故

啱啱追完死神故見墨巴話係離魂記前傳
離魂記先係敏敏嘅女童軍正傳
唔知幾時先出

友思好似剩係小松故出過少少
(利申未睇曬小松)

文呀 jeng

墨巴依家文筆轉型，寫翻女童軍嘅機會好微

墨巴唔好放棄女童軍呀
等唔係問題 但唔好放棄唔出

有冇人覺得小晴好鬼

佢啲甜甜的笑我硬係覺得同啲花有關

以前第一季嘅出文機器不見了

墨巴

間餐廳似係詭人個竇

整咗課金網呢邊唔可以出太快

課金網同時加速

其實係呢個post討論嘅人係咪大部分都冇課金

無課金只可以等文
仲要P牌仔無得正皮加更

我為咗加更拎埋我另一半個ac嚟正皮佢冇追開個故

無知一問
有冇人有遙嘉妤個故嘅實體書？
入面係舊版定新版嘅陽光女孩？

好似係新

墨巴啲文好似毒品咁 好睇到唔想停

衷心想講
大家快啲課金睇快啲
啲劇情越嚟越緊張越嚟越好玩越嚟越好睇

後面開始keep住高潮尤其是@*%#*同@#%*@既@%#?

正啊

自己俾錢啦唔該你
計返一個月都係$60
咪當食少次飯囉

但是我不用捱餓，生活也開心了

糖果
陽光
小松不計
其他要諗諗劇情先出

因為我就係__！

「我帶你上去。」盧小晴細步起行。

透過搭建的木梯和橋樑，我們上到香島樹三樓高的位置，找了個坐著數十人的半圓亭進去，亭內的居民是個有老有嫩的大家庭，大家相處融洽，就算我驀然地加入他們也不作過問。

坐在亭子往外望出去，正好可以遠眺到柴灣的一片綠林，還有高高正掛的月亮，亦可以感受大自然的微涼夜風。

大家沿住半圓亭的邊坐下，食物就一碟一碟的送來放在亭中央，沒有餐桌或椅子，地上就單純坐墊和毛毯。

「雜菜湯、烤蘑茹、炒野菜......都幾豐富。」我的肚子迫不及待要吸收了。

「我哋全部人都係素食主義者，你唔好介意啊。」盧小晴上前捧來一盤水，跟我說：「洗手先。」

我把手放入水盤裡洗一洗，盧小晴就把水盤傳遞給旁邊的居民。

都洗乾淨手的不久後，香樹島內傳來一陣敲鈴聲。

「叮～」聲音空靈又清脆。

鈴聲一響，原本正在談笑的居民都收起笑面，一改成認真的表情。

「做咩？」我問。

「禱告。」吐半舌的盧小晴，雙手合十。

「叮～」

鈴聲又是一響，再次大家閉上了眼。

周圍寧靜得可怕，只有蟬鳴在叫。

「叮～」

第三下響聲，大家開始進食。

香島樹的居民是用進食的，不使用任何刀叉餐具，我只好入鄉隨俗，跟他們這一套。

三大碟素食料理當中，我吃最多的是炒野菜，七年前的我大概從未想過，炒野菜會是這般珍貴，這般美味。

可惜的是未有飽感，食物就經已清光光，大家都是一面滿足，只有我連碟上沾住的菜油也不想放過。

「Ｍ先生，你係迷霧森林到無遇到咩奇怪嘢啊可？」盧小晴想把我在迷霧林的經歷，當成茶餘飯後的話題。

「路複雜啲之外，都無咩危險。」我不把茶餐廳見到的事情說出，以免大家作嘔。

「但你今日身上黏住嘅孢花呢！就非常危險喇。」她豎起食指，一副幼稚園老師說教的語氣。

「吸咗之後真係會笑到死？咁經過燒哂佢就應該無事。」

「你宜家喺樹鄉見到嘅孢花，幾乎唔係土生土長嘅，佢哋主要係嚟自港島南，經過風吹播種到港島北呢邊，加上一遇到大風嘅日子，孢花嘅瓣又再周圍播種，所以根本就清唔完。」

「港島南......」我曾經飛過去數次，那裡是個病者國度。

而且我往往無法深入港島南探究，因為每次一越過港島南界線，腦部就會被不明的腦電波影響，身體亦會逐漸不受控制，迫使我遠離。

我無法理解到，是什麼原因令我無法靠近入面。

但被影響的當下，我思想似乎......

連結到「天腦」的身上。

天腦，我也不知道是怎樣的存在，也不知道他的名字為何在我腦海裡憑空而生，但我相信跟當時越區致腦波受影響有關。

「都差唔多休息時間啦，嗰個係旅客嘅帳篷，你自己過去啦。」盧小晴半身伸出半圓亭外，手指樹底下的白色帳篷。

「好，今日多謝你，盧小晴。」我向她道謝。

「哈哈，咁客氣？」

「送俾你。」我將今天從斷指上拿到的婚戒，給予盧小晴她。

「呢啲嘢......」盧小晴臉色一紅，慌忙拒絕：「要放落貢獻箱先得！」

「咁你代我，放落貢獻箱吧。」我抿笑、轉身而去。

就當我行出亭外，深深吸了一口氣，打算落去帳篷休息的時候，盧小晴把我叫住：「係啦......Ｍ先生！」

「嗯？」

「你有冇諗過，活著嘅意義啊？」

「活著......嘅意義？」

「嗯！」正盤腳而坐的盧小晴，她點點頭：「如果你覺得無意義嘅，你可以加入......」

我凝望天細想，無論如何都只有一個答案。

「人類。」我望住盧小晴，堅定不移地說出：「獲得勝利。」

盧小晴對於這個答案，似乎有些意想不到，表情稍為放空。

不過，她很快就重拾微笑：「明白。」

在樹鄉的第一晚，我跟早上遇見的李史葛同睡一個帳篷，當然少不了他的部下，什麼筆者、畫家、保鑣之類的人物。

帳篷位置很充足，即使他們六個人住進來了，仍然有位置給我輾轉反側。

自從五年前跟活人少了相處之後，現在自己旁邊有個人正呼呼大睡，都感覺奇妙。

地上的所有住人的白色帳篷，都是互相紮在一旁的，有時能望見外面幢幢人影，其他人的聊天聲亦很易聽見。

帳篷裡，正躺著的李史葛無聊得望天打卦，偶爾瞧見十分空閒的我。

「你、你係叫乜乜......Ｗ？」他問。

「調轉。」我答。

「Ｍ？今晚天氣幾好啊可。」李史葛躺著都要翹腿。

「幾好。」

「你好似唔多想理我咁。」

我微微一笑，不作回答。

「你有冇睇開我啲作品？」他又問。

「咩作品？」

「我製作嘅冒險日記囉！喺夕鯨國入面應該好出名嫁喎，我都算係《病港日報》入面娛樂版嘅製作人之一。」李史葛拭拭下巴，說：「你唔識都好啦，今次我花大錢嚟到樹鄉！一定好多人睇。」

「嚟樹鄉要好多錢？」

「當然啦，嚟樹鄉係被視為信仰嘅考驗！」

「點解咁講。」我倒是有興趣知道。

「雖然沿路上都係廢土區，但廢土多惡人啊嘛，好多人會埋伏喺嗰啲地方。」李史葛指一指兩名保鑣，說：「如果唔係點解我要請兩個病獵陪我嚟。」

那兩名病獵由入來到現在，都只是默默坐在一旁，沒有發出過半點聲音，使得他們無形中產生了威嚴。

他們都是約莫三至四十來歲的健壯男子，穿著一件厚厚的米色長袍，不把雙手和身材顯露，但眉宇間堅決的目光，有別於一般常人。

那是，飽受磨練歷盡嚴苛的眼神。

「其實呢，我就想採訪埋呢到嘅一木大師嘅，不過啲居民吹到話佢爬上咗香島樹頂，就唯有算數啦～」李史葛說完，忍不住偷笑：「樹頂喎......都癡鬼線！成橦樓咁高點爬上去。」

「《病港日報》係咩嚟？連新聞機構都有？」我對夕鯨國的內部有點意外。

「係啊，你無理由無睇過嫁，全國應該得返我哋一間新聞機構渣喎。」李史葛從口袋裡，掏出一張卡片給我：「嗱，我就係負責娛樂版嘅！遇到咩得意嘢記得搵我。」

我將卡片拿上手看──「病港日報娛樂版，創意總監──李史葛」

「你哋大概幾時走？」我又問。

「今次嚟樹鄉訪問都搞得七七八八，夕鯨國嗰到其實唔少人都想知道樹鄉係咩環境，我先嚟做下報導。」李史葛取出一根香煙，逕自地抽著：「我諗應該聽朝八、九點就起行。」

「方便我跟路？」

「呵，無所謂！」李史葛伸一伸懶腰，用手勢示意其中一人出去外面：「嘿嘿！嗰邊兩位無言先生，你哋求其搵個出去帳篷門口守住。」

兩名病獵互望一眼，就決定好誰去誰留。

「老闆啊，其實佢哋叫咩名？」正在趕工的女畫家，小聲地說：「佢兩個好型啊。」

「啱啱出咗去，留中分髮型有少少儒雅感覺嗰位，叫墨言。」李史葛一邊呼出源源不絕的白煙，一邊向她介紹：「宜家坐喺你隔離，留住馬尾髮有少少性感嘅，叫墨語。」

「吓！墨言墨語啊！個名咁好聽嘅......」女畫家一下子心醉。

「你發花癡啊......我都好型仔啊，又唔見你咁！」李史葛罵了一聲。

筆者和畫家們都在徹夜趕工，筆跡的劃動成為伴人入眠的聲音。

聽李史葛說，他們《病港日報》今個星期就要刊登出街。他們新聞行業，在現今世代無法再使用電腦去找圖片和輸入文字，因此需要筆者和畫家這兩種職業，去幫自己記錄文字和記錄圖片，然後製成一份原稿報紙，再拿去影印。

因為不習慣休息時有人在旁邊，所以我整晚都側身背向他們而睡。

到翌日一早，我走出帳篷想迎接陽光的時候，才發現昨晚出去看門，叫墨言的那位病獵，居然仍然未休息。

「早晨。」我說。

墨言向我點一點頭。

「差唔多出發？都八、九點。」我說。

「佢八、九點嘅意思，就即係訓飽訓夠咁解。」墨言回望一眼帳篷內。

有趣的是，昨晚李史葛睡去時嘴裡還含住半根煙，然後我才剛返回帳篷，他就莫名其妙發開口夢說什麼「我愛黎明」，然後煙頭就落入口中，令他意外咳醒。

「咳......！咳咳！」李史葛咳出煙頭，難受的按住喉嚨：「邊個塞煙頭我食......」

「你自己，好似。」我說。

「唉，我居然發咗個去搶黎明演唱會門票嘅夢......」李史葛辛勞地站起，說：「唔講咁多......去刷個靚牙先。」

李史葛不說我也不知道，原來香島樹是有牙膏提供，他也是昨天訪問居民得知。聽他說，居民是將某種藥草植物磨渣製成，使用後牙齒就能一整天獲得薄荷的清新。在洗頭方面，他們都會用到一種叫無患子的植物，可以有效潔淨頭髮。

他們的生活質素，比起倖存區裡的人甚至要高。

種種因素令我不禁抬頭一望那高高在上，聞說在這參天巨樹頂上的一木長老。如果這個地方是他領導的話，可以說是我見過的倖存區中，其中最出色的一個了。

香島樹這裡，可以說是個低科技的康城倖存區。

一直以為小松係第三部

我愛黎明

太好喇
墨巴冇放棄到女童軍
敏敏 若情 樂瑩 小松 思思
等你吖墨巴

課金嗰邊加更啦，呢個位停

墨言墨語
幾時會有墨說？

凌晨先繼續開工

now。

紙言都要文

要補更啦！！！

係文呀

墨b

每晚臨訓前就係入嚟追故

但變態佬個面既敏敏已經死咗

死神故最後講話敏敏撞車死左之後被死神先一步接走左
跟住下面就駁落離魂記
下個女童軍故會唔會就係敏敏和死神嘅離魂記
死神個故完左到而家已經3年喇

推！

文正

推！！！

死神故請問巴打有冇全寫

Sor 自膠
Btw 有呀

我係死神，專門審判自殺嘅人
敏敏

M其實係咪已經冇左愛滋 有嘅話
今季一變返人就應該嘔緊血 流鼻血
話哂之前係康城已經吊緊命
鳩估有幾個可能性：
1: Dr.D打啲針包埋愛滋病解藥？
Dr.D講到咁天才有可能整到
如果唔係之前佢都唔會變到半神M

2:病爪回復能力修復左個身體
有返正常身體質素 但係仲有愛滋
之後都會弱化返
但係點變病者都係個迷

3:同上但係修復能力修復埋愛滋

4:變病者首先係個死人 心臟停左
愛滋病毒都跟住死埋

期待墨巴會點寫 諗就諗到咁多
出糧課金支持你
見到你出返第二季先入返講故台
再用左兩日煲返哂第一季先睇
以前睇完第一季之後我就冇再入返講故台
又要瘋狂追文了

我愛黎明我愛黎明

唔該巴打

幫墨B推一推

5. 其實未真正變返人

正字係課金

我都get錯

sor

追完兩篇又幫手推一推先

課金撚翻嚟推下po

後面會有講
感謝支持！

有時一啲故要有ｆｅｅｌ先寫到

聽日補

仲要聽日

４２

在一番刷洗後，李史葛的團隊便在樹廳處集合。

這個時代沒有早餐吃是件正常的事，但李史葛對於空腹上路似乎有些不滿，出發前嚷著員工去找點吃的回來。

「阿老闆，不如返到夕鯨國先食啦？香島樹呢邊居民朝早係唔會食嘢。」筆者翻著手上的筆記簿。

「邊個講嫁！？」李史葛語氣稍重。

「你琴日先訪問完佢哋......佢哋講話享受早上空腹嘅感覺，認為係一日之中最為純潔嘅時間啊嘛......」筆者是個白晢的小男生，戴住的帽子十足舊時英倫的送報童。

「唉，咁算！快啲返去鯨寨先。」沒有早餐吃的李史葛，早上異常易怒。

墨語和墨語兩人聽到要出發了，就一前一後的為眾人領路。

在香島樹前往迷霧林的邊境，可見昨夜兩位光頭守衛仍在駐守，他們分別站在入口旁的兩株高樹基台上。

他們的倖存區基本上沒有任何防守的設施，就僅靠天然迷宮般的迷霧森林。

在我們行出邊境時，兩名守衛都沒有過問，林間就只有一絲微風吹過。很快，那些鳥兒、樹搖、流水，都發出只屬於它們的聲音。

經過一晚的安眠，我又再來到這個濃霧的密林。

以前我們在港島區，抬頭被各種高樓擠壓住你可見到的天空，現在就換植物來擔當這任務。

不過我們生活亦由忙忙碌碌，一轉成悠然自得。

兩名女畫家一邊並肩而行，一邊手指林野。她們眼睛張得大大的，面上不時呈現著驚喜的表情，嘴上不斷讚嘆著自然之美。

「哇，好耐無見過蝴蝶啊！」

「仲有麻雀呀。」

「啲空氣清新到呢......」

兩個女生高高興興的，像來山遊一樣。

此時此境，李史葛做出一個我意想不到的行為。

他竟從褲袋裡，掏出一部任天堂遊戲機......

這部遊戲機的手制又紅又綠的，重點是他打開電源後，螢幕真的亮起來了。

「......遊戲機？」我低聲自喃。

意外聽見我說話的筆者，行近我旁邊：「我都想玩啊。」可能筆者自己找不到事做，現場又應該只有我搭理他，於是找我聊聊。

「七年之後仲有電源，都真係厲害。」我說。

「好奢侈嫁！大概我哋返成世工都買唔到。」筆者說。

「正常後生仔屋企唔係應該都有一部？」

「係～」他雙手托在後腦，說：「不過無電嘅話，有機都無用啦，所以好多人一早賣咗出去嘍！包括我。」

「賣咗邊部？」

「嗰陣我好似得十四歲？因為太餓啦，所以初初賣咗部Switch出去，同人換咗五塊麵包，諗起都好蠢！宜家喺倖存區啲遊戲機已經升值到成百萬籽一部！」

「百、百萬籽？」又是一個，我難以想像的單位。

「係啊，持有嘅人越嚟越少啊嘛，囤貨嘅商人咪借機會推銷，再用終生提供免費充電服務引人買囉，不過成百萬籽一部邊個買得起......」筆者偷偷指住，保持低頭沉迷遊戲的李史葛：「咪佢呢種喺倖存區有錢嘅人。」

「原來係咁。」我點頭。

看來，在夕鯨國裡都充滿住一堆金錢的事情。

「係呢，你幾歲？睇落仲好細咁。」我說。

「我十九嫁喇！你呢？廿幾出頭？」筆者抬頭望住我。

「我印象中......」我眼神迷糊，不太確定自己的年齡：「應該過咗三十。」

「真係好想好似你咁啊，啲人至少會當你哋係大哥哥咁看待，啲人望見我永遠以為我係個細路。」筆者說。

「接受自己。」我抿抿一笑。

「你好似係叫Ｍ啊可？我叫梁日筒。」

「日筒，個名好女仔感覺。」

「點可以好似你咁啊～」梁日筒嘆嘆氣，說：「成個氣質擺明係行黑暗系嘅！叫Ａ又得，叫Ｂ又得，啲人都唔會覺得唔正常，我咁鬼細粒叫Ｍ，實俾人誤會係被虐狂啦。」

在某個需要轉彎的小道，沒有看路的李史葛一不小心就撞到了樹，連眼鏡都甩出。

「哇啊......你班友冇一個提我嘅......」李史葛面門撞出紅印。

「老闆你俾部遊戲機我玩一陣咪無事囉！」梁日筒提議。

「唉，見你日日都窺視住我部機咁，俾你玩陣啦。」李史葛將遊戲機交出，卻在梁日筒拿到之前縮手：「呃，等陣，我要再考慮下，你知啦～啲電同部機都好貴嫁嘛。」

「放心啦，我淨係玩一格電就夠嫁啦！」梁日筒又誠懇又期待。

「咁吧！不如呢次出嚟要俾嘅人工......」李史葛嘴角深深一彎，透露出魔鬼的交易：「就用玩一陣遊戲機嚟取代好嘛？」

「呃、呃......」梁日筒猶豫了。

「日筒......你唔會咁蠢為咗打機而唔要籽呱。」兩名女畫家都提醒他：「呢次出嚟大大話都有成七百籽收嫁喎，你唔會為咗打陣機而......」

「錯失咗呢次，呢世都可能搵唔到人借遊戲機你玩嫁啦喎，生活喺呢啲時代～死咗都唔知咩事喇，及早行樂嘛！」李史葛繼續道出誘因。

「好啦！」梁日筒一手奪過遊戲機，開始沉迷地遊玩。

兩名比較成熟的女畫家搖搖頭，向自己老闆李史葛偷偷投了一記鄙視的眼神。

「嘿，係呢種世界就係要靠呢種精神食糧先平衡到下，你又要唔要玩下啊Ｍ？只要你俾返琴日個五百籽採訪費我......」李史葛轉向我搭肩。

「我無咩興趣。」我轉頭，望住李史葛雙眼：「但如果你肯俾我打一拳嘅話，我可以俾返五百籽你。」

「呃。」李史葛對我的答覆，啞口無言：「你......」

「差唔多出到去，樹林外可能會有病者埋伏。」一直領在前面的墨語，說：「眼觀四方。」

「我開始認得呢到呀。」女畫家綻出了笑容，擦擦胳臂：「終於唔洗俾蚊叮......」

我心情跟她相同，終於可以擺脫叢林。

不過俗語有話，危險總在最後關頭才發生，這句今天會應驗麼？

「喂，應該夠鐘啦喎。」李史葛回頭，望住梁日筒：「閂機俾返我喇。」

「等陣......呢場仲未打完。」梁日筒答。

「講好咗嫁嘛，你點可以咁嫁。」李史葛行過去，打算收回遊戲機。

「真係差少少完嫁喇！」梁日筒仍然玩得入神。

「數三聲～三、二、一。」倒數完畢，李史葛就打算伸手搶回來。

「等陣啦！」梁日筒用身子撥開他的手，跑到一邊的荒廢大樓前。

然而，誰都沒料到......

這一跑開，就觸發了不可挽回的悲劇。

一個蠢肥的影子，突然掩蓋住梁日筒細小的身軀。

「......」意識到地上光影變換不妥的梁日筒，呆呆抬頭仰望。

一隻嚴重癡肥的吞肥，居高臨下的向他流露出一張詭異的笑面：

「嗚嘿......」並發出意義不明的笑聲。

李史葛想叫他回來，喉嚨卻卡住叫不出聲。

下一秒，地上的影子逐漸擴張，直至發出沉重的一響。

「呯」

從大樓天台墮下的吞肥，活生生將他壓死。

日筒的血液、胃腸、肉塊，一瞬間飛濺出去，把站得距離最近的李史葛染成血人。

本來身形就細小的日筒，被肥胖的肚子壓成稀巴爛，只餘得往外伸出的手腳完整。仔細看的話，仍可以看到手指在輕微地郁動。

但他確確實實，已經死了。

「嗚吽吽......」吞肥卻沒死透，動作略慢的雙手將日筒殘肢放入口中。

「嗄......嗄......嗄......」李史葛全身僵硬，只有喉嚨在不斷急速呼息。

而兩名女畫家，亦忍不住要叫出聲！

「呀啊啊唔唔嗯──！！」在叫出之前，她們同一時間被什麼掩住嘴巴。

我轉身一望是墨言和墨語！他們像一早預料到她們兩個會尖叫，而把兩位女士的嘴巴用手掩住了。

「我......我......」李史葛一步一步向前，慢慢走向日筒和吞肥之處：「我部遊、遊戲......機啊......」

「返嚟！！」我猛力將他後領抓住，一手甩到去後面。

呆滯的李史葛像保齡一樣，滾摔到他們四人的面前。

還未等兩名病獵動手，我就拿出背上的盾傘向前插入吞肥已張大的嘴巴。

「嗄嘎呀......！？」無法站正的吞肥，像隻蟾蜍凝望住我。

我調節扭動傘骨上的開關，堅韌的傘瓣馬上像鋸齒般轉動、打開！吞肥的口腔一時增大了五、六倍！

「啊嗄......」我用力扭動調節器想讓傘瓣開得更大，直接撐破吞肥的頭。

「啪格──」我咬緊牙關，一口氣將調節器扭到最大！

清脆一響後，這隻吞肥的鄂骨和頭骨都給完全撐開，雖然一些厚實的皮肉仍牽連住，但已經失去口部張合的能力，是沒法再對人類造成傷害了。

情況穩住之後，我才把盾斜收回。

我知道大家眼神仍然激烈顫抖著，那兩名女生的雙腿更是軟掉，直接坐到地上又哭又喊。

原本拿出單劍準備應付的墨言和墨語，亦把武器收回。有別於另外三人的是，他們兩個的目光都是投放在我身上。

「我部任天堂遊戲機啊啊啊啊──」李史葛像狗一樣爬過去，把自己那部沾滿血液且壓碎的遊戲機拾回：「呀啊啊啊！！！還返部機俾我啊......」

「埋伏人類嘅病者？」墨言凝視大樓的天台。

「應該係，宜到位於外面廢土交界，我諗佢係睇中有唔少人類出入。」墨語回答。

「盡快離開呢到，啱啱吞肥跳落嚟嗰一響，可能引起咗騷動。」墨言提醒他們。

即使那兩名女生有多不願，都只得拖著軟弱無力的腿離開，因為病者比任何事情都要害怕。

「點解我會見到呢啲嘢啊！！我好憎呀！！！」女畫家不斷大哭。

我行上前用盾傘的前端，進一步壓爛李史葛手上的遊戲機。

「呯噠」電子零件和外殼都徹底碎裂。

「啊嗄啊......」李史葛喉嚨發出徹底的絕望。

我合上眼：「雖然與你素不相識，但請你就此安息。」俯視日筒殘破不堪的屍軀，轉身而去。

這是我這些年來，每當遇見人類死亡時，會給予的最後一句。

短短的一句，

沒什麼讓人起死回生的魔法，

就單純，讓他的靈魂安息，

是我僅僅能做到的事情。

而家知道墨巴冇放棄到女童軍，我冇白等咁就ok了
女童軍忠實粉絲會一路等你出曬7部為止㗎

M嗰句好似殺手榜個標題 期待第二季！

仲有冇
出文機器

遲啲會同時出其他故 個啲玩即興去寫就應該出到多啲

日筒算唔算死得最快角色

好慘 掛住打機！！！！！值得咩

好睇

今日唔係有補文咩墨巴

支持你

日筒咁嘅警覺性，可以喺餅講活咁多年都算奇蹟

一筒歸西

可能大部分時間留喺city入面

餅講

Nice

好慘
無良老闆

今日有冇

今日加更？

兩位女畫家在互相扶持下，一起步出迷霧林。

神色十足的李史葛亦變得沉默無語，低頭走路。

奈何我們仍處於倖存區之外，自己又回復了凡人的肉身，而無法為日筒入土下葬，只能任由屍體曝曬在荒野下發臭腐爛。

「最近多咗病者入侵廢土區。」墨言凝視遠遠的港島山上：「前線嗰班係咪已經失守。」

「失守咗嘅話，成個港島北一早就淪陷，我諗係某條通向呢到嘅路出現咗漏洞失守。」墨語說出自己的推測。

從他們簡單的一、兩句中，可以得知這地方，應該有一群人正在港島南某些位置堅守著，才沒有導致大量病者在港島北以上橫行。

看樣子，這兩位姓墨的知道不少事情。

西灣河，好不容易改到這邊了。

儘管港島只是一條直線，但地形的改變亦令人步履維艱。眼前的西灣河有別東面一帶樹林，從這裡開始已經回復港島該有的面貌，一地高樓大廈。

不過這些樓宇不是頹垣斷壁，就是滿目蕭然，你可以看到壯觀的摩天大樓倒伏在塵土之中，路面沙石堆積成小山高，斷裂的橋樑與路面更是家常便飯。

要不是路上亦吊住殘缺不全的路牌，我更無法確認自己身處的位置。

比起將軍澳區，這裡較為滿目瘡痍，就像曾經發生過一場大戰爭般，最後只餘下靜默，和破舊的灰色廢墟。

空蕩蕩的街道上，每行一步都可以清楚聽見自己將沙石踏碎，某些位置更可以用山崩地裂來形容，城市近山那邊應該發生過山泥傾斜，一大半的樓房被山土所掩蓋住。

「呱。」在瓦礫之下，躲著些小青蛙。

青草小花也在裂隙之下，頑強地生存下來。

從這裡，不知為何會了解到人類的悲哀。

我可以想像到，當時的慘況。

再加上前面兩位女畫家持續的飲泣聲，一陣淒涼便油然而生。

行到半路，墨言突然停下來，用手勢示意我們別再前進，然後又將食指放到嘴前，示意我們別發出一點聲音。

大家當下不敢發出任何聲音，兩名女畫家亦終於收住淚線。

「噠噠──」

不一會，遠處就傳來車輪高速移動的聲音......

前方一座小沙丘上，一個看不見樣子的男人踏著越野單車停在最高處，遠遠的凝視住我們。越野頭盔、風鏡、沙漠色的護甲和護腿，他一身越野的裝備

在逐漸刺熱的太陽底下，他手指做出槍擊的手勢，瞄準住我們......

「佢......想點啊？」李史葛很自然的躲到我背後。

接著，那名神秘單車客，假裝向我們開了一槍。

什麼意思？

然後，他望一望身後，就繼續踩踏越野單車落到沙丘之下，待上高塵塵的滾沙揚去，我們才留意到兩隻舌女正在沙丘後跑來！

應該說......

她們追著踩踏越單車的那傢伙，而那傢伙卻踏著單車向我們！

「墨語。」墨言只簡單說了一句。

墨語像知道要怎麼做，自動行上前：「呢條友，係咪病獵協會入面，排喺惡意倖存者賞金榜入面嘅頭十位。」

「嗯。」墨言拔出單劍，說：「引路人。」

「引路人？咩嚟，咩情況啊呢家？」李史葛想要知道正在發生什麼事情。

「兩、兩兩、兩隻舌女嚟、嚟緊......」兩名女生腿又開始軟。

在引路人的單車駛近到我們時，墨語同樣拔出了與墨言相同模樣的單劍，然後使用單劍和墨言的劍彼此磨擦，並擦出火花......

「你哋做緊咩啊！！仲喺到玩劍......！！」李史葛握緊我的袍，害怕得聲音也變調了。

我覺得他們兩個所做的，一定有其意義，所以仔細觀看那劍刃，這才發現到他們手持的，是把與眾不同的武器。

他們劍刃的一邊，應該是在劍刃的一端用了類似含有石英質或是打火石的材料，因為當兩者發生磨擦時，就會產出火花。

隨著磨擦力度越大，速度加快，兩刃之間的火花就濺出更多，到最後刃端更冒出火焰，在他人眼中正如魔法劍一樣。

「蓬～」依附著劍刃的火焰幽幽飄拂。

引路人在即將駛到我們面前時，立馬轉向飄移並利用後車輪的擺動，捲起了地上一堆飛沙向墨言和墨語二人。

我打算靜心觀看，因為要看病獵的實力，並不是叫他對付大眼、大耳、大鼻這種毫無挑戰性的病者，而是像舌女這般靈活致命的病者。

「......小心呀！」相擁著的女畫家哀喊。

墨言和墨語僅僅合上眼睛，避過沙塵沙塵入眼，沒有用手掩護或是轉身回避。同時間，一直追住引路人跑的兩隻舌女，在見到我們之後馬上改變了目標，以凌厲的姿態奔向我們！

墨氏兩人一同拖著單劍上前，地上的沙石因而留下微弱的火種，並在接觸到舌女之前，將單劍從下拉上！把碎土沙石飛濺到舌女面上，然後又再向下一斬！

「嘶──！」

動作流暢，不帶半分猶豫。

面門硬生生被砍上一刀的舌女們，臉頰頓時惹火，痛苦得猛地退後......

此時，墨言和墨語兩人才再次張眼，繼續上前對舌女施以斬擊！逢斬之處，必然留下火焰，就像病毒般傳染。

很快地，兩名舌女就被斬得毫無招架之力，倒臥於地上。

墨氏兩人則用劍把舌女頭顱砍斷，作為戰鬥的終結。

「廢土區最近咁多病者出沒，唔多唔少都應該關佢事。」墨語遠眺早已騎車遠去的引路人。

「嗚！嗰個到底係咩人......點解要咁樣害我哋啊......」李史葛到現在為止，都又驚又怒：「專登引病者過嚟係咪發神經嫁！」

「就不過係區外一個比較出名嘅惡意倖存者。」墨言劍上的火舌熄滅後，只殘留住冒出的白煙。

「我宜世都唔會再出嚟嫁喇！！！」女生們大哭，將畫紙撕成一半。

還未收拾好情緒，我們就要繼續前進。

由於前方太祥樓的樓宇倒塌問題太嚴重，甩落的磚瓦粗暴地將整條道路塞住了，我們只得繞路而行，經由香港電影資料館那邊進入太古。幸運的是，太古一如廢土區名字，沒什麼大風浪，終於能安安全全地渡過到鰂魚涌。

「終於返屋企啦、終於返屋企啦......」途中，兩名女生不斷互相安慰。

我們一行六人到達某條被障礙物和廢棄交通工具堵塞的橋下，雙腳才停下來。這橋頂上，有個肌肉發達、戴住牛角頭盔的豪邁男子正在喝酒。

從橋下被他掉棄的啤酒罐可以看得出，他已經一連喝了超過十罐以上，但他仍能有勇氣坐在橋頂上，真不知是勇氣還是愚笨。

「鐵牛，開門吧。」墨言說。

「......」那名叫鐵牛的守門人喝懵了似的，沒半點反應。

「小鐵牛。」墨語又叫一次。

「呃......唔好意思。」鐵牛搖一搖頭，隨便地擺一擺手：「你哋通過喇......」

說罷，他就倒臥在橋頂上大睡。

「俾咁嘅人守住大門都有。」我淡淡揚上嘴角。

墨語注意到我的反應，便說：「佢係俾人降職嚟宜到。」

「降職？」這個不喜歡說話的墨語，怎會突然主動跟我聊起。

「嗯，所以先俾政府派嚟呢個邊境嘅垃圾區域。」這個墨語說話真的毫不修飾。

「政府......呢到係行政府同人民嘅制度？」

「唔通會有第二種制度？」墨語反問。

在大橋關口下的障礙物爬爬跨跨後，我們總算入到人類生活的區域──鯨寨。

雖然是人類的活動範圍，但都隱約能感受到貧窮和荒蕪的氣息。

一想到身嬌肉貴的艾匡要在這裡生存，就無法想像之後的畫面。因為單是兩名女畫家一入來，在關口附近徘徊的獐頭鼠目們就已經流露出邪淫的目光。

「係咪經地鐵站返去......」李史葛呆滯，問。

「嗯。」墨言說。

「Ｍ，宜個係你個名吧。」墨語叫停我，讓其他四人先行。

「係？」我望住墨語。

「去到宜到，你就要暫停。」墨語望一望後面很近的地鐵站，說：「因為你無登記戶籍同辦理護照。」

「咁煩？咁邊到有得......」我想問下去，卻被墨語說話攔住。

「你可以喺呢個地方登記同整埋護照，呢個服務正常就係免費，不過自從鯨寨呢一區嘅管理人俾人暗殺之後，就有班惡徒集團佔據咗管理人嘅辦事處，借收取戶籍同護照賺取暴利，所以你想整到都唔係件易事，除非你身上有錢。」墨語跟我說出情況。

「管理人死埋咁好笑......」

「已經係第三個。」墨語淡笑，答：「因為呢一區無咩生產價值，又近邊境、又近疫區，又冇重要施設同人才，所以基本上已經俾夕鯨國政府拋棄咗。」

就是說，這一區現在是無政府狀態？

「總括而言，我好難去到其他地方？」我淺淺一笑。

「係。」

「多謝臨尾都提一提，咁關照我。」我舉手道別。

「我只不過......」墨語轉身，步向地鐵站：「覺得大家都係同一類人。」

墨語彎身進入地鐵站裡前，說：「有機會過到去病獵協會嘅話，我請你飲一杯。」

想不到，這樣就莫名地跟墨語成為了初初相識。

加更以下

現在三時半左右，正值烈日當空。

不想像非洲兒童在街上曝曬的我，很快就找來間酒吧避避暑。

「喂──」想入酒吧前，有人伸腳將我攔住。

這個人一頭金髮，就坐在酒吧外的酒桶擺設上，惡狠狠的盯住我。

「有帶錢？酒吧唔係窮鬼可以隨便入。」他說。

「有。」我有李史葛身上拿來的五百籽。

「咁消毒一下先。」他舉起手上的噴灑酒精。

我伸出雙手讓他噴，他卻直接噴在我的面上。

「......」我沉下臉色。

「咁先夠乾淨啊嘛。」他面帶笑意，再一連多噴三下：「你話係咪？」

我用手拭去臉上的酒精：「麻煩哂，真係夠清涼。」然後逕自入去。

「嘖。」在我行過之後，他向我袍後吐了口水。

中午的酒吧，客人寥寥無幾。

日光日白來的都是些穿西裝的痞子，他們抽抽煙、喝喝酒、玩啤牌，就沒什麼事情做。經歷完長途旅程的我口有些乾，再望見附近的顧客都是點了薄荷水，我便舉起手也來杯薄荷水。

這裡採用寬長的椅桌，可能很多素未謀面的人，都會隨隨便便就同坐一檯。不同的是，在我叫薄荷水時，無論鄰坐還是坐到老遠的人，都會不經意的向我盯上一眼。

「你要嘅薄荷水。」酒吧的侍應很快送來飲料，且無端地祝我一句：「祝你出入平安。」

接著，我發現酒吧內的目光越趨密集，僅有的七位客人之中，就有四個不斷互相凝望，充滿猜疑和打量，但又不發一聲，令人坐立不安。

沒想到這個叫鯨寨的地方，是個連喝水都要提防的險地。為免飲料喝光後，酒吧會趕人離開，我刻意留一小口沒喝盡，想說在這裡多坐一會休息休息。

期間，這種你眼望我眼的狀態持續了許久，直至某個人要舉手埋單。

「侍應，埋單。」付帳的人，舉起五隻手指：「五個。」

「五杯薄荷水，總共成為一千一百鯨幣。」侍應說。

五杯薄荷水？他明明只點了一杯......

而且鯨幣又是什麼一回事？夕鯨國的貨幣單位，不是「籽」嗎？

正當我有無數個問號時，酒吧中不約而同點了薄荷水的顧客們，紛紛站起來整理一下衣服，徐徐地走到付帳之人那檯。

什麼鬼？要結成薄荷水聯盟？

現在，場上只餘我是點薄荷水，又沒跟他們走去同一檯的。他們略略望過對方一眼之後，四雙視線皆往我投射。

眼神並不是要對我不利，而是帶有猜疑那一種。

摸不清頭腦的我，不知為何會默默站起，然後往他們那一檯走近，就好像我點了薄荷水，但又不去跟他們同檯，會是個奇怪的人。

我想這就是所謂的眼色吧？環境的氣氛加上人與人之間的舉動，就會無意中形成這種，你很自然會跟著做的行為。

就例如，你入到一間拉麵店見到所有客人點餐前都會跳舞，你就會不禁懷疑這裡是否點餐需要跳舞。儘管行為是違反常理邏輯，眼色都會讓你潛意識想去跟從，因為如果不跟著做的話，自己就會在食客中，顯得特別奇怪，人的內心往往是不渴望被孤立的。

這就是為何，我會跟著這群點薄荷水的傢伙走到同一檯坐。

「齊哂，夠五個人。」負責結帳的人，是個成熟的中年男士。

其他三個，不外乎我說的西裝痞子。從他們皺巴巴又泛黃的西裝可以看出，衣服不過是日常外形一部份，並不是真的講究得體而穿。

「廢話就唔多講，我叫方景亨。」他一副凝重的語氣，開始了自我介紹：「經驗算得上豐富，只係差挑夫一齊去拎嘢。」

「我跟。」、「我都跟。」、「照跟。」

另外三人，很快答應了不知什麼事情。

當在場餘下我一個未說「跟」字時，眼色令我又很不情願地吐了句：

「跟。」

「齊人，鯨寨規矩，三七分帳你哋有冇問題。」方景亨又說。

「無問題～」三人同時間又回答。

我愣住：「無問題......」

但，他只是請我喝了杯薄荷水就要去做挑夫？

話畢，方景亨向酒保買了半打冰啤酒，我以為是分大家喝的，卻沒想到他是帶出去，給外面的人。

不過，如果做挑夫可以賺錢的話，倒是可以想想，反正我在鯨寨初來報到，也不知道可以接觸什麼工作。

如是者，我沒頭沒腦地成為了方景亨「挑夫」的一員。

「俾啲時間你哋準備，我哋搭正五點出發，到時酒吧再集合。」方景亨輕輕拍檯，暫時解散。

解散之後，有點茫然的我留在原座。

「你啱啱反應好似慢半拍咁？」一名挑夫同伙留了下來，對我產生質疑：「你未做過挑夫吧？」

「老實講，係。」我如實回答。

「你係新人？」對方續問。

「可以咁講。」

「有冇出過去嘅經驗？」

「全年有一半日子都喺外面。」

「咁就得。」對方揚嘴一笑，介紹自己：「我叫魯杜。」

「Ｍ。」

「既然你打聽到呢份工作嘅門路，咁應該都喺呢個地方混咗一段日子。」魯杜打量著我，有些猶豫：「但點解好似無見過你咁......」

「咩門路？我今日先啱啱喺樹鄉嗰邊入嚟。」我說。

「吓，咁點解你入嚟呢間酒吧啊？」魯杜呆然一問。

「口渴......」

「咁你點解識叫薄荷水啊？」他又問。

「我唔知有咩飲，見店入面有幾條友飲緊薄荷水，咪跟住叫。」我答。

「咁點解你杯薄荷水唔飲到底！？」

我暗笑：「我怕侍應收咗，呢個係我消費嘅證明。」

「咁點解、咁點解！！你要行埋嚟我哋呢檯！？」魯杜越來越震驚。

「因為你哋個個飲薄荷水嘅都望住我，我唔行過嚟好似有少少尷尬。」

「啊！！！」魯杜用力掩住眼睛，說：「咁真係天大嘅誤會......」

「到底係咩事......」

「唉......」魯杜嘗試回復心平氣和，訴說事情因由：「呢間酒吧，叫「版圖酒吧」，係鯨寨唯一嘅僅有嘅一、兩間酒吧之一，呢間酒吧嘅日頭係俾人招兵買馬，出去倖存區外面做啲勾當......」

「咁我啱啱即係......」我開始回想自己種種巧合的舉動。

「無錯！你好巧合咁日頭嚟咗鯨寨呢間，唯一秘密傾生意勾當嘅酒吧，然後巧合咁點咗代表「組隊」嘅暗號飲料薄荷水！再好巧合咁飲淨最後一啖，代表「同意進行勾當」！最後仲巧合咁行過嚟同一檯，正式加入大家組成一隊人。」魯杜激動過後，回復平靜：「或者連個天，都注定你要做呢件生意。」

「呢件生意......真係單純做挑夫？」我深入去問。

「做扶夫係真嘅，真係出去廢土區外面執有價值嘅嘢......」魯杜仔細說明，魔鬼的細節：「但同樣地，有好多人都會喺出面拾荒，咁就點都會有啲利益衝突，有利益衝突時就會發生......衝突。」

「即係，總之有錢分？」

「無錯，總之有你著數。」魯杜拍一拍我胸口，說：「每個人都想逃離鯨寨，你既然點咗薄荷水，都應該有呢種諗法。」

「我單純係想飲薄荷水......」

「啊！係，講錯咗，總之你想離開嘅，就趁宜家吧，出到去先想走就太遲。」魯杜離座。

既然上天讓我巧合地接下這份差事，我也沒有太強烈要拒絕的意思。

反正外面情況不如將軍澳那般危險，街上病者不是隨處可見。

就儘管嘗試一下，反正辦什麼護照之類要花不少錢吧？

五點正，我們再一次於酒吧集合。

陰錯陽差地成為一份子的我，跟隨召集的主腦方景亨等人，前往到關口大橋下。

「我係頭先買咗半打冰啤酒俾你嘅人。」方景亨對橋頂的小鐵牛，說。

「喔，就係你？通過吧。」小鐵牛揮手。

魯杜生怕不懂什麼情況，便跟我解釋：「呢條友頭先係咪喺酒吧買咗冰啤酒嘅，就係用嚟賄賂呢個守門人......其實只要你有酒，個守門人就會俾你自出自入。」

「咁腐敗？」我冷笑。

「你係咪講笑，倖存區有邊一個係唔腐敗......」魯杜卻反問。

或者，我的確是不太了解港島區的事情。

是我在將軍澳區打滾了太久，才對那個地方的人和物有感情，知道他們各人心裡，有著什麼樣的事物要守護。

「我仲有一樣嘢想問。」我對魯杜問。

「係？」

「點解呢個倖存區係用一種叫鯨幣嘅錢，而唔係呢啲種子。」我將籽拿出。

「唔好俾人睇到啊！」跟我站在最後的魯杜，馬上讓我收回入口袋內：「呢個地方嘅人因為鄙視其他夕鯨國其他地區，所以先發行自己區嘅貨幣，俾人知道你其他區嚟，佢哋可能對你落手都唔出奇......」

「咁你？你睇落好正常咁。」

「因為近排鯨寨嚟咗個外鄉人，令我喺賭場賺咗少少錢......」魯杜抓抓頭，淺淺地笑：「所以開始令我對外鄉人態度有啲改變。」

「原來錢真係可以令人態度改變嘅......」我點點頭。

沒想到入來不久，就要再次出去。

不過今次出去，是為了賺點生計。

我不再是那個飛天遁地的怪物，需要定時吸收食水和食物，做個人類還真辛苦。

「既然你哋憎外地人，點解你哋又想離開鯨寨？」魯杜剛才的說話，好像存在矛盾。

「哈哈，好似中國人咁渣嘛......」魯杜作出一個精簡的比喻：「又要憎美國，又想去美國。」

「大家拎住。」方景亨各給我們四人一個行李袋，說：「盡可能收集多啲嘢，去到跳蚤市場先分贓。」

「唉！原本我知道有呢條門路，不過都唔想做嫁，因為護照真係好貴......」魯杜打開行李袋，入面暫時空空如也：「不過我見之前賭贏少少錢，開始有想儲錢離開呢到嘅決心，加油啦Ｍ！為五千鯨幣努力。」

「外面有咩係值錢？」我開始彎腰撿東西。

「醫療用品、電子零件之類，可以賣到好高價，不過都係最難搵。」魯杜見到我正在撿什麼，立馬叫停我：「喂......Ｍ停低啊！唔好放街邊都執到嘅石頭入去，呢啲垃圾無人會收購。」

「只不過收集定，一陣遇到病者可能有用。」我才不會白癡到要收集石頭賣出去。

魯杜係咪覺得M好蠢以為佢連石頭都拎嚟賣

魯杜好似轉左性格咁

墨巴啲故既笑位好好笑好特別

push!

幾時出傲小一獨立故

M都變咗做中佬了

有啲似十少年2嘅感覺 好鍾意

硬係覺得呢五個人出去一定有人死
上次日筒出咗唔夠一陣就可以返入後台
今次魯杜講咁多野會唔會比墨說寫死呢？

變咗病者應該唔會老

引路人令我諗起河馬人

反而覺得佢會係之後keep住有戲
始終佢會係個將M同葉青茶夕鯨連埋嘅人

負皮王出現了

負皮王幾時都係到，好似病者咁

果然是負皮王

我啲負皮越黎越多

第2季未開始睇...
想寫多幾集先睇.. 怕好快追到LIVE
想問下.. 係紙言一直睇到 13話就停左,
係因為作者唔得閒定係其他原因?

其實負皮王根本就係自我實現預言

每個睇post嘅人都有份負皮過。其中一個人只要見到負皮數係0，就會負一下皮，直到所有reply都有最少一個。如果呢個人冇比到負皮，就自然有下一個人比

我道出左真相，一定會引致全post人一齊負皮我。唔信，你會見到我呢個reply嘅負皮數 好快會多過零

「大家眼觀六路、耳聽八方，一陣有咩危險就提下大家。」方景亨稍稍回頭，沉穩的眼神正叮囑我們：「出到嚟，我哋暫時就係手足......唔好諗住打咩鬼注意。」

不用他提，我都會對於這樣隨便組成的隊伍抱有戒心。

萬大事，走為上策。

行出鯨寨之後，一名同伙很快就問：「喂，你知道邊到有嘢拎？」

「你叫名？」方景亨問。

「喔......叫我坤仔。」坤仔是個瘦得見骨的人。

「咁坤仔，不要問，只要信。」方景亨豎起食指，放在嘴前。

這個叫方景亨的，跟我有個相同之處，就是髮型的長度跟我差不多，屬於中長的中分髮型，不過我的較為柔順，他的就像給燙過似的。牛高馬大的他，應該被身上的白襯衫和黑外套藏住健碩的身材，看上去應該接近有一米九吧？

荒涼的街道上偶爾拂過一絲輕風時，方景亨身上無一處不是散發著滄桑感。

「你兩手空空出嚟就得？」另一個不知名隊員，問：「你係酒吧入面第一個點薄荷水而埋單嘅人，你做咗隊長呢個位唔係應該分配啲武器過我哋？」

「你又叫咩名？」方景亨一樣的答覆。

「崔大成。」

「大成，既然大家都係手足，就應該互相信任，唔好咁多問題。」方景亨說。

崔大成想駁斥：「呃......」但方景亨的眼睛太有神，令他怯了。

崔大成、坤仔、魯杜、方景亨，這就是薄荷水的成員們。

走著十年如一的英皇道，我們有按照方景亨所說眼觀六路，就在基利路交甲界時，坤仔突然指住一旁的鰂魚涌社區綜合大樓。

「嗰到有人望住我哋！」坤仔指住大樓處。

但當我們眾人望過去時，不知對方是否縮開了，沒見一個人影。

「佢縮開咗......」坤仔手指慢慢下垂。

「開始深入真正嘅廢土區。」方景亨拍拍雙手，提醒眾人：「打醒十二分精神。」

「真正嘅廢土區......係咩意思？」我悄悄問魯杜。

「即係比較偏僻深入嘅位置，係嗰啲地方你俾殺人奪貨都無人知，特別係香港啲街道咁複雜。」魯杜跟我解釋。

街道兩邊這麼多大廈，大廈中又有這麼多單位，單位中又可能有一對目光偷偷凝視住自己，單是想想都覺得防不勝防。

就在我仰望各大高樓時，我們的隊伍突然停了。

「咩事？」我問。

「前面......有嘢。」坤仔指住前方。

前方的十字街口上，躺著一名男子。

他一動不動，還揹著個可口誘人的背包，單是想想入面會有什麼東西，就令崔大成垂涎三尺，一副衝動欲上的表情。

「唔好去搞，我哋目標係另一啲嘢。」方景亨說。

「成條屍攤喺到俾你執都唔去！？」崔大成挖挖耳孔，就要上前：「我無你咁慷慨啦。」

「等陣啊......萬一條屍係假嘅......」魯杜叫住他。

「假？假咪即刻走。」崔大成回首打量方景亨一眼：「你睇呢條友，做得隊長有得三七分帳，都唔肯準備下武器俾我哋，跟佢搵食唔方有好嘢......」

說罷，崔大成觀察一下周圍，就急步去到屍體旁邊。

果然是隨街組成的隊伍，廿分鐘都沒有就開始出現變故了。

「佢。」方景亨沒有勸說，只是指住離隊的崔大成，冷冷說出一句：「已經死咗。」

「死咗？佢仲生勾勾喎......」魯杜吞喉。

就在崔大成蹲低要搜索屍體身上的物資時，屍體突然主動翻身！一直壓在腹下的右手，握住一把彈簧刀狠狠地刺入崔大成肚中。

「啊！！」崔大成痛得大叫。

那假裝成屍體的人，伸腳一踢將崔大成踢倒在地，再壓在他的身上來一陣猛刀亂刺。轉眼間，他就如方景亨所言──已經死了。

將崔大成殺死之後，偽裝者在他身上胡亂扒點東西才急腳離去，他雖然有注意到我們的存在，但見我們沒有前來的意欲，就沒有攻擊我們的意圖。

「都已經踏入病港第七年，都仲會有人犯呢啲低級錯誤。」方景亨不屑地說。

「俾貪婪矇住咗啊......」我說。

「佢應該以為對方就算係扮嘢，自己都打得過呱......」魯杜說。

「竟然有呢種錯覺，真係可悲。」方景亨繼續帶路。

「咁你做咩唔買把武器俾大家傍身......正常作為隊長就應該要......」坤仔小聲碎唸。

「武器？全鯨寨得一間鐵匠鋪係賣武器，而且價錢貴到無人會想買，做生意或者勾當，就要低成本咁進行，高成本準備嘅話賺返嚟都唔夠埋單......每次行動只要買半打啤酒俾守門人，for我哋來回出入就夠。」方景亨很有自己一套的看法。

沒有病者的街道，隨而代之就是倖存者鬥爭的街道。

從將軍澳和港島兩個地方上來看，似乎病者的出現真的有效團結住人類。

又多走一會，方景亨帶到我們去康怡花園的範圍。這裡應該是個居屋地區，鄰近樓下有小小的全地鋪商戶，商店大部份玻璃都碎裂了，貨品亦被奪得清光。

「方哥，睇落俾人掃哂啦喎......」坤仔說。

方景亨沒理會坤仔的說話，繼續前往自己的目的地。直至走到差不多盡頭，方景亨才停下來，行到一道鐵捲門關閉的商店前。

招牌上，寫著佳佳美食四字。

「美食？入面啲嘢食應該都發哂霉啦......」坤仔一想到就作嘔。

「我收到以前係住呢到嘅一位居民消息，呢間鋪嘅招牌係小食店，但實際上係間電子用品店。」方景亨這樣回答。

「但呢間係鐵閘鋪......你真係諗住開？太大聲，會引到附近嘅人或者病者。」魯杜鬼祟地回望。

方景亨冷冷一笑：「出得嚟都預咗有危險。」

「但......點樣開？」坤仔問。

「就地取材吧，希望你哋有食飽飯嚟。」說罷，方景亨走向一輛廢車，徒手打碎一邊的玻璃窗，伸手入車內手柄將門打開。

接著，他用力地將車門強行撬開，不斷將車門開到最大幅度。

車門發出「咯咯」數聲，就報廢了。

這個男人，居然真的徒手將車門撬開了。

「你哋都一人拎一個車門。」方景亨對我們說。

「大、大佬......我哋點樣拎啊......」魯杜看到如此力大的人，有點口吃。

「用手。」方景亨說得簡單。

「唔夠力嘅話，就拎車喉。」我行到車尾，用力踏著車尾喉。

不出一會，車喉也是「叮咚」一聲，從車底甩落。

「呢個都得。」方景亨點點頭。

想不到拿什麼做破門工具的魯杜和坤仔，都呆呆站在原地，感到十分困惑。

於是乎，我只好拿出行李袋裡早早收集好的大石頭給他倆。

「居然一早收集咗石頭？」方景亨對我感到意外。

「再廢嘅嘢都總有用處。」我說。

「準備好哂就講定先，破閘最緊要打閘底，打出小小缺口之後，就即刻用撬嘅方法盡可能開大個入口，位置足夠你哋三個入去就夠。」方景亨說。

「你唔一齊幫手？」魯杜問。

「我出面睇水，同埋我比較大份，我都入去個開口位就要再整大。」

方景亨說好後，我們就實施他所說的去做。

四個人先用手上的硬物不斷往鐵捲門下半部份敲打，直到鐵捲門開始凹陷。單是這個步驟，就令原本寂靜無聲的街道充滿了吵雜之聲，我聽著聽著也覺耳煩。

「呯──呯──呯──呯──！！！」

「打開咗個小缺口啦！」坤仔大喜。

「拎我把遮撬開。」我主動把盾傘放進缺口，再用力撬開。

原本單憑我一人之力，確實難以成功，但在方景亨雙手的協助下，我頓時彷彿如虎添翼，鐵捲門被捲得「咔咔」作響，最終形成一個可以供人爬進去的小洞口。我、魯杜、坤仔三人逐一爬到入商店內，入面雖然幽黑，但還是可以望見掛在架上的產品。

「呢間嘢真係賣電子產品啊！！！」坤仔第一個大喊。

「唔好咁開心住。」方景亨望一望手錶，說：「你哋有三分鐘時間收集哂所有嘢，即刻開始郁手。」

在方景亨未說之前，我已經開始把架上的電子產品一一放到行李袋內。像這種劫鋪的事，我也是頭一回動手去做，在將軍澳區那時我到底是如何存活？好像都是做些別人交付的任務，然後領獲艾幣去買食物吧？不然就是在大本營領取免費的食物。

像這種末世下真正的生存方式，倒是第一次嘗試。

方景亨在外頭一直指揮：「唔好拎雜誌、唔好拎手套殼、唔好拎尿袋、唔好拎耳機、唔好拎舊社會貨幣，你哋盡可能拎手機、所有一至六號型嘅電池、CPU、唔同類型嘅電線、火牛、電容，如果拎到遊戲機或者顯卡嘅，互相恭喜下，因為我哋中咗大獎！」

「嗄啊！嗄啊......」坤仔越撿多，心跳得越快。

我粗略一算，收集了不少快閃記憶體、電路版和硬碟，這些通通放在電腦店的小貨櫃裡。

「差唔多夠三分鐘！十、九......」方景亨作最後倒數。

「等陣呀！仲有好多嘢呀！」坤仔馬不停蹄地，將所有東西收入行李袋內。

作為暫時的同伴，我有義務提醒一下他：「坤仔，啲廢嘢唔好收集......」因為我見他把不少又重又無用的外置充電器放入袋中。

「點會無用啊！呢啲有得充電嫁，夕鯨國有好多有錢佬嘅遊戲機同電子產品都要叉電嫁！」坤仔完全不聽說。

「呢啲外置叉電係一次性！你宜家袋走咗都只係值幾個錢，值錢係因為入面啲電！你咁樣一陣行路會好重......」

「你唔好理我啦！」坤仔都被貪婪矇住。

我唯有繼續照料自己，在出去前一刻將收銀檯下的電腦主機拆開，再強行拆開那些底板、記憶體和硬碟等等走，作為最後一波收入。

「夠鐘，即刻離開！」方景亨喊。

他作為經驗老道的外出者，聽他指示去做總比自己估算的好，於是我將行李袋推出去之後，就逕自爬出閘外，隨後跟來的是收集不少記憶卡和Ｔ型插座的魯杜。

「坤仔！」魯杜出來後，向店內喊。

「慢慢嚟執喇！出面應該無人啊！」坤仔說。

我們三個，就這麼站在店外等待。

「已經理唔到佢，我哋走先，孭住咁大袋嘢會好重。」方景亨決定放棄坤仔。

如方景亨所說，揹著一大袋電子產品不是說笑，真的有重量。

跑起來時可以確切感受到沉重。

跑到差不多離開康怡花園時回首一看，才發現坤仔出來，他的行李袋比起我們腫大數倍，他連要將行李袋從鐵捲門的小缺口拉出都花了一點時間，更莫說要揹著過來。

「噠......噠......噠......」突然，附近出現了腳步的聲音。

「果然有人！跟我嚟。」方景亨領著我們二人，跑到對面街的康怡廣場。

坤仔則害怕得臉色發青，奔跑過來同時，那些不明的腳步聲亦漸漸近至他的附近。

「等、等埋我呀！！！」坤仔大喊。

「有其他人嚟到。」方景亨打開廣場的門，讓我們一起進入康怡廣場裡：「佢已經死咗。」

我望見坤仔最後的畫面，就是五、六個人把他在屋苑街道上圍住，對方每個人都手持武器、蒙頭掩臉，一番邪酷的笑聲，一下慘絕人寰的叫聲後，坤仔就不再出現過在我們面前。

「嗄......嗄......」在廣場的後梯間，魯杜喘不過氣來：「坤仔佢......」

魯杜想把門打開看一下外面什麼情況時，被方景亨的身軀攔住：「唔好睇，你唔會想見到。」

隨後，方景亨他又向我提問：「你叫咩名？」

「Ｍ......」

我回答。

「好，我已經記住你個名。」方景亨把自己當成伯樂嗎。

「做咩唔買定武器俾我哋防敵，至少唔洗一尾逃走......」魯杜坐到地上休息。

「你認為......喺酒吧隨便組成一隊嘅陌生人，我會信得過？萬一投資錯誤喺你哋身上，就真係浪費金錢。」方景亨整理一下衣領，替我們兩個握起沉甸甸的行李袋：「繼續行吧，時間唔等人。」

「之後去邊......」我問。

「跳蚤市場。」

佢已經死咗

nani?!

你已經死了

廢土區=division 喑區

jojo之魂

令我諗起依家既香港 大家團結左好多

tarkov interchange啲tec store

巴打做得好，攞左唔少負皮，但我無負皮你！

已經死咗三個智障仔

墨巴，有紙言讀者表示等文等左三星期

等文.......

負皮王唔好負皮我

攞記憶卡其實有咩用？

都唔見得有電話相機

商人與一般人的分別，就是目光夠遠

我要整理下先

「咩地方嚟？」

「唔洗問我，我都唔知。」土生土長的魯杜，居然也不清楚。

可能即將到分贓的階段，又或者方景亨覺得我們可信，看起來不愛透露一切的他，竟然願意向我說明「跳蚤市場」的由來。

「喺西灣河街市。」

「嗰個爛到無得再爛嘅西灣河？」我今早才經過那兒。

「Ｍ睇嚟你去過咁？」方景亨笑道。

「今日經過完，仲遇到個癲佬引病者襲擊我......」

「引路人？」方景亨盯我一眼。

「我同行嘅人，好似的確咁叫佢。」不記得是墨言還是墨語。

「嘿，佢算係比較經常出沒嘅怪人，最鐘意去疫區引導病者到廢土。」

「佢咁做目的係咩。」

「或者，當有日你可以從佢嫁越野單車上拉佢落嚟，然後除低佢頭盔嘅話，就可以問到答案。」方景亨拿著我們的行李袋足足半段路，表情都一貫從容。

「呢到係發生過咩事，點解好似發生過戰亂咁。」我橫視西灣河一帶的樓宇建築，幾乎沒一橦是完整。

「的確係發生過戰亂，不過係人類同病者嘅戰鬥。」方景亨似乎有故事要說。

「聽下。」

「你訓咗太耐定點，正常人都應該知道呢段歷史。」方景亨嘖嘖稱奇。

「你就當我訓得太耐。」

「嘿。」方景亨冷笑過後，以那深邃的目凝望牆壁上的痕跡：「喺港島區變得好似宜家咁不知所謂嘅時候，都曾經光輝過一段日子。」

「光輝？」

「全港人頑強咁抵抗病者......」方景亨望向我，問：「你有冇想像過？」

「......」全香港人團結嗎。

這個想頭，聽上去真的很大。

單是要團結數個倖存區，就已經是不可能的事，就因為人性的存在。

「曾經係病者出現時嘅頭半年，人類第一次展示咗團結嘅力量，即使苦難、傷痛、死亡、悲哀日日都存在，但大家都總係逆難而上......」方景亨表情有些淡然。

「咁點解，最後失敗。」

「好多原因......其中一個原因，係因為嗰啲最想守護家園、保護愛人、珍惜呢塊土地嘅香港人，佢哋會往往衝上對抗病者嘅最前線，所以依堆最有理念嘅人，往往會係第一個死。」方景亨說。

「嗰陣......死亡數字每日都增加，大家抬返嚟嘅都係屍體。」魯杜懂得苦笑，證明他都知道當年的事。

「咁到底......死咗幾多人？」

「七千二百一十人。」方景亨清楚說出那個數字。

「你記得？」

「我永遠唔會忘記，宜一班為咗我哋未來......而犧牲自己性命嘅人類。」方景亨暗暗握緊拳頭，沉重地說出每一句：「就係因為佢哋，我哋宜班苟且偷生嘅人類先可以生存......就係因為我哋，香港先變到宜家咁嘅樣......」

方景亨說到坎入心裡，就連魯杜的面上都泛起慚愧之色。

「半年之後，人類就變到宜家鯨寨咁？」我續問。

「可能因為對抗病者太過無力？人類轉為內鬥，大家分咗幫派勢力每日鬥爭，死傷反而仲慘重過俾病者襲擊嘅人類......」

「香港三萬警察去哂邊。」

「全部喺哂金鐘區保護全港嘅高官政要，成日宣佈話要市民等到外國軍隊援助，但又唔派糧食，只係識鎮壓，結果民憤當然四起，大家同政府日日戰火連天，幾乎係無政府狀態......」從方景亨現在的言語裡，是很難感受到當中的艱辛：「當時情況惡劣到，可以為咗一塊麵包，殺死一個識咗廿年嘅鄰居。」

「最後夕鯨國點樣成立？」

「就內戰，由一個終結。」方景亨抬起頭，說：「嗰個人，無人知佢係邊個......只係知道佢當時屬下有一支小隊，名為「不破眾」，聽聞全部成員......都係長期喺疫區前線戰鬥嘅大旗，每個人都聲名赫赫。」

「不破眾......」

為什麼，我會想起某個人。

「有人話，佢哋正式喺戰線退落嚟，係因為知道人類不斷內鬥，逐漸已經變得灰心意冷，失去咗為人類而戰嘅意義。」

「我明白。」以前我都時常在想，人類是否值得我拯救。

「最後，不破眾就聯同所有市民攻入金鐘，結果由不破眾一方獲得勝利，內戰正式結束，成為你宜家見到嘅夕鯨國。」方景亨停下腳步，眼前正是西灣河街市：「啊，到步......」

我望一望魯杜，沒想到他兩眼滲出了一行淚。

人類，

還能再掀起一場與病者的戰爭嗎。

「跳蚤市場。」方景亨領著我們進去。

這個跳蚤市場跟一般的街市無異，以前檔販賣的是新鮮食材，現在賣的是一堆千奇百怪的東西。

貨品就坦蕩蕩的攤放在地上，任由客人觀看。

街市第二至三層的南面的一塊牆壁，因為破了一個大洞，而間接造就了市場的通風，空氣很易流入到裡面。

跳蚤市場越是深入，就越有一些平常買不到的原料產品。

單是我看到的，就有槍械零件、精密工件、原油、絲綢、火藥粉和製藥粉末。它們價錢由一千到三十萬不等，不是正常人能負擔得起的價錢。

「呢到都係用鯨幣？」我問。

「鯨幣同籽都收，但我一般換做籽......因為比較多用途，唔局限喺鯨寨入面。」方景亨邊行邊答。

「呢到賣嘅都係零件？」我留意到。

「係，如果你有咩想整但又差原料，嚟跳蚤市場呢到就啱，如果整都廢事就去怪獸樓嘅黑市直接買，不過成品會貴好多就係。」方景亨說。

「黑市會有啲咩買？好老實講，聽就聽得多，其實我未入過去。」魯杜說。

「槍、子彈、安非他命，你諗到嘅都有。」方景亨似乎是老顧客。

他在跳蚤市場繞了一大個圈後，終於去到自己的目的地，一間塞滿電子零件的店舖，店主是個正在維修電腦的中年男士，臉和肚都有點虛胖，皮膚也因為不常接觸陽光的關係有些白晢。

「呢兩袋賣到幾多錢。」方景亨將行李袋放到檯上，直接問。

「有啲咩啊......」老闆虛心地打開行李袋，將裡面的零件翻一翻出來：「火牛、哇......顯卡？插座、電線、記憶卡......」

我們三個，正等待他逐一看完

「塊顯卡珍貴啊......！咁都俾你哋搵到。」老闆讚賞。

「Ｍ你喺邊到搵到？」方景亨好奇問。

「拆咗店主收銀檯下面部電腦拎出嚟。」不能只在意架上的貨品吧。

老闆按著計數機，點算著價錢：「哇......塊顯卡拉高哂你哋價錢添，應該就呢個價。」點好之後，他就將計數機的答案呈給我們看。

「個、十、百、千、萬......」魯杜還要數位。

「五十六萬。」我說。

「五十六萬！？」魯杜大嚇一跳。

「齊頭六十萬吧。」方景亨說。

「哇，四萬蚊你都要貪？」老闆反問。

「唔要就算，顯卡應該唔少黑市商人想高價收購。」

老闆被方景亨的眼神和氣勢所壓倒，無奈地接受：「唉，好啦好啦......要鯨幣定籽啊？」

「一半鯨幣，一半籽。」方景亨回答。

交易結束，六十萬到手。

「哇！咁鋪離開鯨寨不是夢啦......」魯杜像狗一樣流口水。

「早知就早啲咁樣搵食！」魯杜又說。

「係你哋咁啱可以跟到我，我又咁啱收到呢到個風，先可以賺到咁多，平時如果唔係拎到醫療物資或者電子產品嘅話，出去搜索都係窮。」方景亨將我們帶到跳蚤市場內，一間露天小酒吧中。

我們坐在車胎當椅子，鐵桶當桌子的吧檯前。

「三杯手工啤。」方景亨舉手點酒。

「手工啤？高級啲嫁？」魯杜輕笑。

手工啤來到後，我們三人碰杯就灌入到口。

「嗄......清涼哂。」魯杜重重的放下木杯。

「一陣分錢時間，去個隱密少少嘅位置分。」方景亨拍拍裝滿金錢的行李袋。

「嗚......忍唔住喇......」魯杜興奮得擦擦摩掌。

「以後你哋如果再需要錢，可以喺鯨寨酒吧到再搵我，我會繼續出去廢土拾荒，我做咗宜行好耐。」方景亨對我們說。

「你做完呢單都應該暫時唔洗休喇？我哋三七分帳喎，你佔成七喎，成幾十皮喺手。」魯杜合不上嘴巴。

「我仲要搵好多嘅錢。」方景亨只平淡地說出一句。

「你要咁多錢嚟做咩？」可能只有我對這些錢沒那麼狂熱。

方景亨默默冷笑：「熟啲再同你講。」

跳蚤市場這裡的熱鬧程度和吵雜聲，真的跟街市差不多。

我們喝完啤酒之後，就快快離開跳蚤市場，去到鄰近一橦人煙稀少的大樓分錢。

「呢座太安樓咁大橦仲可以屹立不倒都幾好嘢......」魯杜仰望環顧住整橦大廈。

這七三分帳之中，我和魯杜都需要足夠買護照的鯨幣，然後全部都換成籽。至於方景亨他沒什麼所謂，籽或者鯨幣都會要。

對於金錢認合薄弱的我，還要靠魯杜仔細說明：「嗱，總之你認住西瓜種子就等於五百蚊、蘋果種子等於一百蚊......」

分好籽和鯨幣之後，我們就一同回去鯨寨。原本應該會是個挺不錯的一天，結果返回的路上一聲吹哨，就令我們陷入劫難之中。

大約就在近太古那邊的廢土區吧，夜晚走在路上的我們驀然聽到旁邊大樓裡，吹來了一陣哨子聲。

聽見當下方景亨神色就大為緊張，告訴我們這哨聲為何物。

「伏低！」方景亨馬上找一輛廢車下作掩護。

不明所以的我們，當然也跟著躲到一旁。

「佬大咩事......？」魯杜小聲問。

「哨聲即係強盜集團......佢哋通知緊同伴，呢個區域啱啱有人經過。」方景亨果然是老江湖，一個哨聲就知道這麼多。

「我哋要折返定轉路。」我說。

「睇定啲先......」方景亨偷偷把頭探出去：「唔知佢哋班人伏喺邊......」

7210 人

721

睇完心都up

佢哋正式喺戰線退落嚟，係因為知道人類不斷內鬥，逐漸已經變得灰心意冷，失去咗為人類而戰嘅意義。

係咁鬥黃，係咁內戰

好掛住不破尚

犧牲了既手足

睇完真係好灰
我望唔到任何贏嘅機會
只係望到少少攬炒嘅機會....
香港從來都唔係一個革命嘅狀態

係 我地要努力先唔駛變成佢地咁

永遠都唔可以忘記721

係咪啲人整啲game落去啲記憶卡到，再去賣？

睇到想喊

呢到睇到好感觸 正正係香港依家既現況

樓上唔好quote文

今日有冇文啊

出文啦 成日玩R6

分身出現了

幸好一街都是無人清理的廢車，為我們提供絕好的掩藏效果。

可是不一會，哨聲傳出的單位就亮起了一盞大白燈，對方應該使用著電筒照射街道情況。

得悉這一點的方景亨將魯杜身子按得更低，全身近乎貼住地面。

緊接著，無論街頭、街尾、還是附近的樓宇都照射出數盞白刺刺的光，對家應該要搜尋我們了。

「係咪要俾人包圍啦......」魯杜口顫顫的。

「未係......」我隨手撿起一顆小石頭，擲向遠在一邊的廢車上。

「咚！」

小石擲中廢車，旋即吸引了電筒光的注意。

方景亨握機會往街道的小巷跑去，我們緊隨其後。就像一般的警匪追逐片那樣，小巷總是充滿了障礙物，我們要跨過橫放的垃圾箱、閃過放置一邊的竹棚、還有攀過鎖住的鐵絲網。

待那些電筒的燈光追蹤到時，我們早就溜之大吉。可是街道上仍然傳來密集的跑步聲，就像有暗影之類的生物，會突然衝出來將人制伏。

原本可能很順利，能夠從小巷逃脫。

可惜大街外的路面上，全部設置了豎立的磚頭，就如真的障礙賽一樣，加上四周圍烏燈黑火，我們很快就給路上的磚頭摔倒，聞聲趕至的盜賊們亦得償所願，六人把我們包圍住了。

「想喺我哋手上走甩都有啲難度，特別你哋孭住咁重嘅袋......」為首的是個戴傑森面具，穿白底彩色連衣帽的男人：「有冇人提過你哋？六點打後，唔好出現喺廢土區。」

「嘿，都估到會遇到你哋。」方景亨冷沉一笑，說：「估唔到「雙子盜賊」嘅手下，窮到要出嚟廢土區打劫市民。」

「就係你哋太善良，先好玩！就好似打獵遊戲咁渣嘛。」面具盜賊提著開山刀，指一指附近的渣打銀行：「入去間銀行到。」

我看，這六個人身上都是自製木弓、木矛、小刀之類的武器，跑得夠快的話，說不定可以突圍而出。

「我都估到錢無咁易賺......」魯杜害怕得淚水不能自控。

我們三人按照指示入到銀行之中，在內裡我們的行李袋被一手奪去，並且被他們點算著入面的價值。

「你知唔知做強盜打劫最好玩係咩？」面具盜賊對方景亨自問自答：「拎到財物都係其次......最有快感，最好玩嘅係你可以任意踐踏生命。」

「......」

「我哋復仇營有個傳統，就係鐘意將活生生又無辜可憐嘅倖存者個頭割甩。」面具盜賊顯示那把血跡斑斑的開山刀給我們看，而我們就像小學被老師罰站的學生。

既無言語反駁，又深心感到畏懼。

但不知道，我是看慣了大場面，還是什麼......

這個人，在我面前就如螻蟻一樣，我完全提不起勁的對付他。

即使知道自己生命，即將會受到對方威脅，也沒半點驚惶的神色可以呈現。

這種心平如鏡的狀態，連我本人都覺得恐怖。

「你做咩一啲表情嘅回饋都無？」他將那把開山刀，輕輕貼住的脖子：「驚到講唔到嘢？我唔鐘意人死得咁平淡，我鐘意劏雞......」

「郁手吧。」我說。

「吓？」

「我都想睇下你動真格之後，我會有咩反應回饋俾你」

「Ok！好好好，我會俾最激烈嘅痛楚你試一試。」面具盜賊招一招手，讓同伴提著刀過來：「頭、左右手、左右腳，五隻肢體，我哋玩活體分屍......」

就當他們要靠近過來時，方景亨突然開腔，可能是想拖延時間吧。

「等陣......喺我死之前，我想吸枝煙。」方景亨提出這樣的一個請求：

「可以嘛？」

「煙？」盜賊們一聽見，立即摸摸他衣褲：「真係有包純曼......」

「喔呵？純曼牌咁貴你都食得起。」盜賊逕自將煙拿出含在嘴中，又分給了自己的同伴：「倖存區入面賣緊十萬幾籽一包喎。」

「俾一枝我。」方景亨說。

「你傻咗呀！」他們毆了方景亨一拳，續說：「反正你到死，呢啲靚嘢就唔好浪費喺死人身上......」

說罷，他們連火機都一併搶走，將嘴上的煙點起。

待他們眾人都吸上一口，呼出輕薄的煙氣時，

我聽到方景亨他，向我低聲說出一句：

「閉氣。」

他的眼神間，透露出意味深長的目光。

「唔好等啦，食住煙開始啦，哈哈哈哈......」盜賊們開始提刀，要向我脖子、手腳一抹。

「哈哈哈哈哈......」他們笑過不停，笑到連刀也跌落地上。

「哈哈！！哈哈哈哈哈！！！」他們面上是笑著的，眼神卻無一不是痛苦。

「哈哈哈哈哈哈！！！！」眾人笑得無法自拔，連站起的能力都沒有。

「咩......咩事......啊......」魯杜退到去銀行角落。

在慘白的月光下，他們猙獰、痛苦的笑容猶特別恐怖，特別駭人。

「啊啊哈哈哈哈哈......」那名面具盜賊摘去自己的面具，想把手塞入口中制止住笑聲，但最終造就了他的斷氣：「哈、哈......哈......啊......哈......」

六個男人，

笑死了。

「咩事呀......」魯杜都無法站穩。

「孢花？」我轉頭，望向方景亨。

他冷笑：「廢土生存規則之一，唔好亂食人哋俾嘅任何嘢。」

「你點做到？」我持續閉氣，撿起地上掉落的香煙。

「將入面嘅煙草換成磨碎嘅孢花，再一條一條咁放入煙盒到。」方景亨十分冷靜，將行李袋拾回並行出銀行：「呢一招係我俾人迫入死角嗰陣，自保欺敵用......呢個年代，就係一枝煙都好矜貴嘅年代，無人會抵擋到誘惑。」

就是說，剛才方景亨說的那一句什麼死前想吃枝煙，也是誘導？

「如果對方唔食煙？」我拉住魯杜出來。

「只要有一個食，佢呼出嘅二手煙俾其他人吸到就夠，一樣有笑到死嘅效果。」方景亨寬厚的背影，越來越可靠。

「不過你好似知道佢哋底細咁？」可能是我心多，多問了一句。

「佢哋係「雙子盜賊」嘅手下，兩個紮營喺山區嘅惡名昭彰大盜，勢力幾大下，有唔少惡意倖存者脫離倖存區、被人放逐之後，都係跟佢哋搵食。」

「你真係廢土區外嘅百科全書。」

「你打滾多一陣就會學識生存嘅規矩。」方景亨搭住我肩膀。

回到鯨寨的我們，不需要給予額外的通行費，因為早前方景亨已經用啤酒賄賂了。

老實說，鯨寨跟外面的環境沒太大分別，只不過多一份安心而已。

入面依然跟一貧如洗沒分別，只有一條蒼涼的街道。

除了我們隊伍之外，我在關口見到一些四、五人組成的隊伍，都打算半夜外出探索。他們都清一色懂得購買啤酒去賄賂橋頂的守門人，就辛駐守橋上的士兵都只是分酒喝。

「咁樣守住關口，真係得？」一想到大舊守住鐵門那時刻認真的態度，與這裡的守門人態度相比，就感到異常可笑。

「佢唔咁樣守住關口，我哋呢班住喺邊緣嘅人士，都唔知有咩方法可以搵食。」方景亨望望周邊樓宇，正尋思什麼：「Ｍ，你搵咗地方落腳未？」

仲要即刻出文

「未。」

「今晚搵個安全少少嘅地方休息～你拎住成袋錢，一陣唔覺意俾人偷哂。」

「魯杜你呢？」

「我緊係即刻去整護照啦......」魯杜握住行李袋，興高采烈的：「——可以移民喇！」

「護照戶籍去邊搞？」

方景亨用指向廉政大樓，就與我揮手道別：「下次有緣嘅再見。」

跟這位大哥混了一整天，腰背在他離開之後才懂得酸痛。

「呼......」

「俾啲嘢食我呀......」路過鯨寨某條小路時，一個乞丐突然靠近。

「死開！」魯杜及時的一腳，將他踢走。

「咁大力？」

「你俾得一個，第二、第三個就會跟住嚟。」

在廉政大樓內，地下櫃檯的一位女職員替我們辦理著護照和戶籍之類的東西。

不知道這個倖存區為什麼要如此記錄，可能方便統計人口？

實際上，戶籍和護照他們不用給我們一張智能卡或者小簿，因為我們的樣子和資料都已經一一記錄到電腦中。

「兩位申請完成。」

「咁就得？」程序只花了三十分鐘左右。

「無錯，你哋宜家可以購買地鐵票前往一般倖存區，同享受夕鯨國嘅最基本權利。」

「夕鯨國有咩權利？」

「自由出入各大倖存區、自由購物、投票權、創業、結婚、擁有私人資產、喺倖存區申請工作等等......」女職員列舉出。

「咁即係同以前嘅香港差唔多。」

有一樣野，當某一日用得返 而你又儲落一大堆 就發達了

咩料
見到幸運兒個acc又諗起敏敏

哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈

唔使m出手

正有文！

仲打算睇M表演

係咪Av

好型

M係咪因為之前（第一季）啪咗針以所以冇晒人類感情/感覺？

我地
仲未輸

官方答案：

做咗太耐病者 遺忘咗人性

有腦輕鬆幾多

加油加油

覺得M有左白鯨的技巧 應該可以同滿天同級或在這之上

覺得勁滿天少少
滿天係得個快字

睇返滿天同三腦打個場就知滿天都識食腦 唔係得速度
不過我同意M繼承白鯨之後會同滿天同級/勁過滿天少少

同埋滿天喺外傳自己答過呢個問題

「如果老師佢在世，你同佢邊個會勁啲？」公仔一轉輕鬆的話題。「咁當然…」滿天頓一頓：「當然…不分上下。」

利申：有滿天嘅劇情都睇到識背

巴打滿天fans

但是艾匡的話，她又能夠辦理到護照嗎？

鯨寨這個鳥不生蛋的地方，到處都龍蛇混雜，經過一條小巷也會給數雙目光盯住，像艾匡那種讓人一見如故的女孩子，肯定很快就會受到周遭的惡徒騷擾。

想到這裡，我心下黯然。

不，好歹她也是白魂教出來，又長期接受賴桑的學習教育，應該會知道像鯨寨的倖存區不宜久留吧。

我想她，應該是去了另一處。

既然我還能夠再一次接觸到陽光，之後的時間我待在艾匡身邊將她看顧住，應該都不成問題，但首要事情是將她找出來。

「魯杜，呢幾個月嚟你有冇見過一個女仔。」

「咩女仔？鯨寨基本上唔大，同埋好少女人......你描述到特徵嘅話，我都應該知道嘅。」果然是鯨寨的百科全書。

「白皮膚。」

「又幾白先？」

「白裡透紅嗰一種。」我再加上一些描述：「有少少婷婷玉立嘅感覺。」

「Ｍ大哥你係咪玩嘢啊......」魯杜眼睛平成一線，顯出無奈：「叫你俾描述，你俾四字成語我......」

「真正嘅特徵......」被他一提，我倒是沒有好好留意過艾匡的五觀。

在我印象中，她還是那個被病者和平組織綁架的小女孩。

「我諗佢有，又長又略帶平陰嘅頭髮？」我接著說。

「收到收到，繼續。」魯杜閉上眼睛，專注尋思。

「笑嗰陣，好似蘋果咁甜，而眼睛深處，就好似有星星咁閃爍、你第一眼望過佢就知道，佢係一個溫柔和善嘅人，同時對呢個世界十分之誠摯，我無法想像中世界上......仲會有宜啲女仔出現，但你唔會想沾污佢，只會想默默咁喺佢身邊，睇住佢成長。」我陷入深深的迷想，說出對艾匡的觀感。

「嗚啊......」魯杜兩眼一濕，滲出兩行直淚：「Ｍ大哥......我諗我已經愛上咗佢喇......」

「吓？」我從迷想中清醒。

「你講到咁完美，我點唔愛上呀！」魯杜大喊。

「咳......總之，你又見過類似嘅人？」我重回正題。

「無見過......見到咁嘅女仔我一定第一時間已經姦咗佢，所以無可能會忘記。」魯杜居然用平淡的語氣，說出恐怖的事情：「我日日都喺鯨寨周圍行同流連，無女會逃出我兩隻眼，我諗你講嘅人應該無出現過喺鯨寨。」

「好。」

「不過，個女仔叫咩名？」魯杜悄悄問。

「佢個名？......我諗都係唔講俾你聽比較好。」不能忘記，魯杜也是個出自鯨寨的產物。

「唉，雖然你唔講，但係唔會阻止到我已經鐘意咗佢嘅事實！」魯杜大力揮手，步出廉政大樓：「不過我要離開鯨寨喇，你呢？」

「離開之前我有少少事要處理，呢到有冇買到武器之類嘅地方？」

「有，喺邊境附近！」

鯨寨百科全書魯杜，又將我順利地帶到一間鐵匠店。據說，這是鯨寨唯一一間的鐵匠店，物價有些驚人，魯杜不太建議我光顧。

「我送到你嚟呢到喇，我都要去展開自己新嘅生活。」魯杜插腰，對天嘆一口氣：「呢個月發生咩事......又會咁好運，識到咁多貴人都有。」

「再見。」

道別之後，我來到鐵匠店的前面，在我的身影將店主掩蓋住之後，正進行打磨工序的他才摘下護目鏡，凝望我這位到來的客人。

「歡迎......光臨。」他說。

「我要大量武器。」

「大量武器？即係要幾大量......」店主感到詫異。

「足夠我對付大量爬行動物嘅武器。」

「你預算有幾多？」店主撫著下鄂。

「呢到。」我放下行李袋，發出重重的鯨幣和籽動聲。

「十年一遇嘅大客......好！」因為接下大生意，而情緒高昂的店主用鐵鎚狠狠敲了鐵砧一下。

「噹！」

店主先將自製竹弓呈上：「呢把嘢係我手工之作，用嚟打獵動物一流！」

「你倉庫有幾多枝箭。」

「大量，接近一百幾發木箭任你買。」

「好，買。」我從行李袋拿出一疊綁好的鯨幣，拋到入店內。

「仲有呢啲石斧、石磨劍、小刀啱唔啱洗？」

「照買。」我又將一疊鯨幣拋入去。

「多謝老闆！」店主高興得躬身，繼續為我介紹各款武器：「呢套木製護甲都唔錯，外形就參考咗避彈衣設計......」

是晚，我在鐵匠店內應花則花，買了上百枝箭分別放在合共四個箭袋上，每個袋裡平均放住二十多枝木箭左右。近身武器方面我就買些較輕巧的，叫店主特製一個專門可以擺放近身武器的腰袋。

而最後，店主則呈出他的鎖店之寶──大重劍。

單是看上去、握上手，就如同時刻握著４０ｋｇ的啞鈴。

雖然真的很沉重，但我對這把大劍要如何發揮卻莫名熟識，一招一式彷彿刻印在腦海裡。

那刻我才知道，白鯨的記憶又再與我重疊。

當店主用手推車將大重劍送到我面前時，我很自然地一手將大重劍放上膊頭，再打平橫放到後頸上。

「你、你......你天生就注定要用呢把嘢啊！你拎住大劍嘅姿勢完全唔似外行人......」鐵匠愣然了。

原來我還想即興在結合白鯨的戰鬥記憶去施展幾招，但一想到大劍的破壞程度太大，就抑制住這個念頭。

「呢把大劍，我要埋佢。」

「多謝老闆！！！我終於清貨喇！！！」老闆高興趣地將一疊疊鯨幣拋上半空，感受金錢如雨下的快樂。

我則揹負各種武器，正欲離開鯨寨。

因為在去其他地方之前，我還些事情要處理。

ＤＲ．Ｄ在那打素醫院留下的蠹魚，原本在樹鄉那邊過來的時候已經想清理一下，但是鑑於當時赤手空拳，又回復凡人之軀，就算去到都做不到什麼。

「老闆！等陣呀！」臨出關口前，鐵匠鋪店主追了來。

「嗯？」我轉身，問：「我俾嘅錢唔夠？」

「唔係，我啱啱太開心唔記得問你！我只係想問你把遮......」店主指住我，一副眉目深鎖：「係咪傳說中嗰把盾傘！！？」

「盾傘？我的確係咁叫佢。」不過他加了「傳說中」三隻字，立即變得很厲害的樣子。

「介唔介意俾我睇下，上面有冇刻住啲字？」店主試圖觸摸。

「七傘。」我之前就見過。

「真係刻住七傘兩隻字......」瞪大眼睛的店主不敢置信。

「係。」我點頭。

「Oh my god......」店主不自禁下跪，伸出了手像想要接觸神明一般：「呢把係......呢把係......夕鯨國嘅七大傳說之一......」

「你係奉還緊我定點？」就好像下雨你帶傘子外出，突然有個人走來說你的傘子是把神器。

「聽住啊！我唔係講笑。」見店主認真不己，我就靜靜聆聽：「夕鯨國曾經流傳過一個活傳說，外人稱佢為「七傘武者」，佢係一個傳說級嘅大師匠，喺佢手上做出嚟嘅武器完美瑕，其中你手上嘅「盾傘」，就係佢心血結晶之一。」

「七傘武者......即係仲有其他傘？」

「係，仲有其餘六把神傘，不過傳聞已經折轉喺港島唔同地方......」

「六把？」我輕笑，說：「我帶一把出去就夠。」

「聽聞另外嗰六把係完全唔同嘅功能！」

「喔......」見店主滿含渴求的目光，我就將盾傘放到他面前：「想要掂下？」

「真......真係得......？」

「只係一把遮。」

「但對於我哋呢啲就算香港變成病港，都以鐵匠鍊製為業嘅人嚟講，呢啲完美嘅作品就係我哋嘅信仰......」店主合上眼睛，上前伸手輕撫盾傘：「啊！！！好正啊......」

「......」

「呀啊啊！！」店主下體突然抖顫，褲頭濕了一片。

目睹這恐怖一幕後，我馬上奪傘走人。

而店主則舒暢地下跪，雙手緊緊的擁抱住自己。

這裡......

果然不是艾匡能夠逗留的地方。

有了護照後關口出入不成問題，不需要再作賄賂。

我順利通過滿目瘡痍的廢土區，去到那打素醫院大門前。

從這裡開始，就偶爾有三、四隻病者出沒，但在大劍的揮舞下，他們皮肉骨頭構成的身體，都顯得不堪一擊。

重回人類的身體之後，白鯨的戰鬥記憶時時刻刻與我同步著。

單是對付一隻大眼，他就有過上百種的對付方法。

「嘎唦唦！」一隻穿著殘舊護士服的舌女，從大堂櫃檯跳出。

我依賴大劍重量的牽引，腳腕一扭轉身避過舌女的撲殺。

「哇呀嗉嗉鳴！！」舌女馬上伸頭向我作舔。

我踏出粉碎臉門的一腳，將她攻擊壓制住，繼而雙握劍從下而上！砍落。

「呯──」舌女不單骨肉分離，身體更從中間分開兩半。

「嗥吼吼咧......」兩隻大耳從我身後的走廊跑出，像看見糖果的孩子。

當腳步聲去到一定距離之後，我拉住沉甸甸的大劍以自己作為圓心，向後方揮出旋轉斬。

「嘶嘶──」斷得整齊的切割聲。

兩隻大耳，一樣給分成兩半。

這裡就如同我的狩獵場，每有病者靠近就以大劍清除，即使有時動作的變向過慢，都能從腰間取出一些輕巧的武器擲向病者。

就算回復成人類，戰鬥難度也差不多如出一轍。

因此，我無驚無險就再次回到那夜戰鬥的製藥層。

雖然一樣滿層蠹魚，但比起上次少了一些。

我盡能力將眼前可見的蠹魚一一消滅，牠們一見到非病者同類的生物，就會急不及待的鑽入你身體，所以我要做的就是不斷揮刀，不斷甩開牠們的糾纏。

可是，仍然有一些會爬到天花頂上，讓我接觸不到的。

「呯」我把大劍插到地上。

瞄準、拉弓、發起，三個步驟就可以處理掉一隻天花板的蠹魚。

面對一些蠹魚牠們會不斷移動，介時就好考驗箭術。

我差不多由晚上處理到天光，地上的蠹魚屍體可以堆成一座小山。

待我解決最後一隻蠹魚時，太陽經已從東面昇起。

一身都是蠹魚鱗片、肢體的我，總算能呼口氣歇歇。

從這裡的蠹魚沒有改變自己地盤可見，ＤＲ．Ｄ沒有轉換意識到這裡的蠹魚上？根據過往經驗，脫離戰鬥之後的ＤＲ．Ｄ肯定會控制蠹魚協助自己身體恢復。

所以，可以推測到的ＤＲ．Ｄ暫時無法轉換意識。

難道他真的已經徹底死去？

正當我有這麼一個疑問時，我聽到製藥室隱約傳來敲拍聲。

這敲拍聲，來自一塊被手術屏障掩住的小房間。

透過實驗室的玻璃窗，我可以望見房間入面有個人，他全身焦黑、光禿、瘦削，正不斷用僅餘的力氣拍門牆壁。

於是我搭上弓和箭，就打開了房門：「人類定病者。」如果他敢發出詭異又沒意義的笑聲，我會一箭射穿他喉嚨。

「我......嗚......我嘿......我......人......人......嘿嘿嘐......」他雖然自稱為人，但是言語能力好像有限。

他慘無人道的模樣，讓我想起大本營那個被關在攝影棚的實驗體，亦即是ＤＲ．Ｄ曾經的助手。

不記得是第一任還是第二任了，總之是我和滿天之外的那個助手吧。

「佢對你做咗實驗？」我走近，問。

「係......嘿......係......嘿嘿......」他的嘴角就像僵硬一樣無法放鬆，使得臉上掛住一張扭曲的笑容：「殺......我......」

凝視他一陣，我才答應他的要求：「......係。」

我取出腰袋最後一把小刀，慢慢刺入他薄如紙片的胸膛並入到心臟。在他喉嚨深處發出一絲哀號之後，他的痛和苦就真正結束。

「請你就此安息。」我蓋上他如被燙傷過的眼皮。

活人試驗這種事，在我一路追查ＤＲ．Ｄ時就發現不少。

那些都是介乎於病者與人類之間的失敗構體，因為身體無法重組成人類或轉變成病者，而處於肉身雖死，精神猶在的狀態。

這種人的下場，最為慘烈。

了結生命，就是最好的解決方法。

從這次ＤＲ．Ｄ遺留下來實驗研究的記錄文件，可以看出他真的無法轉換意識到其他蠹魚身上，因為一般這些重要文件都會被他控制的蠹魚啃咬掉。

我翻開文件資料，發現ＤＲ．Ｄ正研究著兩項東西。

第一：抑制藥劑

第二：純鋼化

關於第一項的紀錄如下：

「目的：消除Ｍ的關鍵。透過針筒注射方式，暫時抑壓其體內病者基因含有的Ｄ細胞，Ｄ細胞將會轉為睡眠狀態。

研究活體：４２人

結果：初步成功，但Ｄ細胞會有被意外重新激活的可能性

即時副作用：注射對象的附帶惡疾病毒，將會全部消除。

短期副作用：不明

長期副作用：不明」

從ＤＲ．Ｄ認真撰寫的字跡中，你很難察覺出他在現實是一名喪心病狂的瘋子。

絲
睇好多次為咗攞靈感畫佢
畫緊個陣又要再睇住驚畫錯
搞到睇得太多 有啲句子直頭識背返出嚟分分鐘仲熟過墨巴

今日作文想寫 微笑的病者 不笑的人類

即係消除左愛滋？

你確實已經熟過我了

？？？

獲得墨巴認證

樓主咪同我爭啦

即係M會隨時變返病者

今日DSE考中文呀

將董倫教過嘅嘢全部寫晒落去

只要微笑以對 最後就可以蛻變成鷹

勁啊！絲打有官方認證，有機會再畫多啲！

聽日貼圖

董倫同陸軒5**

點解我作呢題嗰陣冇諗到

睇黎就係，但Dr.D竟然寫成副作用

又ok喎

係副作用呀 佢目的唔係為左幫佢醫愛滋

無咗愛滋係咪即係會變真。病者呀？

係喎

有沉睡左嘅D病毒跟身
應該一有感染就可以喚醒D病毒

好彩有為M變返半神留伏筆

彈出彈入
人->半神->人->有伏筆會變返半神->應該都會再變返人

但係M之前俾吞肥含住成個人都冇事喎

可能吞肥同某啲病者一樣無感染能力？

我記得有某d病者係無感染能力
係鍾意玩人類
Eg 病童 病爪

佢好似俾Dr D 打咗三支針可以唔洗變真。病者 有錯請屌

記憶
意志
外表

又有人講呢三枝針
其實係唔關事既

老賢如是、不破尚如是、董倫如是、白鯨如是，人類的讚歌至所以美妙，因為是一代一代所傳承的精神。

諗起jojo

如果報告內容一如他所敘述，藥劑只是單單抑壓我體內一些關於病者的細胞，而不是徹底清除的話......

我不自覺，凝思住自己的掌心：「我仲未真正係，一個人類？」

算了，管他有沒有徹底清除，現在我背部不會突然長翼就好......

因為如果割斷自己手腕是一級痛的話，背上長出一對翼就是十級程度的痛楚。

最重要的是之後幾頁，有詳細說明Ｄ細胞受抑壓之後就無法作出傳染。

接著，就到第二個項目──純鋼化。

「目的：人類開始掌控我的弱點，在夕鯨國病獵的情報交流下，我有機會面臨危險，陷入萬劫不復之地。有見及此，我必須掌控「純鋼化」技巧。」

「夕鯨國病獵？港島仲有其他人遇見過ＤＲ．Ｄ......」我碎唸。

往後幾十頁，是說明ＤＲ．Ｄ如何練習「純鋼化」。

首先，利用蠹魚將世上最堅硬的元素長期進行吸收，諸如：高碳鋼、鉻、硫化碳炔、石墨烯、纖鋅礦型氮化硼、馬氏體時效鋼、鋨、碳複合材料等。

然後，因為病者身體結構百毒不侵，而能夠成功吸收所有堅硬的元素，不過需要緩慢攝取，否則進度過急身體會立即出現僵硬化的副作用。

其次，進入攝氏５０～１００度的高溫房，使身體內的血汗毒素不斷提煉出到表層外皮。

再者，進入攝氏零下５０～９０度的低溫房，將全身細胞冷卻固定。

最後，不斷重複以上步驟數年，直至身體會亮出暗啞金的色澤。

看到最後幾步，我已經想像到是個多痛苦的過程。

「一旦使用全鋼化，身體無法轉移意識、全身會陷入長期僵硬的狀態，但身體會獲得最堅硬的保護，不畏刀槍寒火，國防級軍工業用高強度壓力重揼機亦無將肉身法摧毀。」我讀出全份資料最後一句時，不由自主流下一滴額汗。

「ＤＲ．Ｄ佢係不死之身......？」

文件上，沒有提及任何解除純鋼化的方法。

換言之，ＤＲ．Ｄ一旦使出這種能力就沒有退路，是必死無疑才會使出的最後一招。

也難怪，他整個人跌落大海上都沒有全身粉碎。

某程度上，可以宣判他死亡吧？

不。

像他這樣聰明的人，怎會沒給自己留有後路......

待遲下找到他的全身僵硬的主體再說，重量如此高，應該就沉在原本海底下的位置，沒什麼大波浪能移動到。

在最後，我在那名安詳離去的實驗體旁邊，找到一些屬於他的個人遺物。

病獵執照。

「病獵......」我的目光移向其黝黑的屍體上，讀出病獵執照上的名字：「你係一個病獵？......馮覓。」

我將馮覓的屍體抱出醫院外，找了一處長著花草的地方，然後用大劍為他挖土，再將執照放上他胸口讓他好好按住，望他入土為安。

「呼......」在陽光底下，我將大劍插到土中然後用它靠坐。

我拭去汗水望一望頂上的太陽，又望一望旁邊的土墓。

他作為病獵，其勇敢的靈魂，

值得受榮光照耀。

處理好那打素醫院所有後事，我沒把插在泥土上的大重劍拔走，反正整晚都給我砍得破破鈍鈍的，殺傷力大大打折。

至於箭袋，當然都空空如也。

連買來的竹弓，都快要被我拉裂成兩截。

一整夜和病者、蠹魚的廝殺，以致鯨寨買來的武器皆可當場掉棄，如魯杜所言，那鐵匠店的工藝有待改善。

「咦？......你係琴日成身武器行出去嗰一個？」鯨寨關口的橋上，那些守衛笑著詢問：「啲嘢俾人搶哂啊？」

我抱著手，等待他批准進入：「你就當係～」

「哈，入嚟喇，成日出出入入，安份守己留喺倖存區入面乜咩事都無囉。」守衛招手示意我可以進入。

「想問你知唔知病獵協會喺邊？」穿過關口，我又問那位守衛。

「協會？好遠喎，喺巴爾市。」守衛遙望西邊。

「搭地鐵就去到吧？」我見魯杜要離開，都是前往地鐵站方向。

其實我早就覺得，地鐵站是一個避開病者，方便前往各區的絕佳據點，不過奇怪在將軍澳區的倖存者都沒有佔領的意思，即使大本營跟調景嶺地鐵站只有一街之隔。

「講係咁講，不過洗唔洗搵人幫手啊？憑你一個，驚你未必得。」橋上的守衛泛起狡黠的笑意。

「你係指，沿途會有病者？」我續問。

「唔知嫁......」守衛舉起五隻手指，說：「一口價，五千！幫你通過嗰到。」

「你哋似係詐騙多啲......」

「咁隨便你～」

守衛說著含糊的話，令我在前往的路上不停地思索會有什麼樣的危險。

轉眼間，已來到鯨寨內的地鐵站前，只要打開眼前的鐵捲門，就可以一探內裡的詭詐。

於是我深一深呼吸，就蓄力將鐵捲門拉起。

「咔噹」只開了約三厘米左右的高度，雙手就如受千斤重般垂下。往後我再發力意圖拉開鐵捲門，它依然──絲毫不動。

「咩玩法，未開門？」我退後一步，入口外沒有說明開放時間。

隨後，我又繞到鯨寨其餘幾個地鐵站入口，不單是入口給鐵捲門不動如山的封閉住，就連站外的牆壁，都被加裝上一道道鐵閘。

「噹噹──」我用指敲敲牆壁外的鐵閘，摸起來不是劣質品。

「聽聲音......要用高熱火槍或者炸裂性火藥先搞得掂......」

正當我苦思時，那些關口守衛再次出現到我面前。

「話咗你搞唔掂。」他們一共七人。

「......」這些鐵閘是刻意裝上去，刁難要離開鯨寨的人？

「出入口呢啲鐵閘～又有另一個名叫「合作閘」......重量大約接近７００至１０００磅。」守衛向我說明。

我的表情從平淡轉換到呆怔，不過兩秒之內的事，亦都明白到自己為何拉不開鐵閘。

７００至９００磅的重量對一個長期嚴格訓練的健力士來說，都已經是個足以讓人喝采的挑戰。

１０００磅，近乎是挑戰世界紀錄。

「原來你講我需要到嘅幫手係呢樣嘢。」我微微一笑。

「無錯～呢啲合作閘一個人開係好困難，但兩個人、三個人、四個人，咁甚我哋有七個人就唔成問題。」守衛上前，再問一次：「所以，要幫手嘛？」

我把最後一疊鯨幣交出：「合作愉快。」買武器餘下的鯨幣，剛好夠支付他們開門的服務。

「嚟！幫呢位先生拉起道門，一、二、三起！！」倒數結束，七名守衛同時發力。

「話說你哋又會咁得閒守守下關口走過嚟。」不用花費任何力氣的我，抱著手在旁觀望。

「個爛鬼關口睇少一陣唔會出事嘅！我哋再唔為自己生計著想就真係出事啦......」某個鼠頭鼠腦的守衛，答。

「你哋係抵禦病者嘅第一道陣線......」我說。

無論是大本營、艾寶琳或是康城，都是由最精銳的人物去看守邊境，經常在鐵門上徘徊的大舊是個好例子。

「邊鬼到會有病者啊......」就算是七人合力，守衛他們都感到極之吃力：「外面嚟嚟去去都係惡意倖存者......如果可以我真係唔想分配嚟宜個爛鬼地方......」

「真係好爛咩？不過係個多賊、衛生惡劣、充滿貪污、雜費繁多、缺乏女性、物價偏高、要捱下餓、捱下渴、無咩基建設施、氣氛又死氣沉沉嘅一個地方。」我說出短短一、兩天鯨寨給我的感受：「都唔係咁差......應該。」

「哈，我全日只係食得一個麵包。」守衛皮笑肉不笑，道出自己的經歷：「其實我參軍選地區嗰陣，唔知邊條友偷咗我份申請表格，填咗選擇去艱苦地區接受特訓，交到我要嚟呢到食啲無謂苦......」

「呵，有機會嘅話我返嚟幫下你哋。」我拍拍他的膊頭。

「你條友講咁耐嘢肯入去未呀！我哋隻手好攰啊！！！」他向我大罵。

「唔好意思......」我彎身進入那拉開了一半高的鐵捲門內。

「喂！多謝你個五千蚊啊。」在外面的守衛答謝。

小事一樁。

ＮＥＷ ＰＯＳＴ：

每１００正評，加更出１５００字

人類的讚歌

話咁快無晒錢

1001

M唔係有愛滋唔怕做病者咩？

up

hey

《病港ＩＩ》（３）